<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/kandidatfesten/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Kandidatfesten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten-6640402899479</link>
        <description>DR's kommunalvalgspodcast.
Bliv klædt på til valget i din kommune og region og dyk ned i de emner, der fylder mest, der hvor du bor. I podcastserien Kandidatfesten er det ikke en spidskandidatdebat, som du kender den. Vi inviterer kandidaterne i studiet til en festlig debat, hvor du kan blive klogere på, hvad de står for. Du finder en episode for hver af de 98 kommuner og 4 regioner.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/kandidatfesten/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/kandidatfesten/image.jpg</url>
            <title>Kandidatfesten</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten-6640402899479</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/albertslund-kommune-spidskandidatdebat-14992540001</link>
            <title>Albertslund Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Albertslund Kommune er kommunale rewildingprojekter, morgenmadsordning til eleverne på kommunens folkeskoler og byudvikling de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Albertslund skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om kommunale rewildingprojekter - hvor store dyr, for eksempel kvæg, lever vildt og går ude og græsser hele året - er en god idé i Albertslund, eller om der bør kigges på andre alternative projekter.

Skal der være morgenmadsordning til eleverne på kommunens folkeskoler? Det spørgsmål debatterer kandidaterne.

I Albertslund er der planer om at bygge blandt andet det nye område Hersted, hvor der skal være plads til flere tusinde borgere. Men skal lokalpolitikerne blive ved med at godkende disse byudviklingsprojekter, eller skal der på et tidspunkt trækkes i håndbremsen?

Medvirkende: Mikkel Skovby (Albertslund-Listen), Birgit Hauer (GRØN VELFÆRD), Claus Rasmussen (Venstre), Steen Christiansen (Socialdemokratiet), Lars Gravgaard Hansen (Det Konservative Folkeparti), Vivi Nør Jacobsen (Socialistisk Folkeparti), Michael Melchert (Liberal Alliance), Morten Loof Andersen (Radikale Venstre), Helge Bo Jensen (Enhedslisten), Tina B. Nielsen (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 23.09.2025

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51862904" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee954e5b979347ca2b6a/ee9fa274fdd8a797810855e6582f16115f4fe3f237a0c46afbb25e0f234b2b83"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/alleroed-kommune-spidskandidatdebat-14992540002</link>
            <title>Allerød Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Allerød Kommune er det fastholdelse af pædagoger, parkeringspladser og byudvikling, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Allerød skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer om, det eksempelvis er en god ide at tilbyde højere løn eller andre fordele for at tiltrække flere pædagoger til kommunens vuggestuer og børnehaver. Kommunen har nemlig store udfordringer med at skaffe pædagoger nok. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om der skal laves flere parkeringspladser i Allerød. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, hvordan de fremadrettet vil inddrage borgerne, når der skal byudvikles i Allerød Kommune. Det gælder særligt når gamle bygninger bliver revet ned og erstattet med noget nyt. 

Medvirkende: Miki Dam Larsen (Socialdemokratiet), Johnny Lehmann (Allerød Listen), Emil Ulrik Andersen (Enhedslisten), Christian Hauge Lundgaard (Liberal Alliance), Thomas Frisch (Moderaterne), Jørgen Johansen (Det Konservative Folkeparti), Søsser Grønnegård (Dansk Folkeparti), Anders Damm-Frydenberg (Socialistisk Folkeparti), Clara Rao (Venstre).

Optagedato: 11. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54297656" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9680170635cc4246e4/c637823c338312488b39700446c439b4db7c50ae56717f9630f51e054de555ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/assens-kommune-spidskandidatdebat-14992540003</link>
            <title>Assens Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Spidskandidaterne i Assens Kommune debatterer solceller og vindmøller, om Assens by får for meget opmærksomhed, og om hjemmeplejen er god nok.

Hvad må den grønne omstilling koste? Både i kroner og øre, men også når det handler om konsekvenser for borgerne i for eksempel Dærup, hvor der lige nu er store planer om en solcellepark.

Får Assens by for mange penge og for meget opmærksomhed i forhold til byer som Glamsbjerg, Aarup og Vissenbjerg? Eller er der udvikling nok i hele kommunen?

Og så er hjemmehjælpen i kommunen for dårlig, mener en lytter og mange af de ældre i en stor undersøgelse. Så er det på tide at bruge flere penge på området? Er der råd til det?

Medvirkende: Jens Henrik W. Thulesen Dahl (Danmarksdemokraterne), Jeanette Sandberg (Socialistisk Folkeparti), Poul Henrik Poulsen (Radikale Venstre), Kaj Alstrup (Enhedslisten), Pia Offer Madsen (Liberal Alliance), Mark Søgaard (Socialdemokratiet), Søren Steen Andersen (Venstre), René Bachmann (Nye Borgerlige), Søren Thomsen (Det Konservative Folkeparti), Ole Dupont Kofod (Alternativet).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53984316" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee994e5b979347ca2baa/ba3940a5c510cfe203d84f79434acdc736af380ab0f672a0b57d80e38c0d75cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/ballerup-kommune-spidskandidatdebat-14992540004</link>
            <title>Ballerup Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Ballerup Kommune er ulovlig helårsbeboelse i kolonihaver, rygeforbud ved udendørs idrætsfaciliteter og fremtidens bilinfrastruktur til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Ballerup skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Ballerup er den kommune i landet, der har næstflest kolonihaver, men det er kun tilladt at bo i sit kolonihavehus halvdelen af året. Det er en regel, der ofte bliver brudt, i takt med at husene bliver større og mere veludrustede. Kandidaterne skal derfor debattere, om det er vigtigt, at kommunen fortsætter med at føre kontrol med ulovlig helårsbeboelse i kolonihaverne.

Kandidaterne skal tage stilling til, om de mener, at der fortsat bør være totalt rygeforbud på kommunens udendørs idrætsfaciliteter. Det gælder både rygning og brug af andre nikotinprodukter på kommunale idrætsanlæg, ude såvel som inde.

Derudover spørger en vælger i Ballerup, hvad lokalpolitikerne vil gøre for infrastrukturen, så bilisterne ikke skal holde i kø gennem byen.

Medvirkende: Zishan Ali (Moderaterne), Mikael Wandel (Venstre), Lars Green Bach (Det Radikale Venstre), Simon Knudstrup (Socialistisk Folkeparti), Allan Kristensen (Det konservative Folkeparti), Johannes Grand (Liberal Alliance), Jette Meinertz (Dansk Folkeparti), Stine Rahbek Pedersen (Enhedslisten), Jesper Würtzen (Socialdemokratiet).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57428795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee91d97801dbf0aa8fee/7b08f455e9f6b7cdf8da1daf41921f803539a8ca52d4641fe59b0eef03282334"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/billund-kommune-spidskandidatdebat-14992540005</link>
            <title>Billund Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Billund Kommune er plejehjem, prioritering af byudvikling og dyre daginstitutioner til debat. 
Spidskandidaterne giver deres bud på fremtidens Billund Kommune, og hvordan man kommer derhen i dette afsnit af Kandidatfesten. 

Siden sidste valg har et stort flertal af kommunalbestyrelsen besluttet at lukke plejehjemmet Mødestedet i Grindsted. En analyse pegede på, at der var for mange tomme plejehjemspladser i kommunen - både nu og i fremtiden. Men var det den rigtige beslutning at lukke Mødestedet? Og hvordan ser fremtiden ud for de øvrige plejehjem nu? Trods lukningen af Mødestedet, er der stadig tomme pladser - så betyder det, at der skal lukkes flere plejehjem?

Billund er nok den mest kendte by i kommunen med store arbejdspladser og mange turister. Men hvad med de øvrige byer i kommunen? Trænger de til mere kærlighed og opmærksomhed? Skal man prioritere dem på bekostning af Billund, når det kommer til byudvikling? 

Det er dyrt at sende sit barn i vuggestue og børnehave i Billund Kommune. En vuggestueplads er den dyreste i hele landet, mens en børnehaveplads er næstdyrest.  Hvorfor skal det koste så meget at få passet sine børn? Hvad betyder det i forhold til at tiltrække børnefamilier? Og hænger pris og kvalitet sammen? 

Medvirkende: Bjarne F. Jensen (Dansk Folkeparti), Mogens Jørgensen (Danmarksdemokraterne), Lars Hansen (Det Konservative Folkeparti), Martin Alminde Friis (Socialdemokratiet), Gitte Bjerremand Andersen (Moderaterne), Stephanie Storbank (Venstre).

Optagedato: 10. september 2025.

Vært: Stephan Svingkær.
Redaktør: Rasmus Dyrberg Hansen.
Afvikler: Sara Skovhave.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55756661" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee914e5b979347ca2b12/f9380584575ccb3c01fb5a6545243293b8d7a9b3caef1506172f279411a957d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/bornholms-regionskommune-spidskandidatdebat-14992540006</link>
            <title>Bornholms Regionskommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Bornholm er en fattig kommune, punktum. Så hvordan skal vi sikre demensdans og brombærplukning på plejecentrene, kan vi redde det kommunale busselskab, inden det kører helt af sporet... og har vi brugt for mange penge på asfalt og for få på folkeskolen?
14 bornholmske spidskandidater giver dig deres bud på, hvor Bornholm nu skal hen i dette afsnit af Kandidatfesten.

De bornholmske skoler har ændret sig markant de seneste 10 år og senest med en skolesammenlægning i Rønne, der blev noget anderledes end planlagt. Vil kandidaterne holde de bornholmske skoler fri for besparelser de næste 4 år, også selvom de så skal finde pengene fra andre velfærdsområder, der også er økonomisk trængte? 

Det kommunale busselskab BAT har været igennem underskud, spareplaner og økonomisk genopretningsplaner. Så er det umagen værd at poste endnu flere kommunale midler i busdriften eller skal vi kigge på helt andre løsninger? 

Sidst men ikke mindst skal det handle om det gode ældreliv på øens plejecentre. Socialpædagogerne arbejder med en række pædagogiske indsatser og aktiviteter på de bornholmske plejecentre, men er på sparekataloget år efter år. Så er det nu kandidaterne vil love at frede dem, eller skal pengene i stedet bruges på at sikre et minimum af pleje?

Medvirkende: Kirstine Van Sabben (Moderaterne), Michael Hendriksen (Danmarksdemokraterne), Christian Froberg Dahl (Det Konservative Folkeparti), Andreas Grosbøll (Socialistisk Folkeparti), Morten Riis (Enhedslisten), Stine Zink Kaasgaard (Frie Grønne), Niels Chresten Andersen (Kristendemokraterne), René Danielsson (Dansk Folkeparti), Benedikte Gyes (Liberal Alliance), Frederik Tolstrup (Venstre), Jonna Nielsen (Fælleslisten), Søren Brenøe (Det Radikale Venstre), Søren Schow (Bornholm 360), Anne Thomas (Socialdemokratiet).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Marie-Louise Rafn.
Redaktør: Else-Marie Johansen.
Afvikler: Dorte Langemark.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59844539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9b80170635cc42474c/628e1b9b6540bd9a7d64dc51a35c66e037d5da6743689422263a33e132143be7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/broendby-kommune-spidskandidatdebat-14992540007</link>
            <title>Brøndby Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Brøndby Kommune er folkeskolerne, hastigheden på de kommunale veje og robotstøvsugere til de ældre de emner, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Brøndby skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, hvordan folkeskolerne i kommunen kan skabe gode rammer for skolebørnene.

Derudover debatterer kandidaterne, om det er en god idé at sænke hastighedsgrænsen på de kommunale veje.

Og så spørger en vælger i Brøndby lokalpolitikerne, om de er villige til at ændre på, at eksempelvis ældre eller folk med handicap, som kan betjene en robotstøvsuger, ikke kan få hjælp til manuel støvsugning.

Medvirkende: Özkan Kocak (Moderaterne), Irfan Gilani (Det Radikale Venstre), Michael Rugaard (Det Konservative Folkeparti), Maja Højgaard (Socialdemokratiet), Poul Gaardbo (Dansk Folkeparti), Carsten Zacho (Liberal Alliance), Vagn Kjær-Hansen (Socialistisk Folkeparti), Kurt Damsted (Venstre), Fatih Baran (Enhedslisten), Axel Ljungquist (Kristendemokraterne).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59366455" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9ad97801dbf0aa90a1/daf135f287b851d604d98997e33f9771d9f6806303aa11a7c681a936b5a6c29e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/broenderslev-kommune-spidskandidatdebat-14992540008</link>
            <title>Brønderslev Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Brønderslev Kommune er det grøn omstilling, energiparker, skolelukninger og madordning til børn i institutioner og skoler, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Brønderslev Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor, i dette afsnit af Kandidatfesten.

Med den Grønne Trepart hængende over hovedet er det en bunden opgave for byrådspolitikerne at få gang i produktionen af mere grøn energi. Men er det vindmøller, solcelleparker, biogasanlæg eller noget helt fjerde, politikerne vil gå efter, når projekterne skal udvælges? Og hvordan vil man balancere hensynet til borgerne og naturen, som formentlig vil blive påvirket, når der skal fart på den grønne omstilling i Brønderslev Kommune?

Brønderslev Kommune har lige nu tre skoler med færre end 100 elever - Thise, Flauenskjold og Asaa. Sidstnævnte blev i september besluttet lukket fra næste skoleår, men spørgsmålet er, om byrådspolitikerne er færdige med at lukke skoler, eller om det kan komme på tale at svinge sparekniven overfor flere små skoler i den kommende byrådsperiode. For ganske vist kan der være fornuft i at holde liv i de små landsbyskoler, da de kan være et trækplaster for blandt andet bosætningen i yderområderne. Men elevtallet kan også blive så lavt, at skolerne kan blive rene underskudsforretninger på den økonomiske front, mens nogen også vil argumentere for, at fagligheden kan blive udfordret, når klasserne bliver for små. Men hvor meget er byrådspolitikerne klar til at kæmpe for bevarelsen af de små skoler?

Pia Møller Vesterby fra Asaa er mor til to og ønsker sig brændende en madordning til alle børn i Brønderslev Kommunes institutioner og skoler. For det kan ifølge hende gavne både sundhed, sociale relationer og reducere madspild. Men selvom en madordning meget vel kunne være et trækplaster for at lokke nye børnefamilier til kommunen, så koster sådan en ordning også en hel del penge, som skal findes i et i forvejen presset kommunalt budget. Men er byrådspolitikerne klar til at prioritere sund og gratis mad til kommunens børn over andre ting i budgettet? Eller skal der fortsat smøres madpakker hjemme hos Brønderslevs børnefamilier - eller kunne man lave en ordning med brugerbetaling, som dog risikerer at give et A- og et B-hold af børn og forældre?

Medvirkende: Nadja Aarøe Simonsen (Socialistisk Folkeparti), Thomas Skovgaard (Moderaterne), Christina Eilers (Enhedslisten), Bettina Bøcker Kjeldsen (Socialdemokratiet), Peter Stecher (Det Konservative Folkeparti), Carsten Ullmann Andersen (Danmarksdemokraterne), Mikael Klitgaard (Venstre), Steen Søgaard Petersen (Borgerlisten), Danny Rosenkilde (Dansk Folkeparti), Dorthe Kerschus (Radikale Venstre).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57913787" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee934e5b979347ca2b3a/671f59b62d4207c0bf4b2c429bb32db6f0cc502c1b0d23e05c2b445d6f3e9460"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/dragoer-kommune-spidskandidatdebat-14992540009</link>
            <title>Dragør Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Dragør Kommune er det kommunens gæld, spørgsmålet om en kommunesammenlægning med Tårnby Kommune og kystsikring, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Dragør skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om man bør spare mindre op til kommunekassen og afvikling af gæld for i stedet at bruge flere penge på velfærd.

Derudover debatterer kandidaterne også, om det er en god ide at lægge Dragør Kommune sammen med Tårnby Kommune. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, hvem de mener, der skal betale for fremtidig kystsikring, der skal sikre Dragør mod fremtidige stormfloder. 

Medvirkende: Nicolaj Bertel Riber (Socialdemokratiet), Leif Nielsen (Socialistisk Folkeparti), Else Lykke Madsen (Det Radikale Venstre), Lisbeth Dam Larsen (Moderaterne), Kenneth Gøtterup (Det Konservative Folkeparti), Flemming Blønd (SydAmager-Listen), Peter Læssøe (Liste T), Henrik L. Kjærsvold-Niclasen (Venstre), Michael Thurau (Liberal Alliance), Morten Dreyer (Dansk Folkeparti), Anne Grønlund (Anne Grønlund-listen).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59223040" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9c4e5b979347ca2be9/8e69bfdf471db40c1ed25e343efed663874e3aaec8d0a7e2006986ab724aa514"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/egedal-kommune-spidskandidatdebat-14992540010</link>
            <title>Egedal Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Egedal Kommune er det størrelsen på folkeskolernes 0.klasser, byudvikling og balancen mellem at bygge nyt og få renovereret det, der allerede er, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Egedal skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om kommunen skal oprette flere 0.klasser på de skoler, hvor der er for mange børn pr. klasse.

Derudover debatterer kandidaterne også, om man bør holde lidt igen med at bygge eksempelvis nye boliger.

Til sidst debatterer kandidaterne et spørgsmål fra en vælger i kommunen, som gerne vil vide, hvordan politikerne vil balancere byggeri af eksempelvis nye kulturhuse og idrætsfaciliteter overfor ældre bygninger, der måske har brug for at blive renoveret. 

Medvirkende: Mikkel Skovlyst (Alternativet), Edith Thingstrup (Liberal Alliance), Helle Wilken Bovien (Enhedslisten), Vicky Holst Rasmussen (Socialdemokratiet), Rikke Mortensen (Det Radikale Venstre), Allan Bøwig (Dansk Folkeparti), Johan Hahn (Et Samlet Egedal), Birgitte Neergaard-Kofod (Det Konservative Folkeparti), Jens Skov (Socialistisk Folkeparti), Ulrik John Nielsen (Lokallisten Ny Egedal), Karsten Søndergaard (Venstre), Charlotte Haagendrup (Moderaterne).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55936377" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9c80170635cc42477a/9e65351a4358600cf7cc1907bb736cc28496a7447375af68393dd0bd1f0f92c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/esbjerg-kommune-spidskandidatdebat-14992540011</link>
            <title>Esbjerg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Esbjerg kommune er det skolernes stand, hvorvidt kommunen skal blive ved med at medfinansiere større kulturarrangementer og håndteringen af regnvand, der fylder i kommunalvalgsdebatten. 

Rammerne på folkeskolerne i Esbjerg er ikke velfungerende, lyder kritikken. Nogle steder har forældre finansieret forskellige ting for at gøre skolen mere optimal. Vi diskuterer med politikerne, om det bare er sådan, det er i nutidens folkeskole, eller hvor der kan findes penge til bedre rammer. 

Hvornår er det kommunens opgave at bruge penge på en festival? Og hvornår skal kommunen ikke prioritere det? Det er et andet spørgsmål, der er aktuelt i Esbjerg kommune. Vi spørger politikerne til, hvilke kulturtilbud kommunen skal finde penge til fremover, og hvor pengene med fordel kan holdes i kommunekassen. 

Det regner og regner og regner. Også i Esbjerg. Men regnvandet skaber udfordringer, som skal løses. Men hvordan garderer man sig bedst mod det vildere vejr? Det beder vi om svar på. 

Medvirkende: Edvard Korsbæk (Alternativet), Trine Timmerby (Moderaterne), Mads Engelund Larsen (Dansk Folkeparti), Anne Marie Geisler Andersen (Det Radikale Venstre), Peter Nikolajsen (Liberal Alliance), Sabrina Bech Bartholin (Borgerlig Fornuft), Mikkel Ammitzbøl (Socialistisk Folkeparti), Michael Harbøll (Socialdemokratiet), Susanne Dyreborg (Danmarksdemokraterne), Henning Hyllested (Enhedslisten), Jesper Frost Rasmussen (Venstre), May-Britt Andrea Andersen (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Redaktør: Søren Kongsted.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60983862" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9dd97801dbf0aa90f7/1666d791ad7f387680f8cdf14bc53985aaadf3681fddefb1404a6c196a6a4ecf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/fanoe-kommune-spidskandidatdebat-14992540012</link>
            <title>Fanø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Fanø kommune er det arbejdsmiljøet på rådhuset, en eventuel sammenlægning med Esbjerg kommune og tilflytningen til øen, som er oppe til debat i dette afsnit af Kandidatfesten. 

Det er ikke en nyhed, at der er udfordringer med arbejdsmiljøet i Fanø kommune - det gælder både for byrådssalen og på rådhuset generelt. Men hvordan undgår man, at det også kommer til at præge den kommende valgperiode? Det spørger vi kandidaterne om. 

Kan en kommune blive for lille? Og vil det give mening at lægge Fanø sammen med Esbjerg? Kandidaterne er enige om, at det er en dårlig idé. Men vi spørger dem alligevel til, hvor fordelene kunne være. 

Befolkningen på Fanø bliver ældre og ældre, så der skal flytte nye til. Men hvordan får man folk til det? Og er politikerne gode nok til at prioritere hele øen og ikke bare Nordby?

Medvirkende: Jørgen Dalsgaard (Socialdemokratiet), Lasse Harder Schousboe (Enhedslisten), Trine Buhl (Borgerlisten), Erik Nørreby (Venstre), Frank Jensen (Det Radikale Venstre), Christian Lorenzen (Det Konservative Folkeparti), Karen Jeppesen (Socialistisk Folkeparti), Benjamin Strand Andersen (Alternativet).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Redaktør: Søren Kongsted.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60961982" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9d80170635cc4247a5/4073262ec06a2e055db49f81d7a8995ed86b095aa685ae0e7865161b45f26cdc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/favrskov-kommune-spidskandidatdebat-14992540013</link>
            <title>Favrskov Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Favrskov Kommune er byudvikling, grøn omstilling og kollektiv trafik til debat. I dette afsnit af Kandidatfesten giver spidskandidaterne deres bud på, hvordan Favrskov skal prioritere i de kommende år, og hvordan centrale udfordringer skal løses.

Kandidaterne diskuterer, om Ulstrup og den vestlige del af kommunen er underprioriteret, når man sammenligner med Hadsten, Hinnerup og resten af det østlige Favrskov Kommune. Bør ressourcerne fordeles anderledes?

Den grønne omstilling er også til debat blandt spidskandidaterne. Ødelægger energianlæg landskabet, eller kan en solcellepark faktisk godt være smuk?
 
Endelig diskuteres den kollektive trafik i kommunen. Er det for svært at komme fra Grundfør til Hammel eller fra Thorsø til Haurum? Hvem har ansvaret? Og er der råd til halvtomme busser?

Medvirkende: Torben Christensen (Det Radikale Venstre), Thomas Storm (Venstre), Søren Frandsen (Socialistisk Folkeparti), Dennis Bo Petersen (Alternativet), Isabell Friis Madsen (Socialdemokratiet), Carsten Normann (Liberal Alliance), Thake Fogh Cordt (Enhedslisten), Lone Glarbo (Danmarksdemokraterne), Niels Christian Selchau-Mark (Det Konservative Folkeparti), Eva Damsgaard (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 12. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Rasmus Scharling Toft.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59191352" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9ed97801dbf0aa910f/c222c170609f057c7eec3ccf316903c95121fb4512fef5e99e8d0db2da51bcc0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/faxe-kommune-spidskandidatdebat-14992540014</link>
            <title>Faxe Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kandidatfesten for Faxe Kommune skal solcelleparker, forholdet mellem land og by, og omkring den meget omtalte sag om fejlbehandling af børnesager til debat.

Elmåleren snurrer lystigt, når solen skinner over Haslev, Rønnede, Faxe og resten af området. Den østsjællandske kommune lægger sig nemlig i top tre, når det kommer til solcelleparker. Men er det nok nu? Eller skal flere solceller flytte ind i Faxe Kommune?

Mens Haslev har fået en nærbus og bymidten i Faxe får et ansigtsløft for et syvcifret beløb, så har Dagli'Brugsen i Terslev drejet nøglen om, og borgerne må kigge langt efter en busforbindelse, der kan bringe dem til nærmeste supermarked. Så er balancen mellem land og by, som den skal være? Det diskuterer vi i dette afsnit.

Og så er der de 1000 børnesager. En betændt og kedelig sag, hvor der efter en finkæmning er blevet fundet fejl i en lang række sager på det specialiserede børneområde. Trine Ebenhardt Kragh er en af de forældre, der har mistet tilliden til kommunen. Hvordan tilliden skal genoprettes, tager vi op til debat.
Lyt med i Kandidatfesten for Faxe Kommune i KV25.

Medvirkende: Christina Birkemose (Haslev-Faxe Listen), Line Mørkegaard (Lokallisten Faxe), Thomas Spange Olsen (Enhedslisten), Michael Christensen (Det Konservative Folkeparti), Martin Rosbjørn (Dansk Folkeparti), Mikkel Dam (Liberal Alliance), Ole Vive (Venstre), Camilla Meyer (Socialdemokratiet), Bill Larsen (Danmarksdemokraterne), Michael Søndermand (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54387511" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9e80170635cc4247c3/f4f7fd29b90d2a61238f29f3dfb300c06203942d3ea236a5c9e0061c79936481"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/fredensborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540015</link>
            <title>Fredensborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Fredensborg Kommune er det en omfartsvej i forlængelse af Overdrevsvej, byudvikling og en svømmehal, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Fredensborg skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om det er en god ide at lave en omfartsvej i forlængelse af Overdrevsvej til det sydøstlige Fredensborg for at komme tung trafik fra blandt andet lastbiler til livs. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om det er på tide at sætte foden på bremsen, når det kommer til byggeri af nye boliger i kommunen. 

Kandidaterne skal også debattere, om de vil have en svømmehal i kommunen. Det er nemlig blevet debatteret i mange år, uden at projektet endnu er blevet til noget.

Medvirkende: Cæcilia Nilsson (Kristendemokraterne), Bent Fischer-Nielsen (Socialistisk Folkeparti), Mie Stattau (Venstre), Soma Mayel (Det Radikale Venstre), Christian de Jonquieres (Fredensborg Socialkonservative), Helle Abild Hansen (Liberal Alliance), Jesper Tvilde (Det Konservative Folkeparti), Steen Løfstrøm (Dansk Folkeparti), Bjørn Svensson (Enhedslisten), Thomas Lykke Pedersen (Socialdemokratiet).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57489270" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9f4e5b979347ca2c34/bdb5ba9626c2c98ec68efdc852d850fcdb651352c3f07f3790dd4d2feda0f4d2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/fredericia-kommune-spidskandidatdebat-14992540016</link>
            <title>Fredericia Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Fredericia Kommune er krydstogtturisme, prioritering af Fredericia by kontra landområderne i kommunen og spørgsmålet om solceller eller ej til debat.

Kandidaterne giver deres bud på, hvor Fredericia skal hen og hvordan man løser udfordringerne i dette afsnit af Kandidatfesten. 

I flere år har krydstogtskibe med turister fra hele verden lagt til kaj i Fredericia, men de senere år er antallet af skibe faldet. Skal kommunen bruge flere kræfter på at tiltrække krydstogtskibene? Eller er det fint, at denne form for turisme med stor CO2-udledning bliver væk fra kommunen? 

Fredericia er med afstand den største by i kommunen. Men betyder det også, at den skal prioriteres over de mindre byer og landområderne? 

Solceller og grøn energi er til debat i hele landet - også i Herslev i Fredericia Kommune, hvor en ny kommuneplan betyder, at der kan opstilles solceller eller vindmøller. I Herslev frygter de, hvad det kan betyde for byen - og en lytter spørger, om kommunen ikke bidrager rigeligt med raffinaderi og Skærbækværftet. Vi tager debatten om den grønne omstilling med kandidaterne. En debat, der deler vandene. 

Medvirkende: Christian Bro (Socialdemokratiet), Karsten Byrgesen (Borgernes Liste), Kirsten Vad Knudsen (Det Radikale Venstre), Emil Fredslund Rasmussen (Danmarksdemokraterne), Susanne Eilersen (Dansk Folkeparti), Christian Jørgensen (Liberal Alliance), Tommy Rachlitz Nielsen (Det Konservative Folkeparti), Peder Tind (Venstre), Hans-Jørgen Jagd (Moderaterne), Astrid Reese Fogh (Alternativet), Malene Søgaard-Andersen (Socialistisk Folkeparti), Cecilie Roed Schultz (Enhedslisten).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Stephan Svingkær.
Redaktør: Rasmus Dyrberg Hansen.
Afvikler: Sara Skovhave.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59770236" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9f4e5b979347ca2c3e/58230a78cd43f42bea38f98e70a3ff93fa8f1dbf6a0ee3afa970cae5845f339e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/frederiksberg-kommune-spidskandidatdebat-14992540017</link>
            <title>Frederiksberg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Frederiksberg Kommune er det byudvikling, to timers gratis parkering og skybrudssikring, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Frederiksberg skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om det er en god ide at indføre et stop for byggeri af nye boliger i kommunen. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om man bør genindføre to timers gratis parkering, som der tidligere har været i kommunen. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, om de vil sætte flere penge af til at klimasikre kommunen bedre mod skybrud. 

Medvirkende: Emil Samaras (Enhedslisten), Bodil Hebeltoft (Dansk Folkeparti), Michella Lescher (Socialistisk Folkeparti), Jan E. Jørgensen (Venstre), Anders Storgaard (Det Konservative Folkeparti), Lars Berg Andersen (Liberal Alliance), Lone Loklindt (Det Radikale Venstre), Mette Bram (Alternativet), Helle Sjelle (Moderaterne), Michael Vindfeldt (Socialdemokratiet).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55457144" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9fd97801dbf0aa9124/28a481457e078a639fd1439715bce64ea90e9c678041bd7517e964454eefdfbf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/frederikshavn-kommune-spidskandidatdebat-14992540018</link>
            <title>Frederikshavn Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Frederikshavn Kommune er det ældrepleje, skolelukninger og erhvervsvenlighed, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Frederikshavn Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

I Frederikshavn Kommune modtager cirka 3000 ældre hjemmepleje. Men ifølge en frisk brugertilfredshedsundersøgelse fra Ældreministeriet, så får kommunens hjemmehjælpstilbud en bundplacering som nummer 90 ud af 98 kommuner. Hvordan vil man rette op på serviceniveauet og tilfredsheden i kommunen? Og vil byrådspolitikerne følge den tidligere borgmesters anbefaling om at lade frivillige og pårørende overtage nogle af de opgaver, som kommunen i dag står for?

Frederikshavn Kommune har i dag 950 færre folkeskoleelever end for 10 år siden, og elevfremskrivningen siger, at yderligere omkring 350 forsvinder frem mod 2030. Blandt andet derfor anbefalede en rapport fra 2024, at kommunen bør lukke seks skoler: Ålbæk Skole, Ravnshøj Skole, Frydenstrand Skole, Hørby-Dybvad Skole, Stensnæs Skole og Gærum Skole. Men spørgsmålet er, om byrådspolitikerne fortsat vil holde liv i de små landsbyskoler, som kan være et trækplaster for blandt andet bosætningen i yderområderne, eller om de er nødt til at lave en økonomisk prioritering og svinge kniven overfor nogen af de skoler, som har færrest elever. Og hvor skal grænsen så gå, når det gælder smertegrænsen for elevtallet på en skole?

Dansk Industri offentliggjorde for nylig en undersøgelse af, hvor erhvervsvenlige de forskellige kommuner er. 91 kommuner var med i undersøgelsen, og Frederikshavn endte på en plads som nummer 87. Vel at mærke på baggrund af 83 af kommunens egne virksomheder, som bedømte kommunen ud fra forskellige kriterier. Svend Aage Christiansen fra Østervrå er entreprenør og bygger blandt andet for landbruget, og han er med til at rette en skarp kritik af blandt andet kommunens sagsbehandlingstid for byggetilladelser. Han mener, det er med til at skade både væksten og fundamentet for tilflytning til kommunen. Men hvad vil byrådspolitikerne gøre for at forbedre erhvervsvenligheden? Og er man nødt til at skrue op for de bureaukratiske instanser i kommunen med sagsbehandlere og embedsfolk midt i en tid, hvor mange politikere ellers gerne vil skrue ned for bureaukratiet?

Medvirkende: Christina Lykke Risager Eriksen (Socialistisk Folkeparti), Anders Brandt Sørensen (Socialdemokratiet), Jens Nygaard (Danmarksdemokraterne), John Lamp Henriksen (Det Konservative Folkeparti), Mathias Rump Hansen (Dansk Folkeparti), Jon Andersen (Venstre), Lone Haugaard (Moderaterne), Klaus Hjulmand (Liberal Alliance), Jonas Sivesgaard (Enhedslisten).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55128825" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea080170635cc4247e0/b8299584880ea802c1841006e13ab86c6ae270f6d354d56e5ffd7b85e6ef2c13"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/frederikssund-kommune-spidskandidatdebat-14992540019</link>
            <title>Frederikssund Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Frederikssund Kommune er det kystbeskyttelse, byudvikling i Vinge og i Frederikssund Midtby, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Frederikssund skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om kommunen bør bruge flere penge på at betale for kystbeskyttelse, også selvom det kan betyde besparelser på andre områder.

Derudover debatterer kandidaterne også, om man fortsat skal prioritere byudvikling i Vinge højt. 

Kandidaterne skal også debattere, hvor balancen går mellem at bygge nyt og højt i Frederikssund Midtby i forhold til at bevare grønne områder i byen. 

Medvirkende: Michael Bomholt Tøgersen (Liberal Alliance), Thomas Hansen (Det Radikale Venstre), Jens Ross Andersen (Danmarksdemokraterne), Jørgen Bech (Venstre), Stephen Mose Aaskov (Moderaterne), Niels Martin Viuff (Det Konservative Folkeparti), Rasmus Petersen (Enhedslisten), Gert Løfgren (Dansk Folkeparti), Tina Tving Stauning (Socialdemokratiet), Anna Poulsen (Socialistisk Folkeparti), Christina Maria Petersen (Alternativet).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53028151" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea580170635cc42484c/435ab23651ef42b4c649a3c67b07de18999761981a236267b709b9484b5dfffd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/furesoe-kommune-spidskandidatdebat-14992540020</link>
            <title>Furesø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Furesø Kommune er det byudvikling, en valgbus og parkering ved Farum Station, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Furesø skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om naturhensyn skal vægte tungere end byudvikling i Furesø. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om det er en god ide at bruge kommunale skattekroner på en valgbus, der skal køre rundt i kommunen for at indsamle brevstemmer. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, hvad de vil gøre ved parkering ved Farum Station, når der kommer betalingsparkering ved hele Bytorvet. Særligt mange pendlere er nemlig glade for at kunne parkere bilen netop dér, inden de hopper på S-toget. 

Medvirkende: Mikkel Meinike Nielsen (Lokallisten Bedre Borgerinddragelse), Ole Bondo Christensen (Socialdemokratiet), Lars Carstensen (Det Konservative Folkeparti), Bjarne Hjorting Damberg (Moderaterne), Anders Medum Groth (Det Radikale Venstre), Nicolai Bechfeldt (Venstre), Tine Loft Thomsen (Alternativet), Robert Mørck (Liberal Alliance), Øjvind Vilsholm (Enhedslisten), Jan Kjældgaard (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 2. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51864055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea0d97801dbf0aa913e/266fe5b8caf909b1fe7ef11c42f73146595ba8a10cfff83780525bdc1a3dec71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/faaborg-midtfyn-kommune-spidskandidatdebat-14992540021</link>
            <title>Faaborg-Midtfyn Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Faaborg-Midtfyn Kommune skal spidskandidaterne diskutere ideen om en bro fra Sydfyn til Als, fremtiden for Slagterigrunden i Faaborg og manglen på en vuggestue i Broby-området.

Er det er en god ide at føre en masse trafik hele vejen ned gennem det naturskønne Sydfyn og bygge en bro til Als? Vil det give vækst og arbejdspladser i kommunen? Ødelægger det naturen?

Skal kommunen bruge penge på at lave et lækkert område på Slagterigrunden i Faaborg? Det kan måske være med til at tiltrække turister, men koster det for mange penge, som kunne bruges bedre andre steder?

Og endelig skal vi omkring det paradoks, at der i Broby-området findes hele 3 børnehaver - men ingen vuggestue. Hvad vil politikerne gøre ved det, spørger en lytter?

Medvirkende: Lars Scheby (Venstre), Ole Filstrup Pedersen (Lokallisten FMK), Anstina Vanggaard Krogh (Socialdemokratiet), Morten Clausager Schjøtt (Enhedslisten), Anna Mette Skov Borring (Radikale Venstre), Anne Møllegaard Mortensen (Dansk Folkeparti), Vagn Allan Hansen (Socialistisk Folkeparti), Ole Folmer Greve (Danmarksdemokraterne), Ole J. J. Jensen (Moderaterne), Thomas Hofsted Nielsen (Det Konservative Folkeparti), René Jørgensen (Liberal Alliance).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52490742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea6d97801dbf0aa91bd/91e42d8e65570b3224431bf4de54e6e54c27adf2b21dc0311d4f066df41c8a58"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/gentofte-kommune-spidskandidatdebat-14992540022</link>
            <title>Gentofte Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Gentofte Kommune er det rekruttering og fastholdelse af pædagoger, bevægelse i folkeskolerne og ulovligt parkerede biler, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Gentofte skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om det eksempelvis er en god ide at tilbyde højere løn end omkringliggende kommuner for at kunne fastholde og tiltrække nye pædagoger til kommunens dagtilbud. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om man skal genindføre et krav om en times bevægelse i kommunens folkeskoler. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, om der skal gøres mere for at forhindre, at biler holder ulovligt og er til gene for eksempelvis cyklister og fodgængere. 

Medvirkende: Patrizia Venturelli Christensen (Liberal Alliance), Klavs A. Holm (Moderaterne), Michael Fenger (Det Konservative Folkeparti), Marie Brixtofte (Venstre), Frederik Dehlholm (Enhedslisten), Lars P. Møller-Jørgensen (Det Radikale Venstre), Henrik Vendelbo Petersen (Alliancen-BUF), Niels Gyldenlund Mikkelsen (Socialdemokratiet), Sebastian Mylsted-Schenstrøm (Danmarksdemokraterne), Jonas Niemann (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51892857" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea64e5b979347ca2cd0/b8e4227f07eef523c6a76788882b4bf8d418fb0af0ade73601347dfba781a8a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/gladsaxe-kommune-spidskandidatdebat-14992540023</link>
            <title>Gladsaxe Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Gladsaxe Kommune er børneområdet, byudvikling og fritidsklubber de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Gladsaxe skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne skal debattere, om de fortsat mener, at der ikke skal gives økonomisk tilskud til forældre, der passer egne børn hjemme, og om forholdene i daginstitutionerne er gode nok.

Der er blevet bygget rigtig mange boliger i Gladsaxe de seneste par år. Blandt andet er et nyt bykvarter under udvikling ved Mørkhøj Bygade. Men har byggeiveren i Gladsaxe taget overhånd, og bør der derfor indføres et stop for byggeri af nye boliger? Det skal kandidaterne tage stilling til.

Desuden er der en vælger i Gladsaxe, som gerne vil spørge lokalpolitikerne, om de vil arbejde for at åbne flere klubtilbud til de unge.

Medvirkende: Kristian Tørning (Dansk Folkeparti), Jacqueline Siliam Kristensen (Liberal Alliance), Henrik Sørensen (Det Konservative Folkeparti), Serdal Benli (Socialistisk Folkeparti), Torben Madsen (Enhedslisten), Kasper Bjerg (Lokallisten Gladsaxe), Susanne Damsgaard (Danmarksdemokraterne), Lars Abel (Moderaterne), Trine Græse (Socialdemokratiet), Christina Falkberg (Det Radikale Venstre), Astrid Søborg (Venstre).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61113463" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea14e5b979347ca2c67/50820407b28ccd21324f69d808960f91563e2b18c7ad19151e46716dbbbc22ae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/glostrup-kommune-spidskandidatdebat-14992540024</link>
            <title>Glostrup Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Glostrup Kommune er byudvikling, førskoleordning for kommende skolebørn og parkering de emner, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Glostrup skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Der er blevet bygget mange nye boliger i Glostrup i de seneste år. Byggeiveren har blandt andet resulteret i, at der skal opføres det nye boligområde Christianshave med over 193 boliger fordelt på cirka 13.300 kvadratmeter. Kandidaterne diskuterer derfor, om det har taget overhånd, og om der derfor skal indføres et stop for byggeri af nye boliger, eller om der fortsat skal bygges videre i Glostrup.

Derudover debatterer kandidaterne også, om kommunen skal droppe førskoleordningen, hvor kommende skolebørn stopper i børnehaven og starter i SFO i foråret.

Og så er der en vælger i Glostrup, som gerne vil spørge politikerne, hvad de vil gøre for at sikre, at der er parkeringspladser nok i kommunen.

Medvirkende: Nana Løcke Buttenschøn (Alternativet), Flemming Ørhem (Dansk Folkeparti), Kirstina Tranberg (Enhedslisten), Casper Larsen (Liberal Alliance), Henrik Lund (Socialistisk Folkeparti), Lars Thomsen (Bylisten), Dan Kornbek Christiansen (Det Konservative Folkeparti), Emilie Borch Sloth (Det Radikale Venstre), Piet Papageorge (Venstre), Søren Enemark (Socialdemokratiet), Ann Spetzler (Danmarksdemokraterne), Ulrik Nielsen (Moderaterne).

Optagedato: 1. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62419830" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea8d97801dbf0aa91f8/c656b1b752d11c81122f1a2048045ce87c9f2e7bbd59158a881596ae73c8fc63"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/greve-kommune-spidskandidatdebat-14992540025</link>
            <title>Greve Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Greve Kommune er det tryghed, affaldshåndtering og ældrepleje, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Greve skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, hvordan der fortsat kan sikres tryghed i Greve, blandt andet i boligområdet Askerød, som er på den såkaldte parallelsamfundsliste.

Derudover debatterer kandidaterne beslutningen om at spare på affaldstømningen for at få råd til el-skraldebiler i kommunen. Er det en god idé, eller bør beslutningen rulles tilbage?

Antallet af ældre over 80 år i Greve forventes at vokse voldsomt frem mod 2035. Det vil øge behovet for hjemmehjælp og pleje markant. Kandidaterne skal derfor debattere, hvordan man løser den store opgave med ældreplejen i kommunen.

Medvirkende: Mehmet Zeki Dogru (Enhedslisten), Jesper Nordentoft (Det Radikale Venstre), Bjarke Abel (Socialdemokratiet), Steen Johnson (Lokallisten Mennesker Først), Rasmus Abrahamsen (Moderaterne), Pernille Beckmann (Venstre), Liselott Blixt (Vores Lokalliste), Linda Heegaard (Socialistisk Folkeparti), Michael Rask (Liberal Alliance), Casper Wayert (Dansk Folkeparti), Jim Winther (Danmarksdemokraterne), Jess Eiberg Hansen (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63038454" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea8d97801dbf0aa920a/83bf9b815537ae9d899cc56972e780169cb316b3b68a9ad855bb3af53635c2c2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/gribskov-kommune-spidskandidatdebat-14992540026</link>
            <title>Gribskov Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Gribskov Kommune er det balancen mellem natur og byudvikling, elge i Naturnationalpark Gribskov og inklusion i kommunens folkeskoler, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Gribskov skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer om, hvor balancen skal findes mellem byudvikling og hensynet til kommunens skønne natur. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om det er en god ide at sætte elge ud i kommunens nye naturnationalpark. 

Og så debatterer kandidaterne også, hvordan de vil sikre sig, at folkeskolerne har ressourcerne til at inkludere flere børn samtidig med, at man ikke taber de resterende børn på gulvet. 

Medvirkende: Kurt Pedersen (Kristendemokraterne), Brian Lyck Jørgensen (Dansk Folkeparti), Claus Bindslev (Det Radikale Venstre), Carina Bloch Simonsen (Listen ByogLand), Michael Hemming Nielsen (Enhedslisten), Astrid Recinella (NytGribskov), Trine Egetved-Sørensen (Det Konservative Folkeparti), Lars Bregnbak (Danmarksdemokraterne), Helle Lund (Liberal Alliance), Bent Hansen (Venstre), Gert Lassen (Folkestyret.dk), Pernille Søndergaard (Moderaterne), Morten Dahlberg (Socialdemokratiet), Jens Rane Holck (Socialistisk Folkeparti), Maud Margrethe Pedersen (Alternativet), Flemming Blicher (Alliancen-BUF).

Optagedato: 10. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55481911" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea180170635cc4247f8/a6f08572293a602151db24a4f781b2061d66d651057c5538cd965bb5fbbd17bf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/guldborgsund-kommune-spidskandidatdebat-14992540027</link>
            <title>Guldborgsund Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I denne episode af Kandidatfesten møder du spidskandidater fra kommunalvalget i Guldborgsund Kommune. De skal tage stilling til hvordan kommunen får flere unge i job eller uddannelse. Du får også deres bud på, om det er kommunens opgave at sikre sommerhusområderne mod oversvømmelser. Og endelig stiller vi skarpt på muligheden for et stort hotelprojekt på Marielyst Torv.

Det er ikke alle unge fra Nykøbing Falster, Sakskøbing og Nørre Alslev, der er i job eller uddannelse. Faktisk halter kommunen efter de fleste andre områder i landsdelen. Men hvad skal byrådet gøre for at få flere unge i gang? Skal de eksempelvis bruge flere penge til individuel støtte til unge med psykiske lidelser? Den debat tager spidskandidaterne i dette afsnit.

De sidste års stormfloder har været hårde ved Falster og den østlige del af Lolland. Sakskøbing har endelig fået sin sluse, men hvad med sommerhusområderne? Er de kommunens ansvar og udgift? Du bliver klogere på hvad politikerne synes her i Kandidatfesten.

Du kan også høre om kandidaterne glæder sig til at kigge ud over Marielyst fra toppen af et 18 meter højt hotel. Hotellet er omdiskuteret - og endnu ikke en konkret plan, men hvordan forholder politikerne sig til muligheden? Det kan du høre om her i Kandidatfesten.

Medvirkende: Rene Christensen (Moderaterne), Kevin Rasmussen (Enhedslisten), Bob Nielsen (Danmarksdemokraterne), John Brædder (Guldborgsundlisten), Klaus Kruckow (Sydhavslisten), Camillo Krog (Liberal Alliance), Chris Veber (Dit Guldborgsund), Stine Steffensen (Dansk Folkeparti), Thomas Baark (Det Radikale Venstre), Simon Hansen (Socialdemokraterne), Johannes O. K. Kristensen (Det Konservative Folkeparti), Henrik Høegh-Andersen (Venstre), Henrik Steen Jensen (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65876989" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea94e5b979347ca2cfc/73d270c8c29c8c3a49584f2efa87f0ac016ba9b7f7a6641bc60fec6fe118aa49"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/haderslev-kommune-spidskandidatdebat-14992540028</link>
            <title>Haderslev Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Haderslev Kommune diskuterer man blandt andet, hvor meget Forsvaret skal fylde i kommunen, om der skal være havnebad og hotel, og hvordan kommunen sikrer kysten. 

Haderslev Kommune er en stor forsvarskommune. Med kaserne, flyvestation og en ny ukrainsk våbenfabrik, giver det mange arbejdspladser til kommunen. Men det kan også give utryghed blandt borgerne, at Forsvaret fylder så meget. Derfor får debatten også plads i denne udgave af Kandidatfesten.

Skal Haderslev have et vartegn som eksempelvis et havnebad og hotel, der skiller sig ud? Det debatterer spidskandidaterne - for glemmer man landområderne, hvis man satser stort på Haderslev midtby? Eller er et havnebad en nødvendighed, hvis man vil udvikle sig som kommune? Det spørger vi kandidaterne om. 

Der er meget kyststrækning i Haderslev Kommune, og der ligger både sommerhuse og helårshuse ud til kysten. Men vejret er vildt, og klimaforandringerne er i gang, så det har konsekvenser for dem, der bor ud til kysten. Spidskandidaterne debatterer, hvorvidt Haderslev kommune skal hjælpe alle, eller om der skal prioriteres hårdt, når der bliver lavet kystsikring. 

Medvirkende: Paul Erik Planitzer (Kristendemokraterne), Carsten Dyhre Hansen (Danmarksdemokraterne), Svend Brandt (Enhedslisten), Jon Krongaard (Dansk Folkeparti), Marie Skødt (Socialdemokratiet), Holger Mikkelsen (Liberal Alliance), Mads Skau (Venstre), Leif Storgaard Pedersen (Socialistisk Folkeparti), Kjeld Thrane (Det Konservative Folkeparti), Jakob Vindel Duedahl (Det Radikale Venstre), Carsten Leth Schmidt (Slesvigsk Parti).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Producer: Catia Schmidt.
Redaktør: Søren Kongsted.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47214580" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea9d97801dbf0aa9218/f6b5ca016a17e0c1de08bc15ea93c6e362381e683041dfbdfa16fcc4aea76677"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/halsnaes-kommune-spidskandidatdebat-14992540029</link>
            <title>Halsnæs Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Halsnæs Kommune er det kommunens plejehjem, økonomisk støtte til filmoptagelser i Halsnæs og udvikling af Hundested Havn, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Halsnæs skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om kommunen skal arbejde for private alternativer til kommunale plejehjem som eksempelvis friplejehjem.

Derudover debatterer kandidaterne også, om kommunen bør give økonomisk støtte til filmprojekter med optagelser i Halsnæs. 

Kandidaterne skal også debattere, hvordan de mener, at man skal udvikle området ved Hundested Havn, og hvorfor det eksempelvis er en god eller en dårlig ide at bygge et nyt strandhotel i området.  

Medvirkende: Kim Jensen (Liberal Alliance), Ole Søhøj Nielsen (Dansk Folkeparti), Nanna Høyrup (Alternativet), Steffen Jensen (Socialdemokratiet), Katrine Schiller (Danmarksdemokraterne), Thue Lundgaard (Enhedslisten), Mie Mai Reimers Mai (Det Radikale Venstre), Michael Thomsen (Venstre), Anja Rosengreen (Socialistisk Folkeparti), Frederik Germann (Det Konservative Folkeparti), Lars Richterhausen Stegman (Moderaterne).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61927351" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea9d97801dbf0aa922b/51bdbbbab4c47ae094e7e56c10d7cc3e9e43591542de8bf768755921883a5269"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hedensted-kommune-spidskandidatdebat-14992540030</link>
            <title>Hedensted Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Hedensted er antallet af folkeskoler, kollektiv transport og industri versus hensynet til naboer til debat.

Kandidaterne giver deres bud på, hvor Hedensted Kommune skal hen og hvordan man løser udfordringerne i dette afsnit af Kandidatfesten. 

I Hedensted Kommune er elevtallet i folkeskolerne faldende og skolerne er dyre at drive. Men siden kommunalreformen er ikke en eneste skole lukket. Vi spørger: Bruger kommunen for mange penge på matrikler fremfor undervisning? Og er skolerne helt fredede - uanset elevantal? 

Kandidaterne debatterer også kollektiv transport. Bør politikerne sætte flere busser ind for at binde kommunen bedre sammen? 

Og så mener en lytter, at kommunen bør tænke mere på naboerne, når de siger ja til industri. Vi tager debatten om balancen mellem at tiltrække både tilflyttere og virksomheder.
  
Medvirkende: Lars Jensen (Det Konservative Folkeparti), Ove Kjærskov Nielsen (Dansk Folkeparti), Ole Vind (Venstre), Jan Løvbjerg (SocialKonservative), Claus Græsholm (Enhedslisten), Knud Aage Jensen (Seniorlisten Hedensted Kommune), Henrik Alleslev (Socialdemokratiet), Diana Beurze (Liberal Alliance), Rune Mikkelsen (Danmarksdemokraterne), Søren Vanting (Moderaterne), Mads-Peder Winther Søby (Socialistisk Folkeparti), Birgit Jakobsen (Kristendemokraterne), Mads Damgaard (Alternativet).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Stephan Svingkær.
Redaktør: Rasmus Dyrberg Hansen.
Afvikler: Sara Skovhave.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58379189" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea14e5b979347ca2c71/beaa3eb84b4b313c26e58e4643fb28e8d19a6d04cb8e5acece68f27cf6598915"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/helsingoer-kommune-spidskandidatdebat-14992540031</link>
            <title>Helsingør Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Helsingør Kommune er de unge i nattelivet, store sportsbegivenheder og affaldssortering de emner, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Helsingør skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om kommunen fortsat skal have regler for, hvor sent unge under 18 år må opholde sig i nattelivet, hvor der udskænkes alkohol.

Helsingør må siges at være en sportsby. Blandt andet bliver Helsingør en af værtsbyerne til Royal Run næste år, og i 2029 kommer VM i landevejscykling til byen. Kandidaterne skal derfor debattere, om kommunen skal bruge penge på at få store sportsarrangementer til Helsingør.

Derudover er der en vælger, som gerne vil have lokalpolitikerne til at kigge på affaldssorteringen i kommunen. Vælgeren spørger politikerne, om de modarbejder den decentrale affaldssortering, fordi vedkommende mener, at den er for besværlig og ikke fungerer.

Medvirkende: Carl Emil Møgelvang Nielsen (Moderaterne), Thomas Horn (Socialdemokratiet), Malthe Jacobsen (Enhedslisten), Mette Lene Jensen (Venstre), Stine Louise Eising (Liberal Alliance), Ulla Kokfelt (Dansk Folkeparti), Tomas Jacoby (De Kreative), Morten Greve (Alternativet), Bente Borg Donkin (Socialistisk Folkeparti), Marlene Harpsøe (Danmarksdemokraterne), Knud Mogensen (Det Radikale Venstre), Benedikte Kiær (Det Konservative Folkeparti), Birgitte Milling (Borgerforslag), Rolf Westphal Eriksen (Kristendemokraterne).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66580855" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeaa80170635cc42489f/9cdab56287da4e09db20d7140f79e2ac1857accbcf8ca8a593fc9fd8151d7bb6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/herlev-kommune-spidskandidatdebat-14992540032</link>
            <title>Herlev Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Herlev Kommune er byudvikling, frokostordning i folkeskolerne og kollektiv trafik de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Herlev skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Herlev vokser i disse år. Blandt andet opføres den nye bydel Marielund, hvor der skal være gågader, og der bygges cirka 5.400 boliger. Men er kommunen nået grænsen, og bør der derfor indføres et byggestop? Det skal kandidaterne debattere.

Kandidaterne skal også tage stilling til, om de mener, at det er en god idé, at kommunen skal sikre en frokostordning i folkeskolerne, selvom det kan tage penge fra andre opgaver.

Derudover skal kandidaterne debattere den kollektive trafik. Her vil en af vælgerne i Herlev gerne vide, hvordan kandidaterne vil sikre den kollektive trafik, når de har valgt at nedlægge en bestemt busrute.

Medvirkende: Jens Frost (Det Radikale Venstre), Hanne Bjørn (Liberal Alliance), Bill Bjørklund (Venstre), Arly Eskildsen (Socialistisk Folkeparti), Henrik Hilleberg (Det Konservative Folkeparti), Marco Damgaard (Socialdemokratiet), Marianne Dithmer (Enhedslisten), Deniz Kücükavci (Moderaterne).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60334708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeaa80170635cc4248b4/3d3b155a5fa5a12e70210e132d38252f58cf5ecc500a126faa508a78dda9eb2b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/herning-kommune-spidskandidatdebat-14992540033</link>
            <title>Herning Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Herning Kommune er det de store kulturbegivenheder, skoleområdet og faldefærdige huse, der bliver debatteret.  

Kandidaterne diskuterer, om der fortsat skal arbejdes på at trække lige så mange sports- og kulturarrangementer til Herning, der over årene er blevet til noget af et epicenter for store begivenheder som EuroSkills, VM i Ishockey, håndboldslutrunder, messer og koncertoplevelser. Er de penge godt givet ud? Eller er der også en bagside af medaljen?
 
Gæsterne i studiet har også fokus på skoleområdet. Helt aktuelt har politikerne valgt at lægge to skoler i Sunds sammen, og gennem årene er mange skoler blevet slået sammen i Herning Kommune. Lige fra Arnborg-Kølkær Skole til Sørvad-Ørnhøj Skole. Så hvad skal der ske på den anden side af kommunalvalget? Er der flere skolesammenlægninger på vej? Eller skal skolerne fredes og have arbejdsro? 

Og så er P4-lytteren Edel nysgerrig på, hvad politikerne vil stille op med faldefærdige bygninger og huse, der skæmmer bybilledet. Debatten går lige fra huse i Herning midtby til Tjørring hovedgade og Aulum. Hvad kan politikerne overhovedet stille op overfor den private ejendomsret? Og hvem skal egentlig være smagsdommer for, hvornår noget er for grelt rent æstetisk i bybilledet? Vi spørger politikerne. 

Medvirkende: Jens Kirkeby (Moderaterne), Knud Nielsen (Dansk Folkeparti), Kirsten Kronborg Hansen (Socialistisk Folkeparti), Philip Vivet (Det Radikale Venstre), Gorm Hoff Lauridsen (Det Konservative Folkeparti), Dorte West (Venstre), Kenneth Storm Jessen (Liberal Alliance), Karlo Brondbjerg (Kristendemokraterne), Torsten Troelsen (Danmarksdemokraterne), Tommy Højmark Tønning (Socialdemokratiet).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62540790" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea280170635cc424810/c0f5f518754394e4bbf3fe528dd85f3a614bc02ce8ea25179d6eba5f7d85ae64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hilleroed-kommune-spidskandidatdebat-14992540034</link>
            <title>Hillerød Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Hillerød Kommune er byudvikling, behovet for en ny kommunal svømmehal og trafik og trængsel de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Hillerød skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om byudviklingen i Favrholm, der er den nye, store bydel syd for Hillerød, fortsat skal prioriteres højt.

Lige nu har folk i Hillerød mulighed for at pakke badetøjet og tage en tur i Hillerød Svømmehal. Men svømmehallen er fra 1976 og er slidt. Derfor diskuteres det, om det er en god idé at prioritere penge til at bygge en ny kommunal svømmehal, eller om det er tilstrækkeligt blot at renovere den gamle.

Bilisterne i Hillerød oplever problemer på vejene i byen og på indfaldsvejene ved Hillerødmotorvejens forlængelse. Hvordan vil politikerne sørge for, at problemet med trængslen på vejene bliver løst fremadrettet?

Medvirkende: Tur Tortzen (Enhedslisten), Kirsten Jensen (Socialdemokratiet), Lars Elbrandt (Socialistisk Folkeparti), Annette Rieva (Venstre), Lars Ole Skovgaard (Danmarksdemokraterne), Thomas Elong (Moderaterne), Christina Thorholm (Det Radikale Venstre), Christoffer Lorenzen (Det Konservative Folkeparti), Ole Roed Jakobsen (Liberal Alliance).

Optagedato: 10. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56660985" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeab4e5b979347ca2d2f/e6e989417dea521430ca7f9737315caa52f290c5cdd98ee037f5122829d308aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hjoerring-kommune-spidskandidatdebat-14992540035</link>
            <title>Hjørring Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Hjørring Kommune er det skolelukninger, omdannelse af landbrugsjord til energiparker og forholdene for børn i specialskole, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Hjørring Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

I Hjørring Kommune er der hele 20 projekter på vej, som skal understøtte den grønne omstilling og bidrage til at føre den nationale ambition om 100 procent grøn energi ud i livet. I dag er 0,02 procent af hele Hjørring Kommune dækket af solceller - det betyder, at kommunen ligger nr. 79 ud af 98 kommuner på listen over, hvor der er forholdsvis flest solceller. Spidskandidaterne diskuterer, om alle de grønne energi-projekter med både vindmøller og solceller bør realiseres, og om man er villig til at inddrage mere landbrugsjord til formålet.

I sidste skoleår var der 70 elever på skolen i Lendum og 79 elever på skolen i Tornby. Mange af de små landsbyskoler bløder elever, og derfor kan de ende med at blive en dårlig forretning for kommunen at holde kørende. Så selvom Hjørring Kommune er en af de kommuner, der har lukket allerflest skoler siden Kommunalreformen i 2007, så er byrådspolitikerne måske ikke færdige med at lukke små skoler endnu. Men hvor meget vægter de lokale folkeskoler, som kan være et trækplaster for bosætningen i yderområderne, overfor tørre tal og pressede budgetter?

Ifølge Anne Friis fra Hjørring, som har en plejesøn på specialskole (Hjørringskolen), så er mængden af ressourcer på området alarmerende lav. Hun er blandt andet bekymret for fremtiden for både sin plejesøn og alle andre børn, der går i specialskole eller specialklasse i Hjørring Kommune, fordi der ikke er nok støtte til at integrere dem i livet uden for specialtilbuddene og dermed ruste dem til et videre uddannelses- og jobforløb efter 9. klasse. Hendes bekymring understøttes til dels af en undersøgelse fra Momentum fra 2023, som viser, at kun 9 procent af eleverne i specialtilbud tager en 9.klasses afgangseksamen, og kun 8 procent gennemfører en ungdomsuddannelse umiddelbart efter. For elever i almenklasserne er det hhv. 92 og 66 procent. Så hvordan hjælper man bedst børn med særlige behov, uden at de bliver isoleret fra den hverdag og det skoleliv, som børn i almentilbuddene har?

Medvirkende: Mai-Britt Beith Jensen (Socialdemokratiet), Erik Høgh-Sørensen (Vendelbo-Listen), Søren Smalbro (Venstre), Laura Jensen (Moderaterne), Ellen Raunsmed (Socialistisk Folkeparti), Dan Gaardboe Rueskov (Liberal Alliance), Andreas Huus Andersen (Danmarksdemokraterne), Frode Larsen (Dansk Folkeparti), Holger Kjærgaard (Enhedslisten), Per Møller (Det Konservative Folkeparti), Gry Bruun Nielsen (Det Radikale Venstre).

Optagedato: 15. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59761595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeab80170635cc4248c2/2889d92d0ce07bf0bd7976c8f805c23fb3c720789fb8bb7376cc77be79949546"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/holbaek-kommune-spidskandidatdebat-14992540036</link>
            <title>Holbæk Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kandidatfesten for Holbæk Kommune debatterer spidskandidaterne, om der skal afsættes mere plads til solceller og vindmøller. De taler også om udviklingen af alt det, der ikke er Holbæk by, og endelig er kommunens plejehjemspladser et af dagens emner.

Jernmarker eller grøn omstilling? Det er sådan fronterne er trukket op, når der debatteres vindmøller og solcelleanlæg i det åbne land. I Holbæk Kommune blandt andet i forbindelse med et vedvarende energiprojekt ved Vognserup Gods. Her i Kandidatfesten kan du høre, hvad kandidaterne synes om planerne.

Holbæk er klart den største by i kommunen. Men skygger den for udviklingen i Svinninge, Jyderup og Tølløse? Det kan du høre kandidaternes bud på.

Antallet af ældre borgere i Holbæk Kommune er stigende. Aktuelt er tilfredsheden med kommune blandt de hjemmeboende borgere ret høj. Hos interesseorganisationen Ældre Sagen kan man dog konstatere, at der fra 2023 til 24 er sket et fald i kommunens udgifter til ældre. Hvordan skal nye plejehjem prioriteres - og kan der være nye måder at tænke ældreboliger på? Den debat får du i Kandidatfesten.

Medvirkende: Emrah Tuncer (Det Radikale Venstre), Lars-Emil Woetmann Nielsen (Alternativet), Christina Krzyrosiak Hansen (Socialdemokratiet), Jacob van Dijk (Liberal Alliance), John Harpøth (Ny Holbæk), Stampe Duus (Det Konservative Folkeparti), Morten Stig Pedersen (Enhedslisten), Rasmus Brandstrup Larsen (Venstre), Søren Stavnskær (Danmarksdemokraterne), Brian Perri (Moderaterne), Jakob Villadsen (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54132347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea2d97801dbf0aa916d/c7a21f157dec620c02221391b175e5483c7ea88be7bfc157c9686e081c4ea39c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/holstebro-kommune-spidskandidatdebat-14992540037</link>
            <title>Holstebro Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Holstebro Kommune er det uenighed på skoleområdet, lokal pasningsgaranti og byudviklingen udenfor Holstebro by, der bliver debatteret. 

Kandidaterne diskuterer, hvordan pengene til skolerne skal fordeles, efter en ny fordelingsmodel blev sat på pause i foråret i kølvandet på stor debat og modstand fra flere skoler. Så hvad så nu? Det spørger vi om.

Politikerne har også fokus på den lokale pasningsgaranti, fordi flere forældre oplever, at de populære pasnings-institutioner i nabolaget er så fyldte, at de må aflevere deres børn langt væk. Er det fair i en hverdag, der for mange er presset i forvejen? Eller skal institutionerne i de populære områder udvides? 

Og så er P4-lytteren Stig nysgerrig på, hvordan kandidaterne vil sørge for at tilgodese byudviklingen uden for Holstebro by. 

Politikerne giver deres syn på emnerne i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Karsten Filsø (Socialistisk Folkeparti), Niels Grønbæk Jensen (Liberal Alliance), Anders Grimnitz Jacobsen (Moderaterne), René Galsgaard (Nye Borgerlige), Kenneth Tønning (Venstre), Torben Gudiksen (Det Radikale Venstre), Tom Moesgaard Bro (Det Konservative Folkeparti), Kent Lucassen (Danmarksdemokraterne), Klaus Flæng (Socialdemokratiet), Søren Boel Olesen (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60038073" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeac80170635cc4248dd/160bccca420314def66f350948e2740c234dcb8667a15ffab8bcc5c995bbdf71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540038</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/horsens-kommune-spidskandidatdebat-14992540038</link>
            <title>Horsens Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Horsens Kommune er plejehjem, kultur og naturhensyn til debat. I dette afsnit af Kandidatfesten giver spidskandidaterne deres bud på, hvordan Horsens Kommune skal prioritere i de kommende år, og hvordan centrale udfordringer skal løses.

Kandidaterne diskuterer, om der skal bygges flere plejehjemsboliger for at undgå mangel på pladser i fremtiden, og om private plejehjem skal være en del af løsningen.

De debatterer, om Horsens Kommune skal afsætte flere penge til kulturarrangementer, og om kulturmidler i højere grad skal bruges i mindre byer som Hovedgård og Brædstrup eller i landsbyer som Træden og Tvingstrup.

Og så er spørgsmålet, om der bygges uden nok hensyntagen til natur og grønne områder. Et spørgsmål som spidskandidaterne er uenige om. 

Medvirkende: Michael Nedersøe (Dansk Folkeparti), Peter Sørensen (Socialdemokratiet), Uffe Bie (Moderaterne), Jacob Dahl (Danmarksdemokraterne), Pernille Vinther Søby Holm (Socialistisk Folkeparti), Martin Ravn (Venstre), Jakob Bille (Liberal Alliance), Anders Krojgaard Lund (Det Konservative Folkeparti), Lisbeth Torfing (Enhedslisten), Rikke Christensen (Det Radikale Venstre), Aslak Christensen (Nye Borgerlige).

Optagedato: 11. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61872054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeac80170635cc4248e7/ab0ba487e987fbd40695a59b673789fc5aa92df65b62fca9057cec8fb7e0f6f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540039</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hvidovre-kommune-spidskandidatdebat-14992540039</link>
            <title>Hvidovre Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Hvidovre Kommune er stormflodssikring, førskoleordning for kommende skolebørn og byudvikling og velfærd de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Hvidovre skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om det store projekt med stormflodssikring gennem landindvinding i havet syd for Avedøre Holme skal gennemføres.

I folkeskolerne i Hvidovre starter skolebørnene i førskoleordning i maj. Men bør den ordning droppes, så eleverne i stedet fortsætter i børnehaven helt indtil, de starter i skole i august? Det spørgsmål skal kandidaterne tage stilling til.

Der kommer flere og flere beboere i Hvidovre i disse år. Kandidaterne skal derfor debattere, om Hvidovre skal blive ved med at vokse, og hvordan politikerne vil sørge for, at serviceniveauet kan fastholdes i takt med, at indbyggertallet i kommunen stiger.

Medvirkende: Carsten Provstgaard (Moderaterne), Søren Friis Trebbien (Det Konservative Folkeparti), Karin Kofod (Enhedslisten), Martin Amby (Liberal Alliance), Anders Wolf Andresen (Socialistisk Folkeparti), Finn Blohm (Hvidovrelisten), Mikkel Dencker (Dansk Folkeparti), Jonas Breindahl (Det Radikale Venstre), Mathias Rinaldo (Danmarksdemokraterne), Anders Liltorp (Socialdemokratiet).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52060474" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea480170635cc424836/95114adfc6b4726c7333560b205891f0a7131805207cd65b3a356172994d5c4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540040</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hoeje-taastrup-kommune-spidskandidatdebat-14992540040</link>
            <title>Høje-Taastrup Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Høje-Taastrup Kommune er fastholdelse og rekruttering af pædagoger, muligheden for en muslimsk gravplads og forældretilfredsheden i folkeskolen de emner, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Høje-Taastrup skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om Høje-Taastrup skal tilbyde højere løn end de omkringliggende kommuner for at rekruttere og fastholde pædagoger.

En række andre kommuner, blandt andet Brøndby og Hillerød, har muslimske gravpladser. Kandidaterne skal derfor debattere, om det også er en god idé med en muslimsk gravplads i Høje-Taastrup.

Desuden vil en vælger fra Høje-Taastrup gerne spørge lokalpolitikerne, hvordan de vil forbedre forældretilfredsheden i folkeskolerne i kommunen.

Medvirkende: Ken Patrick Petersson (Socialistisk Folkeparti), Lars Prier (Dansk Folkeparti), Kurt Scheelsbeck (Det Konservative Folkeparti), Nicki Wassmann Brøchner (Liberal Alliance), Lisbeth Kjærholt (Venstre), Esat Sentürk (Det Radikale Venstre), Peter Faarbæk (Socialdemokratiet), Emil Viskum (Enhedslisten), René Arnt (Moderaterne).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57777271" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea4d97801dbf0aa9182/0e6b7bcb1da482abd34db16eb942c2c734924af87f766518cb67a4556d98d5a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/hoersholm-kommune-spidskandidatdebat-14992540041</link>
            <title>Hørsholm Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Hørsholm Kommune er det byudvikling, det tidligere rådhus på Ådalsparkvej og kommunens dagtilbud, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Hørsholm skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om der skal bygges flere boliger for at tiltrække flere borgere til kommunen og i så fald hvilke typer af boliger, kommunen skal have mere af. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om det tidligere rådhus på Ådalsparkvej skal rives ned i stedet for at blive renoveret. 

Til sidst debatterer kandidaterne også, hvordan de konkret vil prioritere forbedringer af kommunens dagtilbud, og hvordan de vil finde flere midler til mere uddannet personale og bedre normeringer. 

Medvirkende: Emilie Andersen-Ranberg (Det Radikale Venstre), Ann Lindhardt (Venstre), Henrik Klitgaard (Borgerlisten Hørsholm), Thorkild Gruelund (Socialkonservative), Pernille Schnoor (Moderaterne), Morten Slotved (Det Konservative Folkeparti), Anne Ehrenreich (Listen Anne Ehrenreich), Marcus Guldager (Socialdemokratiet), Bent Christensen (Liberal Alliance), Louise Zabel (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53661178" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea44e5b979347ca2ca2/cbd11c0326188d7295fccdd52ad0c1c8ff8d2609c22ef8b28216cc601e2b2f8f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/ikast-brande-kommune-spidskandidatdebat-14992540042</link>
            <title>Ikast-Brande Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Ikast-Brande kommune er det byudvikling, et biogasanlæg nord for Ikast og overfyldte skraldespande hjemme i indkørslen, der skal debatteres. 

Kandidaterne diskuterer, om det giver bedst mening at prioritere byudviklingen i Ikast frem for i resten af kommunens byer. Og hvis man går den vej, risikerer man så ikke at glemme de mindre byer som Ejstrupholm, Bording, Nørre Snede og Engesvang? 

Det omdiskuterede biogasanlæg, Ikast Bioenergi, nord for Ikast bliver også vendt og drejet. For skal politikerne i det nye byråd blåstemple projektet, der er sat i bero resten af 2025? Er det nuværende bud på en placering et problem? Eller bør politikerne finde et nyt sted? Og hvad med den tunge transport, når 800.000 tons biomasse fra stalde og marker skal køres til anlægget?

Og så undrer P4-lytteren Linda sig over en propfyldt genbrugsbeholder. Affaldsspanden med metal, hård og blød plast og drikkekartoner er nemlig så fyldt, at det ikke er nok at skraldebilen kommer forbi hver tredje uge. Politikerne giver deres bud på løsninger her i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Mikael Würtz (Dansk Folkeparti), Henrik Christiansen (Liberal Alliance), Ib Boye Lauritsen (Venstre), Peder Fenger (Danmarksdemokraterne), Henrik Overgaard (Det Konservative Folkeparti), Kasper Pauli Pedersen (Socialdemokratiet), Rune Lyager (Fælleslisten).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60086452" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeae4e5b979347ca2d79/211391bf82e8f930a3eaee9886de0873e9b04bbdace33b16922298a4bfc79c2c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/ishoej-kommune-spidskandidatdebat-14992540043</link>
            <title>Ishøj Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Ishøj Kommune er ældreplejen, almene lejeboliger og indvandring de emner, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Ishøj skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om der skal ansættes flere medarbejdere på plejehjemmene i Ishøj, også selvom det sker på bekostning af andre områder.

Derudover debatterer kandidaterne, om kommunen skal fremme opførelsen af flere almene lejeboliger.

Derudover er der en vælger i Ishøj, som gerne vil vide, hvordan politikerne forholder sig til indvandring i kommunen, nu hvor andelen af borgere med anden etnisk herkomst nærmer sig 50 procent.

Medvirkende: Susanne Heckmann (Moderaterne), Frank Clausen (Liberal Alliance), Lizette Cramon (Det Konservative Folkeparti), Betina Havmand Demir (Ishøjlisten), Ole Wedel-Brandt (Enhedslisten), Ole Beckmann (Venstre), Sami Deniz (Socialistisk Folkeparti), Merete Amdisen (Socialdemokratiet), Susanne Toft Heckmann (Moderaterne), Annelise Madsen (IshøjDemokraterne), Ali Güvercin (Det Radikale Venstre).

Optagedato: 1. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61253431" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea64e5b979347ca2cc6/d97aad8a562c772ef7aad6f35d74a28372076ad09c879a82d42a7e9e7ac5bcc7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/jammerbugt-kommune-spidskandidatdebat-14992540044</link>
            <title>Jammerbugt Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Jammerbugt Kommune er det biogasanlæg, skolelukninger og størrelsen på sommerhuse, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Jammerbugt Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

I Jammerbugt Kommune skal man tage stilling til et større byggeprojekt, der i øjeblikket er i høring. Projektet omhandler opførelsen af otte nye sommerhuse i Rødhus, som skal placeres tæt på kysten. Men der er uenighed om, hvor store sommerhusene må være, når der både skal bygges kystnært og tages hensyn til den øvrige omkringliggende natur. For kommer turisterne for naturen eller husstørrelsen? Og er der overhovedet brug for flere sommerhuse? Og hvilken forskel gør det, om de er 150 eller 180 kvadratmeter?

I sidste skoleår var der 77 elever på skolen på Gjøl, 61 elever på Trekronerskolen og 53 elever på Tranum Undervisningssted. Mange af de små landsbyskoler bløder elever, og derfor kan de ende med at blive en dårlig forretning for kommunen at holde kørende. Men spørgsmålet er, om man fortsat skal holde liv i de små landsbyskoler, som kan være et trækplaster for blandt andet bosætningen i yderområderne, eller om byrådspolitikerne er nødt til at svinge kniven overfor nogen af de skoler, som har færrest elever. Og hvor skal grænsen så gå, når det gælder smertegrænsen for elevtallet på en skole?

Nordøst for Pandrup bor Lauge Grønhøj på en nedlagt landejendom. Men han er meget bekymret over udsigten til at få opført et nyt stort biogasanlæg tæt på sin matrikel. For hvad betyder det for hans økonomi, når husprisen risikerer at falde, og der ikke følger erstatning eller kompensation med til naboerne, når der opføres et biogasanlæg? Og hvilke konsekvenser får det for de nærliggende naturområder i Store Vildmose og omkring Ryå, når tusindvis af lastbiler skal fragte døde dyr og affald til forbrænding året rundt? Der skal prioriteres mellem grøn omstilling og hensynet til naboer, natur og miljø, når byrådet skal debattere behovet og placeringen af energiparker i Jammerbugt Kommune. 

Medvirkende: Charlotte Holst Høybye (Socialistisk Folkeparti), John Bjerg (Vendelbo-Listen), Jørgen Ravn Christensen (Det Konservative Folkeparti), Diane Aarestrup (Socialdemokratiet), Peter Thellufsen Pedersen (Liberal Alliance), Kjeld Hedegård Nielsen (Danmarksdemokraterne), Christian Hem (Venstre), Jørgen Bjerregaard (Kristendemokraterne).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57018102" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea7d97801dbf0aa91d5/af8c2244354ad4a9de8a31684e4bf1d8fc48e04de09b6dafcec0fd244593d742"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/kalundborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540045</link>
            <title>Kalundborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kandidatfestens afsnit om Kalundborg Kommune skal du blandt andet høre kommunalvalgets spidskandidater diskutere uformelle møder med erhvervslivet, solcelleanlæg og vindmøller samt hvor meget kulturlivet skal fylde i industrikommunen.

Hvordan skal kommunetoppens møder med det lokale erhvervsliv foregå? På den ene side af bordet er det blandt andet Danmarks suverænt største virksomhed, der investerer milliarder i kommunen - på den anden side repræsentanter for det lokale folkestyre. Men skal møderne føres til referat, eller er uformelle drøftelse i orden? Hidtil har møderne mest været det sidste, hvilket har ført til kritiske spørgsmål fra pressen. I Kandidatfesten kan du høre, hvordan spidskandidaterne forholder sig til møderne.

Hvordan bidrager Kalundborg Kommune til den grønne omstilling, når det kommer til vedvarende energi? Skal der gøres mere for, at gøre kommunens energioutput grønt - eller er det simpelthen for grimt, for tæt på og for ildelugtende? Det får du spidskandidaternes bud på i dette afsnit.

Der produceres masser af lægemidler til behandling af diabetes i Kalundborg. Der laves også benzin til pendlernes biler og strøm til vores stikkontakter. Til gengæld er byen bagefter, når det handler om at producere kultur. Faktisk er Kalundborg en af de kommuner i området, der bruger færrest kommunale penge på kultur. Men bør kulturen prioriteres højere i Kalundborg, Høng, Svebølle og resten af kommunen? Det kan du høre politikerne debattere i denne udgave af Kandidatfesten.

Medvirkende: Niels Erik Danielsen (Enhedslisten), Tina Beck-Nilsson (Socialdemokratiet), Jens Kallehave (Nyt Kalundborg), Hans Munk (Det Radikale Venstre), Jesper Wienmann Hansen (Det Konservative Folkeparti), Helle Laursen Petersen (Liberal Alliance), Peter Jacobsen (Dansk Folkeparti), Martin Damm (Venstre), Marie Hansen (Danmarksdemokraterne), Thomas Malthesen Hiorth (Socialistisk Folkeparti), Henriette Ergemann (Frit Borgerligt Fællesskab).

Optagedato: 26. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51396346" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eedd4e5b979347ca329b/93dd1c55f2684bc961313222aa2888fc16c9ac6eaa2165287d1c66b66f47adea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/kerteminde-kommune-spidskandidatdebat-14992540046</link>
            <title>Kerteminde Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Til Kandidatfesten i Kerteminde Kommune debatterer kandidaterne ældreplejen, problemerne med oversvømmelser og tilstanden i Odense Fjord, hvor Odense Havn har vokseværk.

Hvorfor giver en kommune som Kerteminde med så mange gråhårede vælgere ikke ligeså mange penge til hjemmepleje som andre kommuner gør?

Klimaforandringerne gør vejret mere og mere ekstremt. Men kommer der nogensinde en sluse i Kerteminde havn, som kan beskytte byen mod oversvømmelser? 

Til sidst bliver vi i det våde element, når vi skal høre, hvor meget mere vand, der skal skrottes for at udvide Odense Havn mere og mere.

Medvirkende: Toke Kristensen (Det Radikale Venstre), Jens Gantriis (Venstre), Kamila A. Holt (Moderaterne), Alex Haurand (Socialistisk Folkeparti), Michael Nielsen (Det Konservative Folkeparti), Heino Salling (Enhedslisten), Malte Jäger (Liberal Alliance), Kasper Ejsing Olesen (Socialdemokratiet), Martin Dam Ludvigsen (Danmarksdemokraterne).

Optagedato: 15. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Jesper Lind.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56940342" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea5d97801dbf0aa91a4/33188d3ff3147e72748e8e1d73490522b0d047bfff17564409304e30dd8c80fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/kolding-kommune-spidskandidatdebat-14992540047</link>
            <title>Kolding Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kolding kommune er Marina City, en ny bydel og gratis bybusser til debat. 

Kandidaterne giver deres bud på, hvor Kolding Kommune skal hen og hvordan man løser udfordringerne i dette afsnit af Kandidatfesten. 

En topmoderne marina med plads til 1.000 både og en ny bydel med 350 boliger. Det er drømmen og ambitionen med Marina City i Kolding, som nu har været på tegnebrættet i 10 år. Et projekt, der har vist sig at være både mere besværligt og mere dyrt at føre ud i livet, end man lige gik og troede. Skal kommunen gå videre med planerne trods prisstigninger og gentagende forsinkelser? 

Kandidaterne debatterer også spørgsmålet om en anden bydel i det centrale Kolding - nemlig langs åen. Et projekt, der også har været mange år undervejs uden at blive til virkelighed. Tror kandidaterne stadig på projektet? 

Og så spørger en lytter, om kandidaterne vil gøre bybusserne gratis med inspiration fra nabokommunen Fredericia. 

Medvirkende: Birgitte Munk Grunnet (Socialdemokratiet), Lars Rosenberg Grodt-Andersen (Danmarksdemokraterne), Benny Dall (Enhedslisten), Jakob Ville (Venstre), Morten Hell (Moderaterne), Iben Lehmann Rasmussen (Socialistisk Folkeparti), Merete Due Paarup (Det Radikale Venstre), Gitte Grønbæk (Liberal Alliance), Molle Lykke Nielsen (Dansk Folkeparti), Christina Foldager (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Stephan Svingkær.
Redaktør: Rasmus Dyrberg Hansen.
Afvikler: Sara Skovhave.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54096054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea580170635cc424856/dce638678d8496297a4f8d4dd42fa02e0b8a33d7620a9659fff910657a328a67"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540048</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/koebenhavns-kommune-spidskandidatdebat-14992540048</link>
            <title>Københavns Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Københavns Kommune er det manglen på betalelige boliger, akutskoler til børn med eksempelvis voldelig adfærd og parkeringspladser, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor København skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om det er kommunens ansvar at sikre flere betalelige boliger, som københavnere på almindelige indkomster kan bo i. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om det er en god ide at lave akutskoler til børn, der eksempelvis er voldelige eller grænseoverskridende overfor andre elever eller lærere. 

Kandidaterne debatterer også, om der skal være flere eller færre parkeringspladser i København. 

Medvirkende: Jens-Kristian Lütken (Venstre), Jakob Næsager (Det Konservative Folkeparti), Mikkel Bjørn (Dansk Folkeparti), Alexander Ryle (Liberal Alliance), Pernille Rosenkrantz-Theil (Socialdemokratiet), Kasper Cederholm (Danmarksdemokraterne), Ellen Emilie Mindegaard-Müllertz (Moderaterne), Sikander Siddique (Frie Grønne), Sisse Marie Welling (Socialistisk Folkeparti), Anahita Malakians (Nye Borgerlige), Karoline Lindgaard (Alternativet), Christoffer Røhl (Det Radikale Venstre), Jesper Housgaard (Kristendemokraterne), Troels Christian Jakobsen (Skamløse Demokrater), Line Barfod (Enhedslisten).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76980535" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeae80170635cc424914/238e88a18f7167289f0fa92bd54d933e210ad22fe8becf11907e0841bd05ca1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540049</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/koege-kommune-spidskandidatdebat-14992540049</link>
            <title>Køge Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Køge Kommune er det Vallø Energipark, parkering i Køge midtby og cykelforhold, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Køge skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om det er en god ide at etablere Vallø Energipark i Vallø Storskov, hvor både solceller og høje vindmøller kan skabe grøn strøm. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om der skal være to timers gratis parkering i Køge midtby, og om politikerne skal gøre mere for at skabe bedre cykelforhold til cyklisterne i Køge. 

Medvirkende: Irene Rosén (Moderaterne), Jørgen Petersen (Kristendemokraterne), Thomas Kielgast (Socialistisk Folkeparti), Kim Andersen (Borgernes Lokalliste Køge), Niels Rolskov (Enhedslisten), Tanja Glückstadt (Dansk Folkeparti), Mette Jorsø (Det Radikale Venstre), Marie Stærke (Socialdemokratiet), Henrik Olsen (Danmarksdemokraterne), Ken Kristensen (Venstre), Anders Gøthe (Liberal Alliance), Thomas Kampmann (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57041145" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeae4e5b979347ca2d92/d363efdf681fbcf98bb80471bd19a5dbb908002ad0ea89a264daa0be146319a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540050</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/langeland-kommune-spidskandidatdebat-14992540050</link>
            <title>Langeland Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Langeland Kommune skal politikkerne debattere, hvad der skal gøres ved rodet i familieafdelingen, og om kommunen skal have en bosætningskonsulent og ny cykelsti.

Der har været meget rod i familieafdelingen på Langeland. Afdelingen er vidt og bredt blevet kritiseret for lovbrud og mangelfuld sagsbehandling. Men hvordan skal skuden vendes og tilliden genskabes? 

Der er brug for at få flere skatteydere til at flytte til øen. Hvordan skal de tiltrækkes? Kunne det være en ide at ansætte en bosætningskonsulent?

Og så har en lytter foreslået en cykelsti hele vejen fra nord til syd på øen. Men er sådan en cykelsti pengene værd?

Medvirkende: René Larsen (Socialdemokratiet), Jørgen Nielsen (Det Konservative Folkeparti), Ulrik Kølle Hansen (Venstre), Camilla Schuster Nygaard (Moderaterne), Nynne Printz (Socialistisk Folkeparti), Jesper Skovhus (Liberal Alliance), Tommy Bredal Storgaard (Enhedslisten), Bodil Lilliegaard (Dansk Folkeparti), Søren Ramsing (Lokallisten Langeland), Agnete Fog (Radikale Venstre).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52427382" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeafd97801dbf0aa929e/da3d45fac061014e3e72c9bddc43f2973c547a3bd6b59ca4525f9bde1d9536a2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/lejre-kommune-spidskandidatdebat-14992540051</link>
            <title>Lejre Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Lejre Kommune er det inklusion i folkeskolerne, byudvikling og cykelstier, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Lejre skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om kommunen skal bruge flere ressourcer på at inkludere flere børn med særlige behov i folkeskolerne fremfor i en specialskole.  

Derudover debatterer kandidaterne også, om der skal være byggestop for byggeri af nye boliger frem mod 2030. 

Kandidaterne debatterer også, om de vil bruge flere penge på cykelstier, særligt uden for byerne. 

Medvirkende: Steen Finn Hansen (Dansk Folkeparti), Ole Blickfeldt (Danmarksdemokraterne), Birgitte Schytte (Lokallisten Levende Landsbyer Lejre), Ivan Mott (Enhedslisten), Joachim Riis (Liberal Alliance), Ida Dyhr (Det Konservative Folkeparti), Thomas Bisgaard (Det Radikale Venstre), Rikke Zwisler Grøndal (Socialdemokratiet), Christian Palmelund (Moderaterne), Tina Mandrup (Venstre), Mikael Ralf Baade Larsen (Socialistisk Folkeparti), Anton Hannibal Gregersen (Alternativet).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59709747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeaf4e5b979347ca2dac/976ad7a9d87664f1bc3ef0f193717e40dbccb2397ec2603ab6da68bca291dd9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/lemvig-kommune-spidskandidatdebat-14992540052</link>
            <title>Lemvig Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Lemvig Kommune er det skolelukninger, udgifter til idrætsfaciliteter og det at tiltrække ældre til kommunen, der bliver debatteret. 

Kandidaterne diskuterer, om det kan undgås at skulle omstrukturere eller helt lukke skoler i den kommende valgperiode. Lemvig Kommune står i en situation, hvor grundlaget for elever stille og roligt forsvinder. Sidste år blev der kun født 118 børn, hvilket er det laveste antal nogensinde i kommunen. Så hvordan sikrer politikernes skoleområdets fremtid i Lemvig og omegn?  

Politikerne har også fokus på, om der skal spares på udgifterne til idrætshaller og svømmehaller. Lemvig Kommune ligger helt i top, når det kommer til idrætsfaciliteter per indbygger. Faktisk er det sådan, at over 10 gange så mange mennesker skal deles om en idrætshal på Frederiksberg sammenlignet med Lemvig. Men det koster selvfølgelig at drifte og vedligeholde de gode rammer, så skal sparekniven svinges, nu hvor befolkningstallet samtidig daler?  

Og så er P4-lytteren Søs klar med en idé: Hvad med at lave stærke bofællesskaber der skal tiltrække købestærke ældre med masser af virkelyst til Lemvig Kommune? Hør, hvad politikernes syn er på "ældrestyrken" og de andre emner i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Gitte Winther Jeppesen (Det Radikale Venstre), Henrik Grøn (Danmarksdemokraterne), Jonas Munkholm Jensen (Land- og Bylisten), Karl Balleby Jensen (Dansk Folkeparti), Lone Pilgaard Sørensen (Socialdemokratiet), Dorete Kallesøe (Socialistisk Folkeparti), Chris Olesen (Venstre), Rasmus Porup Søgaard (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 22. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby. 
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68936694" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb04e5b979347ca2db7/0bda69e7c690e142208f8bc970986f9ed1f1542b709240dc8e493a5a83c0f147"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/lolland-kommune-spidskandidatdebat-14992540053</link>
            <title>Lolland Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Der er kandidatfest for spidskandidaterne i Lolland Kommune. Før krydset sættes ved kommunalvalget debatterer de solcelleanlæg, klimatilpasning og færgefarten til kommunens småøer.

Der har været ambitiøse planer om grøn omstilling i Lolland Kommune. Store solcelleanlæg og vindmøller skulle ikke alene forsyne Lolland med grøn strøm, men også fyre op under et industrieventyr. Power-to-X-anlæg i kommunen skulle forsyne fremtidens containerskibe og passagerfly med grønne brændstoffer. Men nu er projekter med solceller sat på pause. I Kandidatfesten kan du høre hvordan politikerne ser fremtiden for projekterne.

Der er så smukt på Nakskovs havnefront. Begejstringen for at eje et hus tæt ved vandet bliver dog noget mindre, når man skal bruge en jolle for at komme hjemmefra. I Kandidatfesten debatterer spidskandidaterne hvordan kommunen kan bidrage til at begrænse risikoen for oversvømmelser i midtbyen.

Femø, Fejø og Askø er skønne øer. Alle tre beliggende midt i Smålandsfarvandets idyl. Inden du fristes af alt det skønne, er det dog en god idé at tjekke færgeplanen. Det er nemlig ikke sikkert, at færgerne sejler, så det passer ind i din kalender. I denne udgave af kandidatfesten taler spidskandidaterne fra Lolland Kommune om, om der er afsat penge nok til de livsvigtige færger.

Medvirkende: Leif Utermöhl (Lokallisten Lolland), Allan Blak (Dansk Folkeparti), Tine Vinther Clausen (Venstre), Frank Gravesen (Listen Vestlolland), Birthe Lauridsen (Enhedslisten), Cecilie Louise Stabell (Socialistisk Folkeparti), Marie-Louise Brehm Nielsen (Din Stemme), Benny Damgaard (Danmarksdemokraterne), Holger Schou Rasmussen (Socialdemokratiet), Henrik Jacobsen (Det Konservative Folkeparti), Martin Mickey (Liberal Alliance).

Optagedato: 22. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51842751" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eee14e5b979347ca32e8/7704a8cbf604b18f3679849fe9eb8bac67a9f75ddb2e23437708257b2741eaf8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/lyngby-taarbaek-kommune-spidskandidatdebat-14992540054</link>
            <title>Lyngby-Taarbæk Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Lyngby-Taarbæk Kommune er det folkeskolernes stand, letbanen og aktivering af kommunens plejehjemsbeboere, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Lyngby-Taarbæk skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om der skal sættes flere penge af til at renovere og forbedre kommunens folkeskoler.

Derudover debatterer kandidaterne også, om letbanen er en gevinst for kommunen og i så fald, hvordan politikerne mener, at den er det eller bliver det. 

Kandidaterne skal også debattere, om man i kommunen gør nok for at aktivere de ældre, der bor på kommunens plejehjem, eller om man eksempelvis bør ansætte nogle aktivitetsmedarbejdere til det. 

Medvirkende: Sofia Osmani (Det Konservative Folkeparti), Anette Skafte (Dansk Folkeparti), Christine Dal Thrane (Venstre), Niels Haxthausen (Socialistisk Folkeparti), Henrik Bang (Enhedslisten), Simon Pihl Sørensen (Socialdemokratiet), Gitte Kjær-Westermann (Det Radikale Venstre), Nicolai Bechmann Eriksen (Moderaterne), Camilla Dolberg Schmidt (Alternativet), Troels Bennike (Liberal Alliance).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55476151" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb04e5b979347ca2dc9/9bb659f8ae300a694f66bfed86cb79cbbe7a0d244a0cd0cbc356e6c6460019dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/laesoe-kommune-spidskandidatdebat-14992540055</link>
            <title>Læsø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Læsø Kommune er det vitale emner for kommunens fremtid og overlevelse, der er til debat. Hvordan undgår man fraflytning og faldende befolkningstal? Bør man i fremtiden arbejde på en sammenlægning med Frederikshavn Kommune? Og hvem skal fremover drive færgen til Frederikshavn, som kommunens borgere er dybt afhængige af? Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Læsø Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor, i dette afsnit af Kandidatfesten.

Omkring år 1950 var der næsten 3.500 indbyggere på Læsø. I dag er I lige under det halve, nemlig 1.719. Samtidig er Læsø Kommune landets ældste målt på indbyggernes alder, som i gennemsnit er 55 ½ år - og over halvdelen af indbyggerne er over 60 år, hvilket ikke ses noget andet sted i Danmark. Men hvordan vender man den udvikling, hvor folk tilsyneladende er begyndt at vælge Læsø fra som et sted, man kan bo? Og hvordan tiltrækker man især børnefamilier, som er en vigtig brik i forhold til at lave et generationsskifte og skabe liv og udvikling i økommunen? 

Læsø Kommune er den kommune, som har flest udgifter per indbygger, hvilket især skyldes de mange ældre, der bor på øen. Men der er stadig for få til, at man rigtig kan lave stordriftsfordele på f.eks. plejeområdet. Derfor kunne det for nogen måske være en besnærende tanke at nedlægge Læsø som kommune og lægge øen ind under Frederikshavn Kommune. Dermed kan man få del i et større kommunalt budget, og få gavn af Frederikshavn Kommunes stordriftsfordele. Men er tiden inde til at kaste håndklædet i ringen og opgive visionen om Læsø som selvstændig kommune i fremtiden? Eller er der stadig gode grunde til at kæmpe for kommunens overlevelse?

Et af de største samtaleemner på Læsø er færgefarten. Ruten mellem Læsø og Frederikshavn er i udbud, og et flertal i kommunalbestyrelsen på seks af ni medlemmer sagde i sommeren 2025 ja til et tilbud fra Molslinjen. Det vil betyde en større færge end i dag, og så vil den være el-drevet. Men hvad betyder det for billetprisen og for antallet af afgange? Og er det for risikabelt at lægge den vitale færgedrift på private hænder i stedet for at drive det selv i kommunen?

Medvirkende: Folmer H. Kristensen (Socialdemokratiet), Niels Odgaard (Det Konservative Folkeparti), Michael Møller Kristensen (Socialistisk Folkeparti), Brian Winther (Danmarksdemokraterne), Jess Jessen Klixbüll (Læsø Borgerliste), Karsten Skov Petersen (Dansk Folkeparti), Jeannette Klitgaard Andersen (Venstre).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55439872" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eee14e5b979347ca32f7/129a4cf85080c01b5e566b28aba29783895256ffe273075ca03bf5d498ec1445"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540056</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/mariagerfjord-kommune-spidskandidatdebat-14992540056</link>
            <title>Mariagerfjord Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Mariagerfjord Kommune er det højhus i Hobro, friplejehjem og udvikling i landområderne udenfor Hobro, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Mariagerfjord Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor, i dette afsnit af Kandidatfesten.

På Jernbanegade i Hobro har Mariagerfjord Kommune ændret i lokalplanen og givet tilladelse til, at man må opføre et højhus på 15 etager og 50 meter i højden. Men der har været højlydte protester og underskriftsindsamlinger imod opførelsen undervejs i processen, og en ny afgørelse i Planklagenævnet dikterer, at der nu igen skal laves en ny lokalplan for området. Sagen splitter også politikerne i byrådet, og flere har ændret standpunkt undervejs. Men bør kommunen trække tilladelsen tilbage og droppe planerne om et højhus i Hobro, eller skal man fortsat bruge tid og ressourcer på at få lavet om i lokalplanen og tage sagen op i byrådet på ny?

Hobro Friplejehjem åbnede seks nye pladser i foråret, og det kompenserer Mariagerfjord Kommune for med små fire millioner kroner alene i år. Og de penge skal tages fra det eksisterende budget. Men spørgsmålet er, om politikerne mener, at det stigende antal friplejehjemspladser går ud over den kommunale ældrepleje, eller om de private aktører i plejesektoren er en vital søjle for at kunne tilbyde pleje og omsorg til kommunens borgere. Og bør der måske ovenikøbet være endnu flere private alternativer til de kommunale tilbud?

Jimmi Christensen fra Vebbestrup og Jeanette Christiansen fra Assens har det til fælles, at de kommer fra hver deres ende af Mariagerfjord Kommune og altså ikke fra hovedbyen Hobro. Og så deler de opfattelsen af, at byrådet glemmer de små byer i landområderne. Både i forhold til udvikling, men også i forhold til at udstykke byggegrunde, så der er noget at lokke nye borgere til området med. Hvorfor gør politikerne ikke mere for yderområderne? Og hvad er egentlig deres ambitioner og visioner for de dele af Mariagerfjord Kommune, som ligger udenfor byskiltet i Hobro?

Medvirkende: Leif Skaarup (Socialdemokratiet), Laura Holm (Det Konservative Folkeparti), Peder Larsen (Socialistisk Folkeparti), Bo Ritterbusch (Liberal Alliance), Emma Houe Mølgaard (Dansk Folkeparti), Jesper Skov Mikkelsen (Venstre), Svend Madsen (Danmarksdemokraterne), Charlotte Greibe (Kristendemokraterne).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53409466" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb14e5b979347ca2dd7/82fa7d0539ccd7a9f17296ba921056d9799d85bf282c4a09064c7db0ecfb46b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/middelfart-kommune-spidskandidatdebat-14992540057</link>
            <title>Middelfart Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Spidskandidaterne i Middelfart Kommune skal debattere kommunens førskoleordning, Klimafolkemødet og forholdet mellem Middelfart by og oplandet.

Skal Middelfart Kommune holde fast i førskoleordningen og sende børnene i SFO flere måneder før de begynder i 0. klasse? 

Skal kommunen blive ved med at bruge millioner af kroner på Klimafolkemødet? Er det rimeligt, at en debat om klimaet skal finansieres af kommunekassen?

Og til sidst svarer politikerne på, om ressourcerne er rimeligt fordelt mellem Middelfart by og resten af kommunen?

Medvirkende: Johannes Lundsfryd Jensen (Socialdemokratiet), Elisabeth Kjær Tejlmand (Radikale Venstre), Morten Weiss-Pedersen (Det Konservative Folkeparti), Linda Johnsen (Socialistisk Folkeparti), Louise Mejnert Ferslev (Liberal Alliance), Andreas Hedelund Lausen (Moderaterne), Steffen Daugaard (Dansk Folkeparti), Anders Møllegård Kolind (Venstre), Jonas René Jensen (Danmarksdemokraterne), Lasse Schmücker (Enhedslisten), Jens Andersen (Tværpolitisk Anstændighed), Morten Adamsen (Solidarisk Ansvar).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58186238" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb1d97801dbf0aa92cb/2e61ccb229a6ea568aeffe875d6cb36c1caf7ae62fc993bcf0639a805d502afb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540058</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/morsoe-kommune-spidskandidatdebat-14992540058</link>
            <title>Morsø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Morsø Kommune er det byudviklingen i Nykøbing kontra oplandet, støttekroner til Kulturmødet Mors og åbenhed fra politikernes side, når det kommer til den vedvarende energi, der bliver debatteret.  

Kandidaterne diskuterer, hvordan byudviklingen skal prioriteres på Mors. Pengene finder naturligt nok vej til Nykøbing, der med omkring 9.000 indbyggere huser en stor del af øens befolkning på godt 19.500. Men hvordan sørger politikerne for, at oplandet ikke bliver hægtet af? Vi tager snakken med panelet. 

Gæsterne i studiet har også fokus på støttekronerne til Kulturmødet Mors, der på ganske få år er blevet en stor succes med 35.000 deltagere. Men samtidig kommer støttekronerne også fra en kommunekasse, der er presset og modtager særtilskud fra staten. Så er kulturmødet prisen og prioriteringen værd? Eller bør arrangementet kunne hvile i sig selv rent økonomisk? 

Og så synes P4-lytteren Michael, at der mangler både åbenhed, synlighed og tempo, når det kommer til den grønne omstilling på Mors. To planlagte energizoner er droppet, og i stedet bliver de nu erstattet af tre konkrete vindmølleprojekter ved Erslev Kær, Moutrup og Søndenom. Oveni har politikerne valgt at lave et vindmøllestop. Så når projekterne er realiseret, kommer der ikke flere vindmøller foreløbig. Men kan det nu også passe i en tid, hvor grøn omstilling er højt på dagsordenen? 

Hør, hvad politikerne mener i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Lissy Juliane Mikkelsen (Enhedslisten), Hans Ejner Bertelsen (Venstre), Keld Kortegaard (Det Konservative Folkeparti), Per Mortensen (Dansk Folkeparti), Meiner Nørgaard (Danmarksdemokraterne), Jens Dahlgaard (Socialdemokratiet), Jette Jepsen (Radikale Venstre).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66887865" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb2d97801dbf0aa92d9/1b69f90e292879077a45264269205485ec74fd6221d1d936e454d1326c37a964"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540059</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/norddjurs-kommune-spidskandidatdebat-14992540059</link>
            <title>Norddjurs Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Norddjurs Kommune er energiprojekter, butiksliv og tiltrækning af nye borgere til debat. I dette afsnit af Kandidatfesten giver spidskandidaterne deres bud på, hvordan Norddjurs skal prioritere i de kommende år, og hvilke løsninger der skal findes på centrale udfordringer.

Kandidaterne diskuterer, om der skal placeres en energiklynge ved Homå. Opvejer fordelen for den grønne omstilling ulempen for de nærmeste naboer? Og hvor meget indflydelse skal de lokale overhovedet have på byrådets beslutning?

Debatten kommer også omkring butikslivet i Grenå. Spørgsmålet er, om Norddjurs Kommune skal bruge flere penge på at holde liv i butikkerne, eller om det alene er en opgave for erhvervslivet og private aktører?

Spidskandidaterne diskuterer også, hvordan man skal få skattebetalende borgere fra andre kommuner til at flytte til Norddjurs. Skal kommunen turde at satse på investeringer i gode forhold og plads i daginstitutionerne for at lokke nye familier til? Eller skal der først investeres, når borgerne rent faktisk er flyttet til Norddjurs?

Medvirkende: Jens Lundager (Dansk Folkeparti), Benny Hammer (Det Konservative Folkeparti), Stinne Thorsen Kvorning (Liberal Alliance), Aleksander Myrhøj (Socialistisk Folkeparti), Laila Charlotte Jensen (Enhedslisten), Allan Gjersbøl (Socialdemokratiet), Diana Therese Mikkelsen (Danmarksdemokraterne), Søren Boje Arvidsen (Moderaterne), Ulf Harbo (Natur- og Velfærdslisten), Kasper Bjerregaard (Venstre).

Optagedato: 11. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56031414" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb280170635cc424966/f03bf1369a3a392248063792ba4d5c14989e1b2bbed2c93945fbce943ca5b58d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/nordfyns-kommune-spidskandidatdebat-14992540060</link>
            <title>Nordfyns Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Kandidaterne til kommunalvalget i Nordfyns Kommune skal debattere frokostordninger til børnene, svømmehaller og solcelleparker.

Hvem skal bestemme hvad børnene i Nordfyns kommune skal have til frokost? Skal det stadig være mor og far, der smører madpakken, eller er det tid til en kommunal frokostordning? 

Skal vælgerne blive ved med at krydse kommunegrænsen for at komme i svømmehallen - eller skal kommunen sætte sig i spidsen for at bygge en ny svømmehal i for eksempel Søndersø?

Og til sidst lidt af en klassiker - solceller og den grønne omstilling. Skal solceller og vindmøller trumfes igennem selv om nogle borgere får lyst at rive teltpælene op og flytte ud af kommunen?

Medvirkende: Anne-Lise Sievers (Socialistisk Folkeparti), Bjarne Lund (Enhedslisten), Nikolaj Vang (Danmarksdemokraterne), Jane Yndgaard (Dansk Folkeparti), Kasper Solberg (Socialdemokratiet), Mette Landtved-Holm (Venstre), Marie Holmgaard (Liberal Alliance), Anders Thingholm (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 16. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50357817" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb280170635cc424970/7753e0f0eaa6a6a3cca8fb8867fdc0414ae073c20bb048ef6960755c24394307"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/nyborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540061</link>
            <title>Nyborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Nyborg Kommune skal der debatteres skolelukninger, gamle bygninger og ikke mindst støjen fra motorvejen.

Kan det betale sig at bevare de mindre skoleafdelinger rundt omkring i Nyborg Kommune, eller giver det mere mening at nøjes med færre men større skoler og spare penge på den måde?

Skal det gøres sværere at få tilladelse til at rive gamle bygninger ned i kommunen? Så man for eksempel kunne bevare et byggeri som Sølyst i stedet for at jævne det med jorden og bygge nyt?

Og hvad med de evige støjproblemer fra motorvejen. Er det nok med nye støjskærme? Eller skal der mere til? Skal motorvejen måske overdækkes helt? Og hvor længe skal naboerne vente på, at der sker noget?  

Medvirkende: Kenneth Muhs (Venstre), Martin Rytter (Liberal Alliance), Lone Smidt (Socialdemokratiet), Michael Gertsen (Det Konservative Folkeparti), Tina Ginnerup Jespersen (Radikale Venstre), Lars Findsen (Danmarksdemokraterne), Bjarne Christiansen (Alternativet), Per Jensen (Enhedslisten), Suzette Frovin (Socialistisk Folkeparti), Anne Marie Palm-Johansen (Dansk Folkeparti), Carsten Kudsk (Vi Lokale Demokrater).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt. 
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54611577" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb280170635cc42497a/c1d6f56da0c19f347957414f239b5c4d5e2d409096fd97a4b2e025d6a8bccfda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/naestved-kommune-spidskandidatdebat-14992540062</link>
            <title>Næstved Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Næstved Kommunes kommunalvalgskandidater debatterer vægten mellem land og by, hvor meget plads der skal være til vindmøller og solceller og hvorvidt kommunen skal være velfriseret eller vild med vilje. I dette afsnit giver spidskandidaterne deres bud på, hvordan fremtiden for Næstved Kommune skal se ud, og hvordan de vil nå dertil.
 
I kommunens største by er der stadion med plads til 10.000 næverpølsespisende fans, den store arena inviterer ekspræsidenter på besøg, og i den splinternye svømmehal er rutsjebanen 80 meter lang. Men hvad med idrætsforeningerne i Glumsø, Herlufmagle og Toksværd? Den prioritering debatterer spidskandidaterne. 
 
I Næstved Kommune er store planer om solcelleanlæg på tegnebrættet ved blandt andet Gavnø og Saltø Gods. Vi skal nemlig alle være med til at reducere Danmarks CO2-udslip med 70 procent inden 2030, lyder det fra politikerne. Og solcelleparker skal stå for størstedelen af den reduktion. Men hvor meget plads skal Næstved Kommune give til vedvarende energi?
 
Vild med vilje eller vild med måde? Den grønne dagsorden er også nået til Næstved Kommune, hvor pengene til ukrudtsbekæmpelse er blevet mindre. Men det er tidsler, efeu og skvalderkål ikke. P4-lytteren Martin Baad udfordrer spidskandidaterne og beder dem få styr på byen, så fortov og rundkørsler ikke er fuldstændig dækket af ukrudt. 

Medvirkende: Tommy Lindegaard (Enhedslisten), Andreas Pourkamali (Det Radikale Venstre), Rune Kristensen (Det Konservative Folkeparti), Liselotte Katarine Rotfeld (Alternativet), Carsten Rasmussen (Socialdemokratiet), Kenneth Sørensen (Venstre), Kim Laugesen (Danmarksdemokraterne), Githa Nelander (Dansk Folkeparti), Jette Leth Buhl (Socialistisk Folkeparti), Kasper Schneider (Liberal Alliance), Kasper Kristensen (Moderaterne).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller. 
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49661440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb380170635cc424984/af43fb3d71373f4a88a885785744d836f01e93544904710dc1d975fd4bc4103a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/odder-kommune-spidskandidatdebat-14992540063</link>
            <title>Odder Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Odder Kommune er grøn omstilling, byggegrunde i de små byer og inklusion af børn med særlige behov til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvordan Odder Kommune bør prioritere, og hvordan man kan løse nogle af de vigtigste udfordringer i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, hvor stort ansvar kommunen har for grøn omstilling og anlæg af energiparker ved for eksempel Torrild. Og hvor meget indflydelse borgerne egentlig skal have, når og hvis der skal etableres nye energianlæg. 

Spidskandidaterne debatterer også, om der skal udstykkes flere byggegrunde i de små byer for blandt andet at tiltrække flere borgere. De er uenige om, hvorvidt der er behov for flere boliger i byer som Hundslund, Saksild og Assedrup.

Endeligt diskuterer spidskandidaterne, hvordan børn i specialklasser bedst kan hjælpes ud i Odder Kommunes almindelige klasser, og hvad der kræves for en vellykket inklusion.

Medvirkende: Rasmus Lind Bjerre (Liberal Alliance), Kresten Bjerre (Det Radikale Venstre), Niels Rosenberg (Det Konservative Folkeparti), Jens Winther (Moderaterne), Theis Rubinke Sørensen (Socialistisk Folkeparti), Lone Jakobi (Socialdemokratiet), Louise Louring (Venstre), Niels Jacobsen (Enhedslisten).

Optagedato: 5. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59576694" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb34e5b979347ca2e05/bb236356bdd705057c633cdfea921df23dfb75dc23c225825696b728cfa3a9d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/odense-kommune-spidskandidatdebat-14992540064</link>
            <title>Odense Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Spidskandidaterne i Odense Kommune skal debattere letbanens etape 2, frokostordninger i folkeskolerne og butikslivet i Kongensgade.

Er det en god ide at holde fast i letbanens etape 2 til Seden? Er den afgørende for udviklingen i Vollsmose eller skal den droppes, så pengene kan bruges på noget andet?

Vil det være en god ide at lave frokostordninger på alle kommunens folkeskoler, så alle børn er sikre på få et ordentlig måltid? Eller er det for dyrt?

Og så skal det også handle om livet i Kongensgade. Butiksejerne har oplevet, hvordan butikkerne er lukket på stribe. Så kan og vil politikerne gøre noget for at skabe mere liv i den gamle gade?

Medvirkende: Søren Windell (Det Konservative Folkeparti), Kim Skjoldborg (EtBedreOdense), Araz Khan (Liberal Alliance), Hanna Maria Lyng (Kristendemokraterne), Peter Rahbæk Juel (Socialdemokratiet), Lars Chr. Lilleholt (Venstre), Signe Vedersø Keldorff (Dansk Folkeparti), Anne Skau Styrishave (Radikale Venstre), Reza Javid (Enhedslisten), Jacob Holm (Alternativet), Andreas Munch Møller (Moderaterne), Gert Broxgaard (Lokallisten Nyt Odense), Brian Dybro (Socialistisk Folkeparti), Dion Vogelius Christoffersen (Danmarksdemokraterne).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt. 
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61184310" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eee44e5b979347ca3356/ecec5930059901a211f92d29c5a53ce74a6b72da0593b2b53cf5a573a23ae9fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/odsherred-kommune-spidskandidatdebat-14992540065</link>
            <title>Odsherred Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Spidskandidaterne fra Odsherred Kommune mødes til Kandidatfest. På menuen er der debat om solceller og vindmøller, antallet af folkeskoler i kommunen og ikke mindst hele historien om fjernvarmen, som kørte af sporet.

Begejstringen for solcelleanlæg og vindmøller på land kan generelt ligge på et meget lille sted i Odsherred - helt præcis ni fodboldbaner. Det er nemlig det areal, der netop nu er dækket af solceller. Sammenlignet med andre kommuner er det forholdsvis lidt. Under alle omstændigheder er modstanden massiv, når planlægningen går i gang. Spørgsmålet, der er til debat i denne udgave af Kandidatfesten, er, om der skal findes mere plads til anlæg for vedvarende energi.

Hvad gør vi for folkeskolerne? Skal Noah og Fridas skole sammenlægges med naboskolen hvis det kan give bedre undervisning? Eller er den aktuelle skolestruktur helt perfekt? Den debat tager spidskandidaterne også.

Fjernvarme er ikke et ord politikerne varmer sig ved i Odsherred Kommune. Et fejlslagent fjernvarmeprojekt har ikke bare kostet penge men også tillid. I Kandidatfesten giver kandidaterne til kommunalvalget deres bud på hvordan tilliden kan rettes.

Medvirkende: Gitte Terp Henriksen (Socialistisk Folkeparti), Zitta Kirstine Mogensen (Liberal Alliance), Rene Skov (Moderaterne), Jonas Nørgaard (Danmarksdemokraterne), Jeppe Ravn (Enhedslisten), Ulla Margrethe Hansen (Det Konservative Folkeparti), John Larsen (Socialdemokratiet), Søren Myrup (Det Radikale Venstre), Ulla Magrethe Hansen (Det Konservative Folkeparti), Maria Liv Holck (Lokalt Fokus), Julie Jacobsen (Dansk Folkeparti), Hanne Pigonska (Venstre), Karina Vincentz (Nyt Odsherred).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller. 
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53030458" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeb3d97801dbf0aa92ff/7e9dee13d2db4e9c8949dc2ee326faaf0ada0eb385939d843aba68643599cb75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540066</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/randers-kommune-spidskandidatdebat-14992540066</link>
            <title>Randers Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Randers Kommune er vedligehold af kommunale bygninger, etablering af ny bro og specialundervisning til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvordan Randers Kommune bør prioritere ressourcer og løse centrale udfordringer i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om Randers Kommune skal afsætte flere penge til vedligehold af daginstitutioner og andre kommunale bygninger, og hvad det betyder for velfærden i hverdagen.

Spidskandidaterne diskuterer også, hvor en ny bro skal etableres, hvis der overhovedet skal etableres sådan en. Skal Randers Kommune vælge Klimabroen eller Østbroen? Eller begge to? Hvordan skal en ny bro finansieres? Og er der overhovedet økonomi til det, når der også er behov for flere penge til nær velfærd?

Endelig debatteres forholdene for specialundervisningen til børn i Randers. Er kvaliteten god nok, og er der penge til mærkbare forbedringer?

Medvirkende: Henrik Vestergaard Hove-Nielsen (Danmarksdemokraterne), Lars Axel Nielsen (Liberal Alliance), Frank Nørgaard (Dansk Folkeparti), Claus Berggren (Venstre), Erik Bo Andersen (Østbroen), Karina Hjorth (Enhedslisten), Kasper Fuhr Christensen (Velfærdslisten), Nils-Erik Mulvad (Kristendemokraterne), Torben Hansen (Socialdemokratiet), Merete Bak Laustsen (Socialistisk Folkeparti), Mogens Nyholm (Det Radikale Venstre), Niels Jørgen Thomsen (Det Konservative Folkeparti), Simon Ødegaard Simonsen (Moderaterne).

Optagedato: 10. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59795574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eead80170635cc4248ff/de4a987b67893bd11d477b27b5b734e0ed308a8df178ed8071177bc53444a960"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540067</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/rebild-kommune-spidskandidatdebat-14992540067</link>
            <title>Rebild Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Rebild Kommune er det udvikling i landområderne, grøn omstilling og bedre forhold for kommunens mange nye tilflyttere, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Rebild Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

Bælum, Blenstrup, Ravnkilde og Rørbæk har i dag færre indbyggere, end de havde for 10 år siden. Samtidig er hovedbyen Støvrings indbyggertal steget med 30 procent i samme periode og udgør i dag cirka en tredjedel af Rebild kommunes indbyggere. Men er det problematisk med den tiltagende centralisering, hvor alting synes at samle sig i én stor by, mens især kommunens sydlige og østlige egne ikke oplever samme udvikling og prioritering? Eller er det tværtimod godt at have en stærk bastion tæt på Aalborg, som kan virke selvforstærkende i vækst og tiltrækning af både nye beboere og erhvervsliv?

Rebild Kommune bugner ikke ligefrem af solcelleanlæg og vindmølleparker. Men bør kommunen komme mere på banen med projekter, som kan understøtte den grønne omstilling? Og hvordan skal der i så fald prioriteres mellem de forskellige vedvarende energiløsninger - og hvilke borgere kan se frem til at få udsigt til en energipark i nærområdet?

Mike Winther fra Støvring er lidt af en drømme-case af en tilflytter til Rebild Kommune. Han har børn, går på arbejde og betaler skat og engagerer sig i foreningslivet som formand for den lokale fodboldklub i Støvring. Men han oplever, at Rebild Kommune måske ikke helt kan følge med den hastigt voksende tilflytning af især børnefamilier. Der er langt fra plads i omklædningsrummene i fodboldklubben til de mange nye medlemmer, og der mangler pladser, faciliteter og sammenhængskraft i daginstitutionerne. Så hvordan skal Rebild Kommune imødekomme de mange forventningsfulde tilflyttere til kommunen, så de får de faciliteter og forhold, de var blevet stillet i udsigt, da de flyttede ind?

Medvirkende: Lars Hørsman (Den Sociale Fællesliste), Peter Hansen (Socialdemokratiet), Flemming Larsen (Enhedslisten), Max Schmeling (Rebild Listen), Jesper Greth (Venstre), Gitte Bundgaard (Danmarksdemokraterne), Nicolai Niemann (Det Konservative Folkeparti), Morten Kamstrup (Socialistisk Folkeparti), Pia Elberg (Det Radikale Venstre), Christian Bonde Larsen (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50608377" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eea6d97801dbf0aa91cb/7fe35b89fdeff965928db83094037c2bc86dea454118069a26e4feb877fd6662"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540068</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/ringkoebing-skjern-kommune-spidskandidatdebat-14992540068</link>
            <title>Ringkøbing-Skjern Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Ringkøbing-Skjern Kommune er det solceller og vindmøller på land, skolelukninger og prioriteringen af de små byer i kommunen, der bliver debatteret. 

Kandidaterne diskuterer, hvad der skal ske på med de vedvarende energiprojekter i Ringkøbing-Skjern Kommune på den anden side af valget. Modstanden i lokalbefolkningen er stor, og både vindmøller og solceller er blevet diskuteret til ukendelighed. Så hvordan mener politikerne, fremtiden skal se ud på den front? 

Politikerne har også fokus på skoleområdet, og om elevgrænsen for, hvornår en skole bliver lukket, bør hæves. Grænsen lyder lige nu på 60 elever, men er det overhovedet nok til at drive en kvalificeret folkeskole? Og hvor skal grænsen sættes, hvis den skal flyttes? 

Og så er P4-lytteren Peter fra Kloster nysgerrig på, hvad politikerne tænker om prioriteringen og udviklingen af de små byer i oplandet i Ringkøbing-Skjern Kommune. Han er optaget af, at det ikke kun er store projekter, som feriedestinationen Søndervig eller planerne om den kunstige feriehalvø i Ringkøbing, Raunonia, der løber med al opmærksomheden, når snakken falder på udvikling. 

Politikerne giver deres syn på emnerne i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Jens Jensen (Socialdemokratiet), Niels Rasmussen (Socialistisk Folkeparti), Kristian Andersen (Kristendemokraterne), Mads Fuglede (Danmarksdemokraterne), Susanne Kristensen (Dansk Folkeparti), Birgitte Vinding (Borgerlisten), Lone Andersen (Venstre), Søren Møller Christensen (Liberal Alliance), Lennart Qvist (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67992054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeae4e5b979347ca2d86/d151561cc0d2f649ecf805df1e8def1c310f3d6b0cf6d4d607ee329fe1be7f93"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540069</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/ringsted-kommune-spidskandidatdebat-14992540069</link>
            <title>Ringsted Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Kandidaterne fra kommunalvalget i Ringsted Kommune debatterer i Kandidatfesten folkeskolen, parkeringspladser i Ringsted, og hvor kommunens solceller skal placeres.
 
I Ringsted Kommune er skolerne en varm kartoffel. For selvom trivslen er på vej op, så halter det med dumpeprocenten. I 2024 dumpede hver femte elev dansk eller matematik. Og selvom spidskandidaterne ikke er helt enige om, hvorvidt håbet er lysegrønt, så tager de i hvert fald diskussionen i dette afsnit. 
 
Parkeringspladser er der nok af i Ringsted centrum. Det er spidskandidaterne enige om. Hvor længe man skulle kunne holde der, det er en anden sag. Butiksejer Merete Dreisig kalder det uholdbart, at de handlende kun har en time til at shoppe og må løbe ud fra damefrisøren med papillotter i håret for at rykke bilen. Står det til nogle af politikerne, så skal der være fri parkering i byen.
 
Vi skal alle bidrage til den grønne omstilling, men hvor skal solcellerne placeres og vindmøllerne stå? For eksempel på byens store parkeringspladser, foreslår P4-lytteren Jannie Jensen. Hør hvad spidskandidaterne synes om det forslag.

Medvirkende: Claus Bedemann (Nye Borgerlige), Marie Kruse (Det Radikale Venstre), Finn Andersen (Kristendemokraterne), Mette Ahm-Petersen (Socialdemokratiet), Klaus Hansen (Venstre), Andreas Karlsen (Det Konservative Folkeparti), Michael Rosenmark (Danmarksdemokraterne), Per Flor (Dansk Folkeparti), Britta Nielsen (Socialistisk Folkeparti), Henrik Thomsen (Liberal Alliance).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53419830" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9e4e5b979347ca2c1b/ae4b40a2678ede50c1b1de4d5778ad64256c38573c58b4f671ec1a3358fc7653"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540070</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/roskilde-kommune-spidskandidatdebat-14992540070</link>
            <title>Roskilde Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Roskilde Kommune er det en solcellepark ved Gadstrup, om der skal lukkes små daginstitutioner og parkering i midtbyen, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Roskilde skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

En stor solcellepark er på vej til området nord for Gastrup. Den skal efter planen være 300 fodboldbaner stor og kunne levere grøn strøm til 39.000 hjem om året.  Hvis det realiseres, bliver den godkendt i starten af 2026. Men kandidaterne skal debattere om, det er en god idé at etablere den nye solcellepark?

Derudover debatterer kandidaterne også, om der skal lukkes flere små daginstitutioner i kommunen for at tilpasse antallet af pladser til antallet af børn.

Kandidaterne skal også tage stilling til om et bilfrit Stændertorvet er skadeligt for forretningerne på torvet.

Medvirkende: Anna Bondo Nielsen (Enhedslisten), Thomas Erringsø (Liberal Alliance), Rasmus Jarlov (Det Konservative Folkeparti), Tomas Breddam (Socialdemokratiet), Jette Tjørnelund (Venstre), Jan Carlsen (Moderaterne), Tina Boel (Socialistisk Folkeparti), Isabella Apelroth (Alternativet), Trine Borre (Lokallisten Roskilde), Merete Dea Møller Larsen (Dansk Folkeparti), Jeppe Trolle (Det Radikale Venstre), Kim Nielsen (Danmarksdemokraterne).

Optagedato: 23. september 2005.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56027384" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9c4e5b979347ca2bf4/04243421e593a69e98bad934772df3d1cc790525276cfb96ac0b92aaf25b1868"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540071</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/rudersdal-kommune-spidskandidatdebat-14992540071</link>
            <title>Rudersdal Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Rudersdal Kommune er uro i skoleklasserne, morgensang på skolerne og forholdene i ældreplejen de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Rudersdal skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne skal diskutere, om den rette vej til at få bugt med uro i klasselokalerne i Rudersdal er ved for eksempel at prioritere, at skoleelever bliver blandet efter etnicitet og social baggrund.

Morgensang er ikke obligatorisk i Rudersdals folkeskoler, og flere steder er det afskaffet. Men bør der laves om på det, så skoleeleverne i fremtiden starter morgenen ud med at hive sangbogen frem, få varmet stemmen op og sunget skoledagen ind?

Forholdene i ældreplejen for de ældre i Rudersdal har mødt kritik. Der mangler blandt andet personale og ferieafløsere på plejehjemmene i kommunen. Hvordan vil politikerne sikre, at forholdene for de ældre i kommunen forbedres i fremtiden?

Medvirkende: Lars Hoyer Holmqvist (Liberal Alliance), Court Møller (Det Radikale Venstre), Dorte Kollerup Nørbo (Socialistisk Folkeparti), Anne Christiansen (Lokallisten), Christoffer Emil Jexen (Enhedslisten), Jens Kloppenborg (Venstre), Søren Hyldgaard (Moderaterne), Anette Maj Billesbølle (Socialdemokratiet), Jan-Erik Messmann (Dansk Folkeparti), Maya Maria Raunsholt (Alternativet), Ann Sofie Orth (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 11. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54168058" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee92d97801dbf0aa9005/f3a619a52062d6f54f199de60106cb8cff1e88e04a6dcf2f532858e351854fbe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540072</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/roedovre-kommune-spidskandidatdebat-14992540072</link>
            <title>Rødovre Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Rødovre Kommune er plejehjemspladser, parkeringspladser og byudvikling de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Rødovre skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Antallet af ældre i Rødovre vokser de næste mange år, og ligesom andre kommuner risikerer Rødovre derfor at mangle plejehjemspladser. Kandidaterne diskuterer derfor, om der skal etablere flere plejehjemspladser over andre anlægsprojekter.

Behovet for flere parkeringspladser i Rødovre stiger. Skal der derfor politisk prioriteres at bruge penge på at etablere flere parkeringspladser i kommunen, eller hvad er løsningen?

Byudviklingen i Rødovre har taget fart. Kommunen er vokset meget de seneste par år blandt andet den nybyggede bydel Irmabyen, som er gået fra nul till 3.000 beboere på 10 år. Men hvordan vil politikerne sikre, at det også i fremtiden kan lade sig gøre for folk med en helt almindelig indkomst at bo i byen?

Medvirkende: Johnnie Gregersen (Kristendemokraterne), Kim Hammer (Dansk Folkeparti), Britt Jensen (Socialdemokratiet), Frederik Lau Petersen (Moderaterne), Jakob Vest Berntsen (Det Radikale Venstre), Mikkel Molin (Venstre), Kim Drejer Nielsen (Det Konservative Folkeparti), Necla Baran (Enhedslisten), Kenneth Rasmussen (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 11. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49933305" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9080170635cc424686/d5e662f0666b7b641568cc3c6f983fbbfe9739fb92e615c6f1f6e64fba8d9d29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/samsoe-kommune-spidskandidatdebat-14992540073</link>
            <title>Samsø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Samsø Kommune er større energiprojekter, nye lejeboliger og ældreplejen til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Samsø skal hen og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Spidskandidaterne diskuterer, om Samsø Kommune skal have flere energiprojekter som solcelleparker og landvindmøller for at bidrage mere til den grønne omstilling, eller om hensynet til naturen og naboerne skal veje tungere.    

Kandidaterne debatterer også, om Samsø Kommune skal bygge flere lejeboliger på øen, så potentielle tilflyttere kan få smag for øen ved at leje en bolig i Ballen, Tranebjerg eller Nordby til en start. 

Og endeligt diskuterer spidskandidaterne, hvad man som ældre skal kunne forvente af Samsø Kommunes ældrepleje, da der kommer flere og flere ældre på øen. 

Medvirkende: Anita E. H. Olesen (Venstre), Helle Hansen (Socialdemokratiet), Ulla Holm (Socialistisk Folkeparti), Per Urban Olsen (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 3. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49436215" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9c80170635cc424784/cc8a15c81e7086caa18a27487b8da46a2a71e4250eb4ef237fa1a60bf6b1cffc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/silkeborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540074</link>
            <title>Silkeborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Silkeborg Kommune er udvikling i de mindre byer, ansvar for oversvømmelser og normeringer til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvordan Silkeborg skal udvikle sig, hvordan der skal prioriteres, og hvordan de største problemer skal løses i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om Silkeborg Kommune skal satse mere på udvikling af de mindre byer fremfor i Silkeborg by, eller om balancen er god nok, som den er. Borgmester Helle Gade fra Socialdemokratiet kommer selv med en erkendelse om udviklingen i Bryrup, Vrads og Them.

Spidskandidaterne debatterer også, hvem der har ansvaret for at sikre sig mod oversvømmelser. Hvor meget skal borgerne selv gøre for at sikre sig, og hvor meget er kommunens ansvar? Silkeborg Kommune har nemlig en historik med oversvømmelser i søer og langs Gudenåen.

Sidste store debatemne som spidskandidaterne i Silkeborg Kommune diskuterer er kvaliteten i daginstitutionerne. Spørgsmålene er, om normeringerne i vuggestuer og børnehaver er gode nok? Om der er nok uddannede voksne? Og om kravet om minimumsnormeringer overhovedet er fornuftigt?

Medvirkende: Gitte Willumsen (Det Konservative Folkeparti), Jan Beck-Nielsen (Liberal Alliance), Helle Gade (Socialdemokratiet), Freddy Meng (Moderaterne), Morten Vehl Revsbeck (Danmarksdemokraterne), Charlotte Aaby (Dansk Folkeparti), Signe Haahr Lindegaard (Enhedslisten), Vagn Larsen (Deltagerlisten), Johan Brødsgaard (Det Radikale Venstre), Kathrine Frøhlich (Socialistisk Folkeparti), Steen Vindum (Venstre).

Optagedato: 5. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59742582" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9b80170635cc424762/2956d7efcb15bceb2de4213649d9ffd8a45f22b0c906cda8fcbf68ba5501c1d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/skanderborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540075</link>
            <title>Skanderborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Skanderborg Kommune er grøn omstilling, Smukfest og støj fra E45 til debat. Spidskandidaterne giver deres mening til kende i dette afsnit af Kandidatfesten.

De diskuterer, om kommunens mål om at være selvforsynende med grøn energi i 2030 har for store konsekvenser for borgerne. De er enige om, at det bliver svært at nå målsætningen, men de er uenige om, hvorvidt farten på den grønne omstilling skal sættes op. Spørgsmålet er også, hvad politikerne skal stille op, hvis der er er lokal modstand mod nye solcelleparker eller vindmøller i byer som Sjelle og Galten.

Størrelsen på Smukfest er også til debat i Kandidatfesten. Har festivalen vokset sig for stor, og larmer den for meget i omkringliggende landsbyer? Ja, mener én af spidskandidaterne, for festivallarmen går blandt andet ud over nattesøvnen i Hylke. Nej, siger andre kandidater der i stedet fremhæver alt det positive ved Smukfest.

Spidskandidaterne tager også et smut på E45. Spørgsmålet er om Skanderborg Kommune kan og skal gøre mere for at begrænse støj fra motorvejen i byer som Stilling og Hørning?

Medvirkende: Peter Kruse (Liberal Alliance), Jens Szabo (Venstre), Trine Vind (Alternativet), Peter Kjær (Enhedslisten), Anne Heeager (Det Radikale Venstre), Malene Ringberg (Moderaterne), Claus Leick (Socialistisk Folkeparti), Frands Fischer (Socialdemokratiet), Frank Rune Nielsen (Dansk Folkeparti), Martin Frausing Poulsen (Danmarksdemokraterne), Christian Wibe-Marker (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 10. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58147062" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9c80170635cc42476c/2e39d5d354ee4b1ce5d288480c58bb2f27fae3b497942b246dbb92e460203715"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540076</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/skive-kommune-spidskandidatdebat-14992540076</link>
            <title>Skive Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Skive Kommune er det mere vedvarende energi eller ej, skoleområdet og unge menneskers muligheder udenfor Skive by, der bliver debatteret.  

Kandidaterne diskuterer, om der skal være flere vindmøller og solceller i Skive Kommune, der har en erklæret målsætning om at være selvforsynende med vedvarende energi i 2029. Selvom der er godt gang i udviklingsarbejdet på området igennem den grønne industripark GreenLab Skive, så kniber det mere for nye energitiltag, da byrådet for nyligt udskød beslutningen om nye energiparker til efter kommunalvalget. Så hvad skal der ske? Vi spørger politikerne. 

Gæsterne i studiet har også fokus på, hvor få elever der må være på en folkeskole, før den lukkes. Den nuværende grænse lyder på 45 elever. Bør grænsen hæves? Og hvad så med skolerne i Ørslevkloster, Glyngøre og Oddense, der alle har under 75 elever? Der er meget at tage hensyn til, men faldende børnetal gør ikke prioriteringerne lettere for det kommende byråd.  

Og så er P4-lytteren Kamilla interesseret i, at der bliver gjort mere for at gøre Skive Kommunes mindre byer attraktive for unge mennesker. Der skal være lækkert at bo, også for børnefamilier, og der skal være noget at lave. Vi tager en omgang med politikerne og hører, hvad de tænker. 

Medvirkende: Betina Bugge (Danmarksdemokraterne), Per B. Jeppesen (Skivelisten), Alfred Brunsgaard (Venstre), Jannie Leth Christensen (Liberal Alliance), Erik Mortensen (Nye Borgerlige), Helle Nørgaard Lundsby (Enhedslisten), Kenneth Grinderslev (Det Konservative Folkeparti), Kim Jepsen (Socialdemokratiet), Anders Skafte Hansen (Moderaterne), Anders Bøge (Socialistisk Folkeparti), Peter Mousten Vestergaard (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61902582" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9a4e5b979347ca2bc2/02cad69d0db5a84034d221af65aafc7bc1db45b49a2320804d4168f6bddb665a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/slagelse-kommune-spidskandidatdebat-14992540077</link>
            <title>Slagelse Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Kandidatfesten er nået til Slagelse Kommune. Spidskandidaterne skal debattere ældreområdet, busruter gennem kommunens egne og om forholdene for kommunens cyklister skal være bedre.

Befolkningen i Slagelse Kommune bliver stadig ældre. Som så mange andre steder i landet kan kommunalpolitikerne se frem til, at der i fremtiden vil være væsentlig flere, der har rundet de 80 år. Men hvordan forbereder byrådet sig bedst muligt på de nye ældretider? Den debat tager de vestsjællandske spidskandidater i denne udgave af Kandidatfesten.

Hvordan kommer man fra Bisserup til Korsør. Eller fra Havrebjerg til Stigsnæs? Hvis du har en bil, så går det nok - men er du afhængig af bussen, så skal du afsætte godt med tid. I Kandidatfesten fortæller politikerne, hvad de vil gøre for skabe sammenhængskraft på tværs af kommunen.

Den gamle banelinje 'Fodsporet' forbinder blandt andet Slagelse, Skælskør og Dalmose. Men i flere mindre byer er det så som så med trygheden, når man skal fra A til B som blød trafikant. Spidskandidaterne debatterer cykelstier i Slagelse Kommunes afsnit af Kandidatfesten.

Medvirkende: Jane Dahl (Det Konservative Folkeparti), Jørgen Grüner (Socialistisk Folkeparti), Frida Qvist Kristensen (Moderaterne), Tina Lyngbye (Storebæltslisten), Dina Person (Danmarksdemokraterne), Thomas Clausen (Enhedslisten), Mick Keller (Liberal Alliance), Troels Brandt (Det Radikale Venstre), Knud Vincents (Venstre), Thomas Vesth (Trelleborglisten), Henrik Brodersen (Dansk Folkeparti), Britta Huntley (Socialdemokratiet).

Optagedato: 26. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52930230" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee904e5b979347ca2af7/f1a852c1cb9556f187412410bb538e3778a22a9ace7ec2e22cf3143b17cc0ea7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540078</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/solroed-kommune-spidskandidatdebat-14992540078</link>
            <title>Solrød Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Solrød Kommune er en mulig solcellepark, mobilfrie kommunale skoler og løsninger på de stigende vandstande de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Solrød skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om der skal etableres en stor solcellepark i Solrød.

Derudover skal kandidaterne tage stilling til, om de mener, at der i fremtiden skal være mobilfrie kommunale skoler i Solrød. Det vil sige skoler, hvor eleverne ikke må bruge deres telefoner i skoletiden.

Vandet stiger og kan resultere i oversvømmelser i Solrød. Tidligere er blandt andet Solrød Bæk gået sine bredder flere gange. Derfor vedtog byrådet tidligere i år at arbejde videre med en løsningsmodel, hvor man ønskede at grave et ekstra udløb til bækken, som skulle løbe gennem Solrød Strandpark, så den kunne dele sig i to og rumme mere vand. Modellen mødte modstand fra en del af naboerne, og det fik flere af partierne til at pause projektet. Kandidaterne skal derfor debattere, hvordan kommunen i fremtiden kan sikre sig mod oversvømmelser.

Medvirkende: Per Laursen (Det Radikale Venstre), Emil Blücher (Liberal Alliance), Anette Fynbo Blem (VoresSolrød), Birgit Gedionsen (Enhedslisten), Bo C. Christiansen (Havdruplisten), Jonas Ring Madsen (Socialdemokratiet), Morten Scheelsbeck (Det Konservative Folkeparti), Brian Mørch (Danmarksdemokraterne), Kim Kliver (Venstre).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59625655" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee904e5b979347ca2aec/f4c268be6a5b4e3ee610b46e5c4d9b9f724bfc278f473d7523586a8d1d128853"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540079</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/soroe-kommune-spidskandidatdebat-14992540079</link>
            <title>Sorø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Sorø Kommunes spidskandidater er indbudt til Kandidatfest forud for kommunalvalget. I dette afsnit af kandidatfesten kan du blandt andet høre kandidaterne debattere prioriteringen mellem børn og ældre, udviklingen udenfor Sorø by og håndteringen af asbestproblemerne i Smedeparken.

Hvad skal politikerne i Sorø Kommune prioritere? Bedre ældrepleje eller et kvalitetsløft i børnepasningen? Alt tyder på, at kommunen i fremtiden får flere ældre - men samtidig kan gode børneinstitutioner og skoler være med til at lokke børnefamilier til. Her i Kandidatfesten kan du høre hvordan spidskandidaterne vil prioritere.

Stenlille og Dianalund var indtil 2007 hovedbyer i deres egne kommuner. Efter kommunesammenlægningen er det nu Sorø, der tegner kommunen. Men er politikerne gode nok til at huske områderne uden for Sorø? Den debat kan du høre politikerne tage her i Kandidatfesten.

Det begyndte med testsvar, der viste asbestforurening på et niveau, der var 1000 gange højere end grænseværdierne. Kort efter måtte beboerne i Smedeparken pakke, hvad de kunne have i en kuffert, inden en hastig genhusning. Samtidig viste nye målinger dog langt lavere koncentrationer af asbest. Nu er de problematiske eternittage udskiftet, og beboerne så småt tilbage i lejlighederne - hvor de dog nu skal indregne udgifterne fra renovering og genhusning i den fremtidige husleje. Skulle kommunen have ageret anderledes? Det giver spidskandidaterne deres bud på her i Kandidatfesten.

Medvirkende: Anne Madsen (Socialdemokratiet), Jesper Rønman (Sorø Sammen), Lars Jørgen Schmidt (Det Konservative Folkeparti), Arne Olsen (Danmarksdemokraterne), Edris Qasimi (Det Radikale Venstre), Nicolai Sandager (Liberal Alliance), Jakob Spliid (Venstre), Susanne Borggaard (Nye Borgerlige), Rebecca Broholm-Little (Enhedslisten), Kasper Emde Nygaard (Moderaterne), Finn Sørensen (Dansk Folkeparti), Linda Nielsen (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54753272" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee934e5b979347ca2b2e/d1a1c439d1a537e694f74eaa4e789a237a4deaa7fc267b4e5ed0b2c4ba0f3aff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540080</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/stevns-kommune-spidskandidatdebat-14992540080</link>
            <title>Stevns Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kandidatfesten debatterer Stevns Kommunes spidskandidater blandt andet, om de skal prioritere børnene eller de ældre, om der skal være plads til solceller og vindmøller og om hvordan kommunen kan bidrage til at beskytte mod oversvømmelser.

I Stevns Kommune rimer fremtiden mere på støttestrømper og gangstativer end på bleer og sandkasser. I hvert fald viser de seneste befolkningsfremskrivninger, at der kommer flere ældre og færre børn. I Kandidatfesten forholder kommunens politikere sig til, hvordan pengene skal bruges.

Du kan også høre, om politikerne synes kommunen skal bidrage til en grønne omstilling ved at gøre plads for solcelleanlæg og vindmøller.

Strøby Egede er et af de områder, der er i fare for at blive oversvømmet, næste gang der er stormflod. Hvor meget skal kommunen selv investere i at holde vandet tilbage? Og hvor skal pengene komme fra? De spørgsmål kan du også høre spidskandidaterne drøfte her i Kandidatfesten for Stevns Kommune.

Medvirkende: Henning Urban Dam Nielsen (Socialdemokratiet), Anette Mortensen (Venstre), Line Krogh Lay (Det Radikale Venstre), Julie Hoff Sørensen (Socialistisk Folkeparti), Birgitte Thrane (Enhedslisten), Mikkel Lundemann Rasmussen (Det Konservative Folkeparti), Mogens Haugaard (Moderaterne), Anders Lund Nielsen (Danmarksdemokraterne), Bjarne Nielsen (Liberal Alliance), Maria Louise Staffe (Alternativet).

Optagedato: 22. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52774134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9980170635cc42471f/e5279eafb660674d303a535a7f84e75123abd6496662487e1c957dccc6383d25"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/struer-kommune-spidskandidatdebat-14992540081</link>
            <title>Struer Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Struer Kommune er det skolebesparelser, udvikling af Struer-bydelen Stævnen og demensindsatsen, der bliver debatteret. 

Kandidaterne diskuterer, om det kan undgås at omstrukturere eller helt lukke skoler i Struer Kommune i den næste valgperiode. Det har allerede været på tale at gøre Limfjordsskolen og Parkskolen i Struer til én skole for de henholdsvis mindste og største elever. Og lukning af skolerne i Humlum og Bremdal har også været oppe at vende. Det hele er lige nu til diskussion, men hvordan står tingene efter valget? 

Politikerne har også fokus på det ambitiøse projekt Stævnen i Struer. Et projekt, der skal forvandle den gamle industrihavn til en ny bydel med boliger, rigt kulturliv og en lang promenade langs havnen. De første byggegrunde er solgt, men de er indtil nu ikke røget som varmt brød. Så hvor meget skal der satses på den nye, pulserende Struer-bydel? Og sker det på bekostning af de mindre byer i den øvrige del af kommunen? 

Og så er P4-lytteren Annette fra Venø nysgerrig på, hvad politikerne vil på demensområdet? For med flere og flere ældre, ser hun et behov for at øge indsatsen, når det kommer til demensramte og deres pårørende. 

Politikerne giver deres syn på emnerne i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Lisa Castro Jensen (Liberal Alliance), Jette Lund (Dansk Folkeparti), Lars Møller Pedersen (Socialdemokratiet), Marianne Bredal (Venstre), Anne Kristine Bøge Petersen (Socialistisk Folkeparti), Peter Bech Vestergaard (Det Radikale Venstre), Mikkel Sommer Larsen (Danmarksdemokraterne), Jacob Aarlit Gade (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 19. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60196470" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee974e5b979347ca2b91/94abbac50338c9f788db00de0d5796594295dc3a8641490d602afcf6c6002420"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/svendborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540082</link>
            <title>Svendborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Kandidaterne til valget i Svendborg Kommune debatterer det nye store butiksområde ved motorvejen, priserne på kulturtilbuddene i kommunen og solceller og vindmøller ved Stenstrup.

Skal der anlægges et nyt butiksområde uden for bymidten - nær motorvejen - eller vil det gå for hårdt ud over bymidten i Svendborg?

Skal brugerbetalingen op, når man går til koncert, keramik eller andre kultur- og fritidstilbud i Svendborg. Eller er kulturen ligefrem en del af kernevelfærden?

Og vindmøller og solceller og den grønne omstilling fylder også i Svendborg Kommune. Spørgsmålet er, om borgerne i Stenstrup får politikernes opbakning til at bremse det projekt, der er på vej i deres baghave?

Medvirkende: Mette Kristensen (Venstre), Per Nykjær (Liberal Alliance), Henrik Nielsen (Det Konservative Folkeparti), Arne Ebsen (Socialistisk Folkeparti), Rik Kool (Danmarksdemokraterne), Jesper Kiel (Enhedslisten), Morten Holtegaard (Nye Borgerlige), Bo Hansen (Socialdemokratiet).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52356534" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9780170635cc424707/bf5a9c9a65221c44767d2d014409ce7142c1cb038fc639366d0c791855c99bbe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/syddjurs-kommune-spidskandidatdebat-14992540083</link>
            <title>Syddjurs Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Syddjurs Kommune er det ældrepleje, grøn energi og nye byggegrunde, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvordan Syddjurs skal udvikle sig, og hvordan man bedst løser de centrale udfordringer i dette afsnit af Kandidatfesten.

Spidskandidaterne diskuterer, om Syddjurs Kommune skal åbne mulighed for, at ældre fremover kan vælge privatejede plejehjem, og hvad det i så fald vil betyde for kvaliteten i det offentlige tilbud, hvad enten det er i Ebeltoft, Hornslet, Rønde eller Ryomgård.

Debatten kommer også omkring spørgsmålet om flere vindmøller og solcelleparker: Skal Syddjurs Kommune satse endnu mere på energiprojekter for at styrke den grønne omstilling, eller er naturen og naboernes interesser vigtigst?

Endelig tager spidskandidaterne stilling til, om kommunen skal udbyde flere kommunale byggegrunde for at tiltrække nye skatteborgere og skabe vækst i flere dele af kommunen.

Medvirkende: Bjørn Jensen (Det Konservative Folkeparti), Heine Skovbak Iversen (Det Radikale Venstre), Christoffer Pedersen (Venstre), Jesper Yde Knudsen (Enhedslisten), Michael Stegger Jensen (Socialdemokratiet), Kirstine Bille (Socialistisk Folkeparti), Erik Poulsen (Danmarksdemokraterne), Thea Hjøllund Hansen (Velfærdslisten), Mette Foged (Alternativet), Peter Malbæk (Liberal Alliance).

Optagedato: 3. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53589174" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee9780170635cc4246ee/4696205e53432b0dc1ec931a7c8376a64cd5cc68bb5cad4e0e8d5538623fdbd2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/soenderborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540084</link>
            <title>Sønderborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Sønderborg kommune har de kommunale fortove fået en plads i valgdebatten, ligesom udvidelsen af Sønderborg lufthavn og en fast forbindelse mellem Als og Fyn er på programmet i denne udgave af Kandidatfesten.

Fortovene ligger som "hø og hakkelse" i Sønderborg kommune, lyder det i en kritik fra en vælger, der har svært ved at gå tur med sin rollator. Så hvad vil politikerne gøre ved det? Det spørger vi om. Det er nemlig ikke en billig opgave at lave nye fortove, så hvad skal ikke prioriteres, hvis der skal være råd til det?

Der er allerede gang i udvidelsen af Sønderborg Lufthavn. Argumenterne for den udvidelse går på, at det vil binde Als bedre sammen med resten af Danmark. Men skal der udvides endnu mere? Og hvordan flugter en lufthavn egentlig med Sønderborgs høje ambitioner om at blive klimaneutrale?

En fast forbindelse - altså en bro - mellem Als og Fyn har været diskuteret i mange år. Og den bliver stadig diskuteret. Hvad er fordele, og hvad er ulemper? Hør hvad politikerne mener i Kandidatfesten for Sønderborg kommune.

Medvirkende: Stefan Lydal (Dansk Folkeparti), Preben Thorsen (Moderaterne), Erik Lauritzen (Socialdemokratiet), Niels Benjamin Sørensen (Danmarksdemokraterne), Poul Harald Holm (Kristendemokraterne), Jesper Højmark Esbensen (Det Konservative Folkeparti), Kim Bækdal Agerley (Liberal Alliance), Jimmy Søndergaard Simonsen (Venstre), Susanne Blegvad Posselt (Socialistisk Folkeparti), Christel Leiendecker (Slesvigsk Parti), Asger Romme Andersen (Enhedslisten).

Optagedato: 29. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Producer: Catia Schmidt.
Redaktør: Søren Kongsted.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61239031" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8fd97801dbf0aa8fc3/271d9e13ed521ae7d3ad79aa275530364020dd699c2c5fd516c4e201fb11c390"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/thisted-kommune-spidskandidatdebat-14992540085</link>
            <title>Thisted Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Thisted Kommune er det elevgrænsen på de mindste skoler, byudviklingen i Thisted kontra oplandet og satsninger i Hanstholm, der skal debatteres. 

Kandidaterne diskuterer, om den nuværende elevgrænse på 75 for, hvornår en skole skal lukkes, ligger et passende sted. I seneste valgperiode er Vestervig Skole blevet lukket, og de 47 elever er flyttet over på Hurup Skole. Bedsted Skoles fremtid er lige nu i høring på grund af for få elever. Så der er meget på spil på skoleområdet i Thisted og omegn. 

Politikerne har også fokus på, hvordan fremtidens byudvikling skal se ud. Bør man kigge mest på at skabe en stærk by i Thisted, der på nogle områder kan trænge til en kærlig hånd i midtbyen? Eller skal oplandet prioriteres lige så højt? 

Og så er P4-lytteren Hanna nysgerrig på, hvad der skal satses på i Hanstholm, der for få år siden blev udvidet markant med mere dybde, ekstra havnebassin og mere kaj. Men er der også plads til turisterne, som besøger området, spørger hun? 

Politikerne giver deres syn på emnerne i Kandidatfesten. 

OBS: Brian Nielsen er siden optagelsen skiftet fra Nye Borgerlige til partiet Thy Borgerlige
Medvirkende: Ib Poulsen (Dansk Folkeparti), Morten Bo Bertelsen (Socialistisk Folkeparti), Torben Overgaard (Det Konservative Folkeparti), Kamilla Futtrup (Enhedslisten), Mette Kjærulff (Venstre), Ulla Vestergaard (Socialdemokratiet), Peter Larsen (Liberal Alliance), Brian Nielsen (Thy Borgerlige).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby. 
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67692534" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eec14e5b979347ca2f35/aa573c853e1621636d3d0a378d7918c39be8fc05660abf08ce05a309ce7a39d1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540086</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/toender-kommune-spidskandidatdebat-14992540086</link>
            <title>Tønder Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Tønder kommune diskuterer man blandt andet manglende cykelstier, turisme og solcelleparker. Og så er der en sag om den siddende borgmester, der har fået en del opmærksomhed. 

Tønder er en geografisk stor kommune, så ønsket om en ny cykelsti kan komme fra mange sider. Men det koster mange penge. Spidskandidaterne diskuterer om de penge skal prioriteres, eller om de må erkende, at det kan - eller vil - de ikke i den kommende byrådsperiode. 

Det er godt for kommunekassen, når turisterne vælger Tønder som destination. Men på Rømø er flere lokale borgere mættet. De synes, der kommer for mange turister. Hvordan løser politikerne det? Skal der være flere overnatningsmuligheder eller bør der arbejdes på at få turisterne til forelske sig i andre steder i kommunen?

Skal der være flere solcelle- og vindmølleparker i Tønder, end der allerede er taget beslutning om i dag? Det spørgsmål deler både politikere og borgere Tønder kommune, og derfor har det også fundet vej til Kandidatfesten for Tønder Kommune.

Medvirkende: Jørn Andersen (Danmarksdemokraterne), Barbara Krarup Hansen (Velfærdsdemokraterne), Jørgen Popp Petersen (Slesvigsk Parti), Lars Lund Hansen (Liberal Alliance), Torben Struck (Socialdemokratiet), Bjarne Lund Henneberg (Socialistisk Folkeparti), Anita Uggerholt Eriksen (Tønder Listen), Martin Iversen (Venstre), Anette Abildgaard (Det Konservative Folkeparti).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Producer: Catia Schmidt.
Redaktør: Søren Kongsted.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48488695" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8ed97801dbf0aa8fb5/50e4124a17a268847db5bbed7dc69c34e41945b60e927cfcd78cf494bfb99d66"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/taarnby-kommune-spidskandidatdebat-14992540087</link>
            <title>Tårnby Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Tårnby Kommune er det luftforurening omkring daginstitutioner, om kommunen skal have en ny folkeskole og inklusion i folkeskolen, der er til debat. Kandidaterne giver deres bud på, hvor Tårnby skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.  

Kandidaterne diskuterer, om man bør flytte daginstitutioner, som ligger i områder med høj luftforurening fra lufthavnen, andre steder hen i kommunen. 

Derudover debatterer kandidaterne også, om man bør bruge penge på at bygge en ny folkeskole i Tårnby. 

Kandidaterne skal også debattere, hvad de vil gøre for at forbedre inklusionen og trivslen i kommunens folkeskoler, både for de børn der oplever at have udfordringer og for de andre børn i klasserne. De diskuterer blandt andet, om en to-lærerordning kunne være en god ide. 

Medvirkende: Benny Bindslev (Danmarksdemokraterne), Allan S. Andersen (Socialdemokratiet), Ali Qais (Moderaterne), Paw Karslund (Dansk Folkeparti), Bjørn Bjerrehøj (Det Radikale Venstre), Liv Gam (Tårnby Listen), Carsten Fuhr (Det Konservative Folkeparti), Filip Breson (Enhedslisten).

Optagedato: 1. oktober 2025.

Vært: Hanna Louise Madsbjerg.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Regitze Løkke.
Afvikler: Jens Marott Rasmussen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59169463" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee954e5b979347ca2b5c/567c8f6b2015e4c128acac76cc44432e0af8d6cfae81dc0faedcf3d3e5663e31"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540088</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/vallensbaek-kommune-spidskandidatdebat-14992540088</link>
            <title>Vallensbæk Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Vallensbæk Kommune er livestreams af kommunalbestyrelsesmøder, frokostordning i folkeskolen og prioritering af grønne områder i kommunen de emner, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvor Vallensbæk skal hen, og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten.

Mens flere kommuner livestreamer byrådsmøder, er det ikke muligt for folk at følge med hjemmefra, når kommunalbestyrelsen i Vallensbæk Kommune holder møde. Derfor skal kandidaterne debattere, om møderne fremover bør livestreames.

Kandidaterne skal debattere, om kommunen skal sikre en frokostordning i folkeskolen, selvom det kan tage penge fra andre opgaver.

Derudover er en vælger fra Vallensbæk bekymret for de grønne områder i kommunen. Derfor vil hun gerne spørge lokalpolitikerne, om de vil prioritere at bygge boliger i de områder, hvor der nu er grønne områder.

Medvirkende: Christopher Blomsterberg-Thaysen (Venstre), Kenneth Kristensen Berth (Dansk Folkeparti), Jens Ove Bay (Enhedslisten), Matheus Lenskjær Nikolajsen (Liberal Alliance), Henrik Rasmussen (Det Konservative Folkeparti), Christian Skou Larsen (Socialistisk Folkeparti), Martin Nielson (Socialdemokratiet).

Optagedato: 25. september 2025.

Vært: Stine Bram.
Producer: Sille Langberg.
Redaktør: Nynne Poulsen Wowk.
Afvikler: Lars Köcher.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61734391" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee94d97801dbf0aa9033/4b46d75513c48ee744075034f05bd695b1dcdc90189b1d250822c504f31b1a1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540089</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/varde-kommune-spidskandidatdebat-14992540089</link>
            <title>Varde Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Varde kommune er det mange ønsker om flere cykelstier rundt omkring i kommunen, der er tale om turisme, og så fylder debatten om ulvene også en del. 

En cykelsti er fed at have, men den er dyr at lave. Så langt kan politikerne i Varde kommune blive enige. Men om der så skal bruges flere penge på cykelstier, ja, det er et sværere spørgsmål at finde enighed omkring. 

Hvert år er der rigtig mange turister, der besøger Varde kommune. Faktisk så mange at nogle lokale i Blåvand synes, at der kommer for mange. Men hvornår er der tale om et problem med overturisme? Og hvornår er der tale om en gevinst for kommunen, det taler vi med politikerne om i dette afsnit af Kandidatfesten. 

Ulven er tilbage i den danske natur. I Varde kommune betyder det også, at ulven kommer meget tæt på byerne. Derfor er det relevant at tale om, hvorvidt kommunen kan gøre mere for at skabe tryghed hos borgerne. Så det er også et emne i Kandidatfesten for Varde kommune. 

Medvirkende: Henriette Harmuth Nørgaard (Danmarksdemokraterne), Per Rask Jensen (Moderaterne), Peter Nielsen (Liberal Alliance), Henrik Vej Kastrupsen (Det Konservative Folkeparti), Anja Schmidt Hallum Hansen (Socialistisk Folkeparti), Sandie Eis Ravn (Socialdemokratiet), Kitty Gamkinn (Nærdemokraterne), Elsebeth Bertignol (Dansk Folkeparti), Sarah Andersen (Venstre).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard. 
Redaktør: Søren Kongsted.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55604022" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee94d97801dbf0aa9029/4ea9fdb16d6445a80b2d7aa236a63942ae11e71e0009f784ff771e1c067036fd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540090</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/vejen-kommune-spidskandidatdebat-14992540090</link>
            <title>Vejen Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Vejen Kommune diskuterer politikerne skoleområdet, beskyttelsesrum og borgeres frustration over udvidelsen af et slagteri. 

Vejen Kommune har skoler med lave elevtal. Men bør man lukke de små skoler for at fokusere på større skoler, eller skal skolerne i yderbyerne bevares for at bevare lokalsamfundene? Det er et tema, som fylder i Vejen.

Målt per indbygger har Vejen Kommune ikke mange beskyttelsesrum til borgerne. Derfor er spørgsmålet, om det skal være en kommunal opgave at få antallet af beskyttelsesrum opgraderet, så man også i Vejen Kommune kan føle sig mere sikker i en urolig tid. Den udfordring forholder vi spidskandidaterne i denne udgave af Kandidatfesten. For beskyttelsesrum koster penge, og flere politikere vil hellere bruge pengene på andre områder. 

En udvidelse af en virksomhed skaber debat i Vejen Kommune. For når erhvervslivet skal udvide, kan det have omkostninger for naboerne omkring, eksempelvis fordi der bliver mere tung trafik. Hvad vægter højest - naboernes tryghed og dagligdag eller arbejdspladserne, som erhvervslivet giver til kommunen? Spidskandidaterne får spørgsmålet til Kandidatfesten for Vejen kommune.

Medvirkende: Christian Lund (Venstre), Frank Schmidt-Hansen (Det Konservative Folkeparti), Maya Ryom (Socialistisk Folkeparti), Bo Nielsen (Alternativet), Jørgen Thøgersen (Socialdemokratiet), Jonas Jeppesen (Danmarksdemokraterne), Kasper Kjær Jensen (Liberal Alliance), Bjarne Lastein (Det Radikale Venstre), Lena-Theresa Hansen (Moderaterne).

Optagedato: 23. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard. 
Redaktør: Søren Kongsted.
Afvikler: Ole Jensen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58186230" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8e80170635cc424661/6d41e77609b3ca6f7b10e952a81d413aa85f5fb56453b04dbb8bceaac59aac9c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/vejle-kommune-spidskandidatdebat-14992540091</link>
            <title>Vejle Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Vejle Kommune er forebyggelse af oversvømmelser, en mulig havnetunnel og prioritering af de mindre byer til debat. 

Kandidaterne giver deres bud på, hvor Vejle skal hen og hvordan man løser problemerne i dette afsnit af Kandidatfesten. 

Gentagende gange har oversvømmelser ramt det centrale Vejle, når Grejs Å er gået over dens bredder. Det skete to gange i 2024, hvor kældre blev fyldt med vand - og beboere fik ødelagt inventar og ejendele. 
Der er sat i gang i flere initiativer, der skal forsøge at undgå lignende oversvømmelser i fremtiden. Men går det stærkt nok? Kan man gå mere drastisk til værks? Og er kandidaterne parat til oversvømme beskyttet natur for at undgå flere oversvømmelser? 

Langsom trafik og køer er en daglig udfordring for billister i og omkring Vejle. Er en mulig havnetunnel løsningen på trængslen? 

Og så skal vi også til Give, hvor en vælger drømmer om, at byen prioriteres højere af kommunen. Kandidaterne debatterer, om de mindre byer i kommunerne får nok opmærksomhed. 

Medvirkende: Jens Ejner Christensen (Venstre), Svend-Erik Nielsen (Danmarksdemokraterne), Rune Bønnelykke (Dansk Folkeparti), Tobias Christensen (Kommunistisk Parti), Martin Sikær (Socialdemokratiet), Bent Olsen (Moderaterne), Thomas Ammons (Enhedslisten), Tage Jørgensen (Socialistisk Folkeparti), Michael Markussen (Kristendemokraterne), Kenneth Ettrup Hansen (Liberal Alliance), Claus Behrendsen (Det Radikale Venstre), Dan Arnløv Jørgensen (Det Konservative Folkeparti), Coco Kjærgaard (Alternativet).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Stephan Svingkær.
Redaktør: Rasmus Dyrberg Hansen.
Afvikler: Sara Skovhave.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58697142" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8e80170635cc424653/e0d6dae1a0dc2d558865602fbadcd9279275e6029bfdc40907765de2b04cadbb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/vesthimmerlands-kommune-spidskandidatdebat-14992540092</link>
            <title>Vesthimmerlands Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Vesthimmerlands Kommune er det udvikling og bosætning i landområderne, grøn omstilling og sikre skoleveje der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Vesthimmerlands Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

I grove tal mister Vesthimmerlands Kommune mellem 100 og 200 indbyggere per år i kommunen. Og ser man på befolkningsfremskrivningerne, så er Vesthimmerland faktisk sammen med Hjørring Kommune de eneste i Nordjylland, hvor tallet også ser ud til at falde fremadrettet. Så hvad vil byrådspolitikerne gøre for at vende den affolkning, der lige nu er i gang? Og hvordan forholder de sig til, at befolkningstallet de seneste 10 år er faldet i Ranum, Farsø og Løgstør, mens det i Aars er steget med 6 procent? Skal der bruges flere penge på at gøre det attraktivt at bo i lokalområderne uden for Aars, eller er det bedst at satse på en stærk central bastion i kommunen? 

Der er planlagt nye energiparker ved Svoldrup Kær og Nørrekær Enge, som kommer i høring efter kommunalvalget 2025. Så byrådspolitikerne har god tid til at tage stilling til, hvordan de hver især selv mener, at den grønne omstilling skal udformes i Vesthimmerland Kommune. For hvor store skal energiparkerne være? Og er det solceller, vindmøller, biogas eller noget helt fjerde, man vil satse stort på, når kommunen skal lave grøn strøm i fremtiden?

Johnny Roed Jensen bor i Vindblæs, og hans børn går på Toppedalskolen, som blev indviet i 2011. Men selvom skolen kun ligger omkring en kilometer væk fra Johnny Roed Jensens hjem, så har børnene aldrig fået lov til hverken at gå eller cykle i skole - vejen er simpelthen for farlig. Og selvom man lige nu er ved at bygge en 350 meter lang cykelsti det sidste stykke vej hen til skolen, så dækker den reelt kun 4-5 huse, mens de øvrige børn fortsat skal sætte liv og førlighed på spil for at nå hen til starten af den nye cykelsti. Vindblæs er langt fra det eneste sted i Vesthimmerland Kommune, hvor der har været kritik af skolevejene, men spørgsmålet er, om det er en post, som byrådspolitikerne vil prioritere højere i fremtiden, eller om man må leve med tung trafik og smalle landeveje, når man bor i en landkommune?

Medvirkende: Niels M. Christensen (Borgerlisten Vesthimmerland), Jimmy Støttrup Jensen (Venstre), Asger Andersen (Socialdemokratiet), Signe Nøhr (Det Konservative Folkeparti), Lars Rem (Liberal Alliance), Liselotte Lynge (Danmarksdemokraterne), Anne-Marie Jørgensen (Kristendemokraterne), Annemette Bach (Socialistisk Folkeparti).

Optagedato: 22. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50867574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8dd97801dbf0aa8f93/2ec34ac8dabe19ed11be9210c58b134c57f799aa0fe93d55077d35a5e5f94ccc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/viborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540093</link>
            <title>Viborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Viborg Kommune er det etableringen af planlagte energiparker, byggeprojekter i højden eller bredden og unges muligheder for fællesskab udenfor Viborg by, der bliver debatteret. 

Kandidaterne diskuterer, hvad der skal ske med den omstridte Energi Park Tjele, der skal udmønte sig i både solceller, vindmøller og biogasanlæg. Det er et statsligt udpeget projekt, men det nye byråd får stor indflydelse på, hvad Energi Park Tjele bliver for en størrelse i sidste ende. Skal det køre videre som planlagt? Eller skal dele ændres eller helt standes? Vi tager snakken med politikerne. 

Gæsterne i studiet har også fokus på byudviklingen i Viborg, hvor der skal tages mange hensyn. Der er lagt op til, at Viborg skal være med tæt og kompakt, og derfor bliver der i stor stil bygget i højden i de her år. Men er det en god idé? Og hvad betyder det for Viborgs identitet, hvis den gamle domkirkeby pludselig har en moderne "skyline"? 

Og så er P4-lytteren Pia fra Frederiks nysgerrig på, hvad politikerne tænker om unge menneskers muligheder for sunde fællesskaber i provinsen. For er der egentlig nok at lave udenfor Viborg? Eller går der for meget ballade i den? 

Politikerne giver deres syn på emnerne i Kandidatfesten. 

Medvirkende: Anders Bertel (Socialdemokratiet), Stine Isaksen (Alternativet), Torsten Nielsen (Danmarksdemokraterne), Aksel Rosager Johansen (Enhedslisten), Lasse Christiansen (Det Radikale Venstre), Marie-Louise Høgh (Socialistisk Folkeparti), Kathrine Fusager Rohde (Venstre), Martin Sanderhoff (Moderaterne), Mette Nielsen (Velfærdsdemokraterne), Lars Mogensen (Liberal Alliance), Lone Guldbæk Karlsen (Kristendemokraterne).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Mass Aagaard Lisby.
Redaktør: Mikkel From.
Afvikler: Max Ole Fleischer.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60266742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eec34e5b979347ca2f68/97dc7bbb5783a9fd1c638340bbf843236799e239e59378bda4e57d2ef11139c0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/vordingborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540094</link>
            <title>Vordingborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Kandidatfesten debatterer spidskandidater fra kommunalvalget i Vordingborg Kommune kystbeskyttelse, placering af vedvarende energi, og flexboliger. 
 
Præstø blev hårdt ramt under stormfloden i oktober 2023. Store dele af Præstø by stod under vand, møbler svømmede rundt i stuerne og butikslokaler druknede.
Men hvad kan Vordingborg Kommune gøre for at hjælpe borgerne? Er det kun et spørgsmål om, at staten skal komme med pengene, eller kan kommunen selv gøre mere? 
 
Kommunen følger godt med, når det kommer til solcelleanlæg. Men skal festen stoppe her, eller er de kun lige begyndt? Det forholder spidskandidaterne sig til.
 
Frygten for spøgelsesbyer har sat flexboligordningen på pause i Vordingborg, Præstø og Stege. Men det vil P4-lytteren Torben Loberg have lavet om på. For det kræver ikke bopælspligt, for at der er lys i vinduerne. Tværtimod kan flexboligordningen lokke folk til, der både har penge og mod på at modernisere byens huse, mener Torben Loberg. Den debat kaster spidskandidaterne i Vordingborg sig ud i, i dette afsnit af Kandidatfesten. 

Medvirkende: Jakob Helles (Liberal Alliance), Eva Birch Christensen (Enhedslisten), Mikael Smed (Socialdemokratiet), Kim Ingemann Erichsen (Det Radikale Venstre), Michael Seiding Larsen (Venstre), Jeanette Wentzel (Vordingborg Borgerliste), Martin Graff Jørgensen (Socialistisk Folkeparti), Glenn Hansen (Danmarksdemokraterne), Jesper Adler (Det Konservative Folkeparti), Thomas Stecher (Moderaterne), Kim Steen Jørgensen (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52322550" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eecad97801dbf0aa94c4/6d556a6f1448b688453b22daf48a38d2498ff1893d9387a37d397e66afdf3f7c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/aeroe-kommune-spidskandidatdebat-14992540095</link>
            <title>Ærø Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Ærø Kommune er det en ny børnehave, pesticidrester i drikkevandet og nye færger, der skal debatteres i Kandidatfesten.

Kandidaterne diskuterer, om det giver mening at kaste en masse millioner efter ny børnehave, eller om de i stedet skulle reparere den, de allerede har.

Mange steder på øen er drikkevandet ikke noget at skrive hjem om - det er nemlig fyldt med pesticidrester. Måske det var en ide at lave et forbud mod sprøjtegift?

Og så har mange af politikerne en drøm om to nye elfærger fra Svendborg til Ærøskøbing. Men hvor meget må de nye færger koste?

Medvirkende: Frederik Wulle Hansen (Liberal Alliance), Heidi Priebe Beck (Socialistisk Folkeparti), Charlotte Maria Aabye (Danmarksdemokraterne), Peter Hansted (Socialdemokratiet), Mark Ambech (Det Konservative Folkeparti), Sine Agerholm (Lokallisten Ærø), Erik Jørs (Radikale Venstre), Jens Weiss (Ærø i Centrum), Bjarne Nissen (Venstre).

Optagedato: 15. september 2025.

Vært: Annesofie Brochstedt.
Redaktør: Katrine Romme.
Afvikler: Morten Mørch.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51121592" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8b4e5b979347ca2a80/9cf675a0febb5f6fdb05d2433b7d9b8f87c88e0f29161d8b5e45efb31bdc7483"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540096</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/aabenraa-kommune-spidskandidatdebat-14992540096</link>
            <title>Aabenraa Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Aabenraa kommune er det området Nørreport i bymidten, hvorvidt byen mangler et vartegn og tilstanden i fjorden, som er noget af det, der fylder. 

Nørreport i centrum af Aabenraa har været diskuteret i flere byrådsperioder. Skal der være en park - eller er området bedre brugt på attraktive boliger? Det diskuterer politikerne stadig. 

Hvad er Aabenraa egentlig kendt for? Og hvad vil byen være kendt for i fremtiden? Der har tidligere været diskussion om, hvorvidt et stort byggeri på havnen kunne være med til at skabe den gode omtale af byen. Men det er blevet lagt ned, så diskussionen om, hvad Aabenraas vartegn skal være, lever stadig. 

De danske fjorde har det skidt, det samme gælder for Aabenraa fjord, hvor lokale oplever store forandringer med badevandet. Hvad vil politikerne gøre ved det?

Medvirkende: Simon Bødker Egholm (Det Radikale Venstre), Ulrik Johannsen (Liberal Alliance), Jan Riber Jakobsen (Det Konservative Folkeparti), Erwin Andresen (Slesvigsk Parti), Thomas Andresen (Venstre), Hans-Christian Gjerlevsen (Dansk Folkeparti), Ester Esmarch (Kristendemokraterne), Jan Køpke Christensen (Borgernes Lokalliste), Erik Uldall Hansen (Socialdemokratiet), Michael Christensen (Socialistisk Folkeparti), Poul Erik Bøgelund (Smilla og Borgernes Liste), Preben Rasmussen (Enhedslisten), Kaj Dam Rasmussen (Danmarksdemokraterne), Peter Maindal (Moderaterne).

Optagedato: 17. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Producer: Catia Schmidt.
Redaktør: Søren Kongsted.
Klipper: Anna Bøtter.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53567862" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8b4e5b979347ca2a88/d0243d0f86a5fb54cd69bedcffd980b8fe72c643abd3c43372c77d141a61ca17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/aalborg-kommune-spidskandidatdebat-14992540097</link>
            <title>Aalborg Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Aalborg Kommune er det parkeringsforhold, skolelukninger, bandekriminalitet og tryghed, der er til debat. Spidskandidater giver deres bud på, hvilken retning Aalborg Kommune skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som kommunen står overfor i dette afsnit af Kandidatfesten.

Aalborg Kommune havde i 2024 indtægter på små 48 millioner kroner fra betalingsparkering og de næsten 35.000 P-bøder, der blev udskrevet det år. Der har igennem flere år været kritik af priserne på de kommunale parkeringsanlæg i Aalborg, og senest er der også opstået en debat om tilgængelighed og antal af parkeringspladser. For kommunen har både nedlagt flere P-pladser og omdannet tidligere gratis parkeringsområder til betalingsparkering, hvilket gør livet surt og besværligt for bilisterne. Men er det den rigtige vej at gå for Aalborg at satse benhårdt på grøn omstilling og kollektiv trafik, eller bør man fortsat tilgodese bilisterne, pendlerne og de små butikkers lokale og nære P-pladser, så de ikke risikerer at miste kunder?

Aalborg Kommune har en del skoler med færre end 100 elever - nogen er helt nede omkring de 50-60 elever, hvilket blandt andet gælder skolerne i Hou, Sebber, Ellidshøj og Bislev. Men spørgsmålet er, om byrådspolitikerne fortsat vil holde liv i de små landsbyskoler, som kan være et trækplaster for blandt andet bosætningen i yderområderne, eller om de er nødt til at lave en økonomisk prioritering og svinge kniven overfor nogen af de skoler, som har færrest elever. Og hvor skal grænsen så gå, når det gælder smertegrænsen for elevtallet på en skole?

I starten af september blev tre områder i Aalborg udpeget til visitationszoner af Nordjyllands Politi som et led i den større indsats for at komme bandekonflikten i Aalborg til livs. For konflikten er eskaleret de senere år med voldsomme overfald, skyderier, knivstik og narkohandel, hvilket alt sammen går ud over trygheden for borgerne. Men hvordan får man taget hånd om bandeproblematikken? Og hvordan vil byrådspolitikerne genoprette trygheden hos de borgere, som gennem længere tid har oplevet konflikten helt tæt på?

Medvirkende: Jan Nymark Rose Thaysen (Venstre), Mikael Simonsen (Liberal Alliance), Lasse Frimand Jensen (Socialdemokratiet), Mohammad Rona (Moderaterne), Lasse Olsen (Enhedslisten), Morten Thiessen (Det Konservative Folkeparti), Anne-Marie Hemmeth (Alternativet), Magnus Rothmann (Kristendemokraterne), Peter Larsen (Socialistisk Folkeparti), Anne Mette Mortensen (Dansk Folkeparti), Peter Lindholt (Danmarksdemokraterne), Jes Lunde (Det Radikale Venstre).

Optagedato: 18. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59692470" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eecbd97801dbf0aa94e4/4a38a47a10784ed246551176e83729cf57337fcdb32569bd386491c57c95cb9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540098</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/aarhus-kommune-spidskandidatdebat-14992540098</link>
            <title>Aarhus Kommune: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Aarhus Kommune er grøn omstilling, stadionøkonomi og bilisternes vilkår til debat. I dette afsnit af Kandidatfesten giver spidskandidaterne deres bud på, hvordan Aarhus skal prioritere i de kommende år, og hvordan kommunen skal håndtere centrale udfordringer.

Kandidaterne diskuterer, om der skal opstilles vindmøller på industrihavnen i Aarhus for at styrke kommunens grønne omstilling, selvom det kan påvirke udsigten for borgere på Aarhus Ø. Er miljøgevinsten vigtigere end hensynet til beboerne?

Kandidatfesten tager også til Kongelunden, hvor AGF's nye hjemmebane er blevet meget dyrere end forventet. Skal kommunen sige klart nej, hvis der igen kommer ekstraregninger, eller kan kommunen finde flere penge til stadion i samarbejde med fodboldklubben og private investorer?

Endeligt diskuteres forholdene for bilister i Aarhus. Nogle spidskandidater mener, at vilkårene er for dårlige, mens andre påpeger, at færre bør køre bil i byen.

Medvirkende: Nikolaj Bang (Det Konservative Folkeparti), Polly Bak Dutschke (Moderaterne), Henrik Olsen (Borgertinget), Sarah Jarsbo (Enhedslisten), Bjørn Olsen (Alternativet), Anders Winnerskjold (Socialdemokratiet), Peter Kjær Flyvholm (Kristendemokraterne), Jakob Søgaard Clausen (Danmarksdemokraterne), Christian Budde (Venstre), Jan Rene Christensen (Borger-Initiativet), Michael Christensen (Liberal Alliance), Thomas Medom (Socialistisk Folkeparti), Thomas Kastrup Christensen (Dansk Folkeparti).

Optagedato: 12. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Rasmus Scharling Toft.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60527670" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3eeaad97801dbf0aa9246/d7b60317ef05b7ee260919e5768896ef9f79afbd4dfd0a8eaefd530a9ed59e15"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540099</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/region-midtjylland-spidskandidatdebat-14992540099</link>
            <title>Region Midtjylland: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Region Midtjylland er antallet af hospitaler, akutberedskabet og offentlig transport til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på, hvordan regionen skal udvikle sig, og hvordan de største udfordringer skal løses. 

Spidskandidaterne diskuterer, om Region Midtjylland skal have færre hospitaler for at styrke økonomien i sundhedsvæsenet, eller om det vil gå ud over borgernes adgang til god behandling.

De debatterer også, om akutberedskabet i yderområder som Grenå og Lemvig skal friholdes fra yderligere besparelser, selv hvis det betyder, at andre behandlingsområder må nedprioriteres.

Og endeligt tager spidskandidaterne stilling til spørgsmålet om en bedre offentlig transport. Skal det være lettere for borgere fra Mørke og Glesborg på Djursland eller fra Spjald og Harboøre i det vestjyske at komme til og fra sygehuset på tværs af kommunegrænser? Er tomme busser for dyre? Og er løsningen i virkeligheden, at en del af borgerne slet ikke skal afsted til hospitalet? 

Medvirkende: Anders G. Christensen (Venstre), Purnima Erichsen (Det Konservative Folkeparti), Steen Larsen (Moderaterne), Else Kayser (Enhedslisten), Hanne Roed (Det Radikale Venstre), Anders Kühnau (Socialdemokratiet), Jakob Fuglsang Andersen (Socialistisk Folkeparti), Rose Marie Mollerup (Psykiatrilisten), Jakob Søgaard Clausen (Danmarksdemokraterne), Mette Nielsen (Velfærdsdemokraterne), Helle Jensen (Liberal Alliance), Nicolai Estrup (Dansk Folkeparti), Jeppe Spure Nielsen (Alternativet), Birgit Jakobsen (Kristendemokraterne).

Optagedato: 4. september 2025.

Vært: Bente Hansen.
Producer: Simon Heegaard Larsen.
Redaktør: Frederik Dupont Hald.
Afvikler: Jesper Nyborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67229430" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8cd97801dbf0aa8f6c/b37fcdcdbba94a32b0b674aac4a8836bcb90a853bcdab70093a9475244408426"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540100</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/region-nordjylland-spidskandidatdebat-14992540100</link>
            <title>Region Nordjylland: Spidskandidatdebat</title>
            <description>I Region Nordjylland er ambulancekørsel, kollektiv trafik og ventelister i børne- og ungepsykiatrien, der er til debat. Spidskandidaterne giver deres bud på hvilken retning, Region Nordjylland skal i, og hvordan man løser de udfordringer og dilemmaer, som regionen står overfor, i dette afsnit af Kandidatfesten.

Region Nordjylland er den region, hvor man må vente længst tid på en ambulance. I omkring 20 procent af tilfældene når ambulancen frem inden for 5 minutter, og i den anden ende af skalaen tager det i omkring hver tiende udrykning mere end et kvarter at nå frem. I Løkken måtte man for eksempel i 2024 i gennemsnit vente mere end 20 minutter på en ambulance. Men bør man styrke ambulanceberedskabet i yderområderne, hvor responstiderne er længst - også selvom det er dyrt i forhold til, hvor mange der i sidste ende får gavn af det? Og hvad kan man ellers gøre for at sikre, at nordjyderne får hjælpen frem så hurtigt som muligt? Derudover står ambulancekørslen i Thy og Himmerland overfor en udbudsrunde, da PreMed har opsagt aftalen om at stå for cirka 40 procent af ambulancekørslen i Region Nordjylland. Men skal Regionen selv overtage det hele, eller skal der fortsat være en privat udbyder i den store præhospitale kabale?

Borgere i regionens yderområder kan vente længe, hvis de skal fragtes rundt med kollektiv trafik. Ruter og afgange er nemlig blevet løbende beskåret hen over en årrække, og derfor føler visse egne af regionen sig både isoleret og nedprioriteret i forhold til udbuddet af transportmuligheder. Men er det folks eget ansvar at finde alternative transportformer, hvis man vælger at bosætte sig i land- og yderområderne? Eller bør regionen arbejde på at variere paletten af kollektive transportformer, så det passer i både frekvens og størrelse til de områder og borgere, som skal dækkes?

Et af de mest omdiskuterede emner på sundhedsområdet de seneste år er ventetiderne i børne- og ungepsykiatrien. Det er ikke unormalt at familier i Region Nordjylland kan se frem til ventetider på flere år for at få en udredning indenfor psykiatrien. Det har ofte store konsekvenser for både barnet eller den unge selv og for resten af familien, som risikerer at måtte sætte hverdagen, jobbet, uddannelsen og nære relationer på standby i en årrække. I foråret lavede et samlet folketing en 10 års-plan for psykiatrien generelt, som har et budget på 4,6 milliarder kroner. Regionsrådet i Nordjylland har desuden selv fundet ekstra 31,5 millioner kroner til området i budgettet for 2026. Men er det nok? Og er det bare flere penge, der skal til? Og bliver der egentlig prioriteret rigtigt med ressourcerne, når de skal fordeles mellem udredning, behandling, forebyggelse og meget andet på området?

Medvirkende: Morten Arvidsson (Moderaterne), Mads Duedahl (Venstre), Arne Boelt (Socialdemokratiet), Erik Høgh-Sørensen (Vendelbo-Listen), Pia Buus Pinstrup (Det Konservative Folkeparti), Lene Linnemann (Socialistisk Folkeparti), Ib Madsen (Dansk Folkeparti), Marianne Mulle Jensen (Det Radikale Venstre), Anne-Marie Hemmeth (Alternativet), Gitte Bundgaard (Danmarksdemokraterne), Kenneth Hammer (Liberal Alliance), Susanne Flydtkjær (Enhedslisten), Anne-Marie Jørgensen (Kristendemokraterne).

Optagedato: 24. september 2025.

Vært: Ralf Dahl Gottschalk.
Producer: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Redaktør: Gitte Sørensen.
Afvikler: Mads Rosenkilde Svaneborg.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64037814" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8bd97801dbf0aa8f46/68a88a26f8c7ff20bc1e6418d028abad49e24f4b18375becaa630a860c8e9f05"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/region-syddanmark-spidskandidatdebat-14992540101</link>
            <title>Region Syddanmark: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Det er sundhedsvæsenet, som fylder rigtig meget i regionerne. I Kandidatfesten snakker politikerne i Region Syddanmark både om ambulance-beredskab og om afstanden mellem sygehuse og skadestuer i regionen. Politikerne debatterer også, hvorvidt den offentlige transport fungerer tilfredsstillende i Syddanmark. 

Ambulancen kommer hurtigere frem, hvis man bor i en stor by fremfor, hvis man bor ude på landet. Og nogle gange er responstiden så lang, at der går mere end 15 minutter før den kommer frem. Det er for dårligt, mener mange politikere i regionen selv. De snakker om, hvordan responstiden bliver bedre alle steder i regionen. 

Den offentlige transport i Region Syddanmark splitter politikerne. Mens flere mener, at transporten i det syddanske fungerer tilfredsstillende, så er der mange, der mener, at den kollektive transport skal have et løft. Skal man lægge de to syddanske busselskaber sammen til ét? Det er ét af forslagene til at håndtere udfordringerne bedre. 

I en stor region, kan der være langt til skadestuen, sygehuset, pyskiatriske pladser eller fertilitetsbehandling. For regionen dækker både Fyn, Sønderjylland og Trekantområdet, så det er et geografisk stort område, der skal dækkes. Men kan der så blive for langt til noget af hjælpen? Det mener flere syddanske politikere, mens andre mener, at eksempelvis videokonsultationer kan afhjælpe noget af problemet, så ikke alle skal køre så langt for at få behandling. 

Medvirkende: Paul Erik Planitzer (Kristendemokraterne), Lars Mogensen (Enhedslisten), Ann-Sophie Christensen (Alternativet), Bettina Eriksen (Liberal Alliance), Morten Lorenzen (Det Radikale Venstre), Kim Lund (Danmarksdemokraterne), Susanne Eilersen (Dansk Folkeparti), Mette With Hagensen (Socialdemokratiet), Bo Libergren (Venstre), May-Britt Andrea Andersen (Det Konservative Folkeparti), Annette Blynél (Socialistisk Folkeparti), Andreas Munch Møller (Moderaterne).

Optagedato: 30. september 2025.

Vært: Anne Kathrine Stengaard.
Producer: Catia Schmidt.
Redaktør: Søren Kongsted.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58166070" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8c4e5b979347ca2aa9/f497c0aff5cd18383a70c42835bdda422a7e4ffb0c617a9c8c092e36a5232e32"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">14992540102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/kandidatfesten/kandidatfesten-2025/region-oestdanmark-spidskandidatdebat-14992540102</link>
            <title>Region Østdanmark: Spidskandidatdebat</title>
            <description>Regionsrådsvalget 2025 flytter rundt på det administrative landskab, og placerer tæt på halvdelen af landets befolkning i en ny kæmperegion: Region Østdanmark. Fusionen af Region Hovedstaden og Region Sjælland træder i kraft den 1. januar 2027, men de 47 regionsrådsmedlemmer vælges allerede nu. I denne udgave af Kandidatfesten møder du spidskandidaterne fra 15 af de opstillede partier og lister. De skal debattere prioriteringer indenfor sundhedsvæsenet og den kollektive trafik.

Det er et usædvanligt lille nåleøje kandidaterne ved valget til Region Østdanmark skal igennem. Matematisk set er det nemlig lettere at komme i Folketinget.

I Kandidatfesten debatterer politikerne, hvordan udfordringen med lægemangel skal løses. Både Bornholm i Region Hovedstaden og store dele af Region Sjælland kæmper nemlig med at tiltrække praktiserende læger, mens det tættere på København ikke er noget problem at finde en åben praksis i lokalområdet. Men skal lægerne tvinges til yderområderne eller er det et spørgsmål om et tættere samarbejde på tværs af Sjælland? 

Regionen finansierer dele af den kollektive trafik. Men hvordan fordeler det kommende regionsråd midlerne, når de skal prioritere mellem meget benyttede ruter ved København - og de vigtige, men mindre travle, ruter i de tyndere befolkede områder?

Aktuelt har Region Hovedstaden fem akutsygehuse til næsten to millioner borgere - mens Region Sjælland har fire til 850.000. Er det en sygehusstruktur, der passer til en kommende Region Østdanmark? Og hvordan fordeler man speciallægerne? Den debat tager spidskandidaterne i denne udgave af Kandidatfesten.

Medvirkende: Tormod Olsen (Enhedslisten), Lars Gaardhøj (Socialdemokratiet), Line Ervolder (Det Konservative Folkeparti), Camilla Hove Lund (Venstre), Lave Broch (Demokraterne), Nicolai Hermansen (Bylisten), Dorthe Mikkelsen (Liberal Alliance), Thomas Rohden (Det Radikale Venstre), Malene Holm (NytSjælland), Pia Kjærsgaard (Dansk Folkeparti), Peter Westermann (Socialistisk Folkeparti), Kim Hjerrild (Alternativet), Jesper Housgaard (Kristendemokraterne), Rasmus Lund-Nielsen (Moderaterne), Brian Mørch (Danmarksdemokraterne).

Optagedato: 1. oktober 2025.

Vært: Maria Hollænder.
Producer: Malene Klysner Møller.
Afvikler: Claus Würtzen.
Klipper: Marco Egeberg.
Musik: Anders Øhrstrøm.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74656951" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3ee8cd97801dbf0aa8f78/a4b586b149e2e12213767e755fb1479caca5ac356f360ded5290950a3b36b5bd"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
