<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tabloid</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/image.jpg</url>
            <title>Tabloid</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/meningsmaalinger-mistillid-og-p1-vaerter-med-meninger-11162502445</link>
            <title>Meningsmålinger, mistillid og P1 værter med meninger</title>
            <description>Ugens gæste-medvært Mia Skovby vakte opmærksomhed, da hun som journalistpraktikant på Euroman skrev en reportage fra prins Christians 18 års fødselsdagsfest. I dag er hun politisk reporter på Frihedsbrevet.
Hvorfor udsende en forudsigelse af kommunalvalgets resultat, når halvdelen af de adspurgte ikke ved, hvem de vil stemme på - og lokal-listerne slet ikke er med?  Vi spørger projektchef Esben Seerup fra Constructive Institute, der gerne vil bidrage til bedre valgdækning med blandt andet den store meningsmåling. Og vi spørger chefredaktør Mette Cramon, JydskeVestkysten, hvordan deres valgdækning er blevet bedre med meningsmålingen og alle de andre forslag fra instituttet for konstruktiv journalistik.
Mener Alex Vanopslagh virkelig, at DR består af tusindvis af dovne venstreorienterede, der manipulerer for milliarder- eller er det bare satire? Vi får besøg af LAs kampagnechef Sebastian Savio Nørby for at tale om en ny video med partiformanden.
Hvis DR-medarbejdere ikke må have holdninger, hvad så med profilerede P1-værter som Svend Brinkman, Anne Sophia Hermansen og Kristian Ditlev Jensen, spørger en lytter på Tabloid@dr.dk. Vi forsøger at finde svaret.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78625613" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a7b626ea9bb0f4d9e/8f3dd1eeb7ded9dc77a0d2b575fdf16efeaa8217fceadef99dae550fba882a46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/millioner-af-mink-kroner-og-mistanker-om-medie-afpresning-11162502435</link>
            <title>Millioner af mink-kroner og mistanker om medie-afpresning</title>
            <description>Hvorfor fylder historierne om millard-regningen for mink ikke meget mere i medierne? Det undrer denne uges medvært Signe Wenneberg, der som enmandshær fortæller om klima, miljø, bæredygtighed og byggeri i Den Lille grønne Avis.
Vi stiller hendes spørgsmål om de oversete mink-erstatninger videre til Nordjyskes samfundsredaktør Mette Rask Bentzen. 
I Odsherred mister avisen NordVestNyt indtægter, efter at kommunen har opsagt abonnementer, og i Ringsted legede politikere med tanken om at boycotte Sjællandske Nyheder. Tabloid taler med nyhedschef Anne Wittrock, Sjællandske Nyheder, om forholdet til kilder og kunder.
Er det mistænkeligt, at en hjemsendt FE-chef har nærmest daglig telefonkontakt med en journalist? Og giver det mening, at PET bekymrede sig for risikoen for afpresning fra medier i efterforskningen af Lars Findsen? Efter ugens retssag om Findsens krav mod myndighederne taler vi med Politikens Morten Skjoldager, hvis samarbejde med tidligere efterretningschef Jakob Scharf kostede kilden en tur i retten.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78451082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a7b626ea9bb0f4d99/88a4ee4f21fa941e85d6c1c0a78c8fbeef9a1bbcbb7f4fad0ea43d0c2d1d53f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/robotter-paa-lolland-og-steiner-paa-tv-11162502425</link>
            <title>Robotter på Lolland og Steiner på tv</title>
            <description>Bliver journalistikken i lokale medier anderledes, når der er kommunalvalgkamp? Og bliver journalisterne anderledes, når de bor i den kommune, de dækker? Tabloid spørger journalist Anna C. Mæhl fra Folketidende, der for første gang dækker kommunalvalget fra Lolland.
Hvorfor tog det mere end tre år og to forskellige tv-stationer at fortælle om Steiner-skoler i et dokumentarprogram? Vi har besøg af journalist Martin Kjær Jensen, Deluca Film, der står bag den omdiskuterede udsendelse "Steiners skyggeside" for at høre om arbejdet med historien, om viljen til at sadle om undervejs og om hvordan Steinerskolernes højlydte kritik har påvirket journalister og kilder.
Denne uges medvært, journalist Camilla Karlslund, har i 30 år som tv-journalist fået mennesker til at fortælle deres historier i fjernsynet. For nylig blev rollerne byttet om, da hun skrev bogen "Ubeskyttet" og selv skulle sidde overfor journalisterne og fortælle om sine egne hemmeligheder. 
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79778763" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a61175376c1094fb3/e1a1a438cd52682b3ab3164a42dc5df5446432ecd4625ced2966d09187a58869"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/droner-eller-ej-aftaler-i-radioen-og-jagten-paa-dokumenter-11162502415</link>
            <title>Droner eller ej, aftaler i radioen og jagten på dokumenter</title>
            <description>Var to ugers vild debat om droner og hybridkrig falsk alarm? Tabloid spørger retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, hvorfor DR pludselig skyder drone-historierne ned.  
Hvorfor spørger Radio IIIIs værter deres gæster om noget andet, end de er inviteret til at tale om? Vi taler med nyhedschef Søren Mejer Jensen.
Hvornår afgør ens fortid, om man kan arbejde med medier? I selskab med ugens medvært Søren Lippert, der har været både spindoktor, vært på TV2 og nu er direktør i tænketanken Ny Verden, ser vi på fyringen af debattør mm. Harald Toksværd fra DRs ekslusive talenthold.
Hvad skal der til for at vriste dokumenter ud af modvillige myndigheder? BTs journalist Jacob Friberg har brugt fire år på at få fjernet de sorte streger fra historien om slettede SMS-beskeder i Statsministeriet. Hør, hvordan han gjorde - og hvorfor.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79948083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415961175376c1094fa8/a00dfb6e238d65633854e17a2759e37ce5fab17a6f9a07cf0a8f23f2ad0d9390"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/direktoerfyring-langsomme-nyheder-og-koebenhavnske-analyser-11162502405</link>
            <title>Direktørfyring, langsomme nyheder og københavnske analyser</title>
            <description>Hvad skal en ny nyhedsdirektør i DR kunne? spørger vi generaldirektør Bjarne Corydon efter fyringen af nyhedschef Sandy French.
Hvorfor skruer Zetland tempoet ned, når alle andre medier går i breaking på droner og hybridkrig? Tabloid får besøg af redaktionschef Thomas Aaagaard fra Zetland.
Hvad ved københavnske analytikere om vælgere i provinsen? Ikke nok, mente journalist og forfatter Lars Olsen i Politiken - og det gjorde avisens politiske analytiker Elisabet Svane så vred, at hun skrev et læserbrev til sin egen avis. Hvorfor det? spørger Tabloid.
Og hvorfor vil TV2 gerne købe og vise en dokumentarudsendelse om Steiner-skoler, som DR efter års arbejde ikke ville have alligevel? Chefredaktør Michael Nørgaard fortæller om den usædvanlige handel.
Ugens medvært er journalist Claus Cancel.
Vært: Marie Louise Toksvig
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79343885" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741597b626ea9bb0f4d86/9f49c517f55b441cf954b4641ff2a078d2a45ebc6930da41205b156531d4c43a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/mystiske-droner-tavs-toejgigant-og-novos-pressepolitik-11162502395</link>
            <title>Mystiske droner, tavs tøjgigant og Novos pressepolitik</title>
            <description>Hvad stiller medierne op med nyheder, hvor de fleste spørgsmål er ubesvarede? Og er det nok at gætte, når debatten om droner over danske lufthavne ruller? Tabloid spørger forsvarsmediet Olfi's forsvarsanalytiker Matias Seidelin.
Tøjgiganten Bestseller gik offensivt til TV 2, da en dokumentar om modeindustrien var på vej. Virkede den kommunikationsstrategi? Vi har besøg af Bestsellers kommunikationschef Kasper Reggelsen.
Netmediet Finans fik aflyst interviews med Novo-chefer, fordi journalisterne gik uden om kommunikationsafdelingen, skriver chefredaktør Simon Bendtsen. Men hvorfor ikke respektere presseafdelingerne? Vi spørger chefredaktøren.
Ugens medvært er freelancejournalist Christina Ehrenskjold, der senest har udgivet bogen 27 Timer om og med familien til en 13-årig pige, der blev bortført i Kirkerup-sagen.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78660744" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415861175376c1094f97/c3ebaf9c28710087c766d401519c4eaa2bdd297f0e094fc978db5d4b5ebf30ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/folkedrab-paa-dr-og-demonstranter-paa-tv2-11162502385</link>
            <title>Folkedrab på DR og demonstranter på TV2</title>
            <description>Hvorfor er det vigtigt for DR at understrege, at ordet folkedrab er et juridisk begreb, hvis ordet bliver brugt af gæster i radioen? Tabloid spørger DR Nyheders udlandschef Niels Kvale.
Hvorfor skal demonstranter i fjernsynet, når TV2 viser cykelløb, når der konsekvent klippes væk fra politiske budskaber til fodboldkampe? TV2s sportschef Frederik Lauesen fortæller om overvejelserne efter årets Vuelta a Espana.
Og hvad gør de digitale platformes kommentarspor ved journalistikken, når medier deler historier for at få mere trafik? Tabloid har besøg af journalist og forfatter Jakob Sorgenfri Kjær, der sidste år udgav bogen Kig Op.
Denne uges medvært, journalist Mikkel Juul, har haft en travl uge som pressechef hos Go Collective, efter at transportministeren fyrede virksomheden som togoperatør - han giver os et sjældent kig ind på presse-kontorets arbejde efter sådan en nyhed.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79130187" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741577b626ea9bb0f4d73/832d869a5b6cdc0e94d4449600c7d1d43d4da4b662d2441e816e7e5f52d1c282"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/for-taet-paa-samsam-og-hemmelige-kilder-i-pet-11162502365</link>
            <title>For tæt på Samsam - og hemmelige kilder i PET</title>
            <description>Hvornår er journalisten så tæt på historien, at en anden må dække den? Berlingske-journalist Jens Anton Bjørnager har skrevet om og med Ahmed Samsam i over fem år, men han skrev ikke historien om Højestrets afgørelse i denne uge. Hvorfor ikke? spørger Tabloid.
Hvordan kan medier på den ene side beklage stigende polarisering i samfundsdebatten, og samtidig selv jagte de mest hidsige debatter? spørger en lytter på Tabloid@dr.dk. Vi vender spørgsmålet og udviklingen med denne uges medvært journalist Mette Vibe Utzon, der har beværtet tv- og radioprogrammer i over 30 år. 
Hvad var egentlig nyt, og hvorfor er det så hemmeligt? spørger vi journalist Niels Fastrup fra DR Nyheders Undersøgende redaktion, der stod bag sidste uges historie om amerikanske forsøg på påvirkning af den grønlandske befolkning.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79131919" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741567b626ea9bb0f4d62/9aac25f7747c90294af44deb1e476f8bb8e40de6ffd4ec75f5dc7092f9de3bc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/demonstranter-agenter-og-en-drabsdoemt-teenager-11162502355</link>
            <title>Demonstranter, agenter og en drabsdømt teenager</title>
            <description>Er det altid de mest ekstreme kampråb, der er historien, når en stor demonstration går gennem byen? Tabloid har besøg af TV2s erfarne live-reporter Lisbeth Davidsen, der dækkede endnu en Palæstina-demonstration i søndags.
Hos DR var historien om amerikanske forsøg på at påvirke den grønlandske offentlighed breaking news - var det også det i Nuuk? Vi spørger chefredaktør Masaana Egede, Sermitsiaq.AG, hvor meget historien fyldte i Grønland.
Denne uges medvært er journalist Frederik Lindved, der til hverdag kommenterer sport på DRs kanaler. Når han kører langt til stadions og haller, hører han podcasts - senest Jyllands-Postens nye serie 'Efter Drabet' om en teenage-dreng, der er dømt for knivdrab i Grenaa. Vi har inviteret JP-journalist Morten Pihl for at høre om overvejelser og metoder i arbejdet med historien.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78572616" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415661175376c1094f74/81b52b26d8ee75e74d9c2d9b768679bb501fccb20a017f4f64263455b36d1380"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502345</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/sass-mor-i-ekstra-bladet-og-dr-chef-i-taxi-11162502345</link>
            <title>Sass' mor i Ekstra Bladet og DR-chef i taxi</title>
            <description>Hvorfor interviewer Ekstra Bladets Henrik Sass Larsens mor om hans straffesag, når de to ikke har talt sammen i 25 år? Tabloid får besøg af Ekstra Bladets Per Mathiessen.
Har Frihedsbrevet en bagatel-grænse for, hvornår en historie hentet på aktindsigt er for lille? Vi taler med Frihedsbrevets redaktør Andreas Munk om deres historie om DRs nyhedsdirektørs taxi-regninger.
Hvorfor er et forslag fra en københavnsk borgmesterkandidat relevant for hele landet? Vi spørger chefredaktør på Radio IIII Marie Rask Glerup om den massive dækning af S-kandidat Pernille Rosenkrantz Theils forslag om gratis daginstitutioner.
Ugens medvært er journalist Kerstin Freiesleben, der denne sommer har fanget tusindvis af lyttere med sin podcast-serie Vores Dømte Ven på DR Lyd. Men kan man lave journalistik om sine nærmeste venner? Og hvorfor er hun mere optaget af, hvad vennens dom betyder for vennerne, end af hvad han faktisk har gjort?
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79683146" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741557b626ea9bb0f4d4f/d0bf7bdd0fbcd0bca6bc831b2cc28c14ed9a1af1db7791e077792515070a6dfa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502335</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/journalister-aktivister-og-et-hav-af-beskyldninger-11162502335</link>
            <title>Journalister, aktivister og et hav af beskyldninger</title>
            <description>Hvornår er journalister diskvalificeret fra den beskyttelse, de som udgangspunkt skal kunne arbejde under i en krig?  Tabloid taler med journalist Nagieb Khaja, der offentligt forsvarer de gazanske pressefolk, der blev dræbt i et målrettet israelsk angreb for nylig. Hvem var den dræbte tv-reporter Anas Al-Sharif, som israelerne kalder Hamas-kommandør? Er offentlige tilkendegivelser af sympati for den ene part i en krig foreneligt med rollen som reporter? Og hvad arbejdsvilkårene for de få pressefolk i Gaza?
Må journalister lyve? spurgte modekoncernens Bestsellers kommunikationschef for nylig og beskrev sin oplevelse af en lang armlægning med tv-produktionsselskabet Kompagniet, der arbejder på en dokumentar om modeindustrien. Vi stiller spørgsmålet videre til producent Lars Høj fra Kompagniet.
Løgn og det, der er værre, er også hovedtemaet i en podcastserie om pressefotograf Jan Grarup. Tabloid taler med Jørn Stjerneklar, der har lavet podcasten med sin partner Helle Maj og spørger til metoden, etikken og parrets erklærede mål om at ville "stoppe" Jan Grarup.
Ugens medvært er journalist Nicolas Nielsen, politisk reporter på Dagbladet Børsen.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79507462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415461175376c1094f64/7d37d5ef06f823c745ef0a05bedb8dc137e00c582b8d651760c38c949131a632"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502325</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvordan-passer-vi-paa-kilderne-11162502325</link>
            <title>Hvordan passer vi på kilderne?</title>
            <description>Retten til at beskytte kilder er lovfæstet. Og journalisternes pligt til at beskytte kilder står på side ét i lærebogen. Men hvad står der mere? Hvor langt kan og vil journalister gå for at beskytte en kilde? Og hvordan gør vi det?
Tabloid taler med tre journalister og en advokat om, hvad begrebet kildebeskyttelse betyder i praksis - for journalister og kilderne selv: Hør advokat Mads Pramming, bestyrelsesformand for whistleblower-organisationen Veron, journalist Ronja Pilgaard, formand for Foreningen af Undersøgende Journalister, journalist Miki Mistrati og journalist og radiovært Dan Bjerregaard.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78841037" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415461175376c1094f5e/3873bda6939dfe82dd85014212039c338e6d8cb21e31536ec259931a255096ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502315</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/mistroiske-medier-med-kurt-strand-11162502315</link>
            <title>Mistroiske medier? - med Kurt Strand</title>
            <description>"Så tal dog ordentligt", opfordrer journalist Kurt Strand i en ny bog. Mener han også medierne? Og hvad skal vi gøre anderledes?
I denne sommerudgave af Tabloid taler vi med den mangeårige journalist, vært, underviser mm Kurt Strand om journalisternes ansvar for mudderkast og mistro i den offentlige debat.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79051844" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741547b626ea9bb0f4d2e/147cfd77bade68cb0bc9a76c779b35c69f148299e80764bb155ee28812abc194"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502305</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/krigskorrespondenten-med-thea-pedersen-11162502305</link>
            <title>Krigskorrespondenten - med Thea Pedersen</title>
            <description>Hun har dækket krig og konflikter fra Yemen til Ukraine, over Syrien, Afghanistan og Irak i 10 år, og betragter empatien som et lige så vigtigt arbejdsredskab som kamera og computer. Og hun vil som regel ikke hjem, fordi der altid er mere at fortælle.
I denne sommerudgave af Tabloid fortæller freelancejournalist og -fotograf Thea Pedersen om sit arbejde som krigskorrespondent. Om fixerne og kollegerne, soldaterne og alle de andre mennesker, de døde og de levende - og om de vidnesbyrd i ord og billeder fra tre års krig i Ukraine, hun har samlet i sin bog Fragmenter.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79431987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415361175376c1094f4d/b325f695356f56d045c5e8f435866f0740ec304cc60d3b5b51e7b8a58ab3692e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502295</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/forsvar-mod-medier-med-kaare-pihlmann-11162502295</link>
            <title>Forsvar mod medier? - med Kåre Pihlmann</title>
            <description>Hvordan oplever forsvarsadvokater den massive interesse for rets- og kriminalstoffet?
Sammen med formanden for Landsforeningen af Forsvarsadvokater Kåre Pihlmann, der blandt andet er forsvarer for bedrageritiltalte Sanjay Shah, taler vi i denne sommerudgave af Tabloid om, hvad offentlighed i retsplejen betyder i praksis: Fra navneforbud og liveblogging fra retssalene, til mediernes rolle og ansvar, når straffesager dækkes og debatteres både før og efter dommen. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80892723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741537b626ea9bb0f4d25/3872d17c1c8dc87dd32feaddac7e7ef305d598bd8a3ea2850fa48ae82c092d73"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502285</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/dokumentaren-dissekeret-med-mikala-krogh-og-michael-noergaard-11162502285</link>
            <title>Dokumentaren dissekeret - med Mikala Krogh og Michael Nørgaard</title>
            <description>Dokumentaren er noget af det dyreste, mest sete og mest diskuterede i dansk journalistik. Men er den moderne tv-dokumentar blevet for skarp, for tabloid og for forførende? 
I denne sommerudgave af Tabloid taler vi med Mikala Krogh, redaktionschef i DR Dokumentar, og Michael Nørgaard, chefredaktør på TV2, om de redaktionelle valg og etiske overvejelser, der følger med, når de afslørende dokumentar-programmer bliver til - og om reaktionerne, når de udkommer. 
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79817331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415261175376c1094f3e/753c404ec201ee0581101221329dc848c087b3aa315f89dc4132547b4ef37f86"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502275</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/stjerner-striber-og-det-meste-af-verden-med-stephanie-surrugue-11162502275</link>
            <title>Stjerner, striber og det meste af verden - med Stéphanie Surrugue</title>
            <description>'Hvordan skal vi næste gang kunne tage Stéphanie Surrugue alvorligt som reporter, når hun render rundt i glimmerkjole til Melodi Grand Prix?' spurgte en Tabloid-lytter i foråret.
I denne sommerudgave af Tabloid spørger vi DR's internationale korrespondent Stéphanie Surrugue om glimmer og alvor - og om arbejdet med alt fra kultur, kommunalvalg og kongehus til Trumps USA, Macrons Frankrig og resten af verden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79024773" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741527b626ea9bb0f4d12/03589d76e2f9e5e2606ff300b2180ac6e8e402c10febdf91860aa08ebf129c5a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502265</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hadforbrydelser-rygter-og-hemmeligheder-vi-deler-11162502265</link>
            <title>Hadforbrydelser, rygter og hemmeligheder, vi deler</title>
            <description>Hvorfor mente TV2 Fyn, at det var relevant at fortælle, at fire tiltalte i en voldssag har "anden etnisk baggrund end dansk"? Og hvor blev had-forbrydelsen af? Tabloid taler med ledende nyhedsredaktør Jakob Herskind, TV2 Fyn, om ugens mest omtalte straffesag.
Behøver Danmarks fjender overhovedet bruge kræfter på at spionere - eller kan de bare lytte til danske medier, hvis de vil vide alt om vores forsvars mulige svagheder? Sådan spørger en lytter Tabloid, og vi beder DRs forsvarskorrespondent Mads Korsager svare.
"Jeg har spredt det rygte, at det var regeringstoppen, der havde bestilt kampfly over Bornholm til Folkemødet", afslørede tidl. skatteminister Karsten Lauritzen i P1s "Svingdøren". Var det så bare rygter og sladder, der fik politiske kommentatorer til at konkludere netop det? 
Ugens medvært Annette Juhler Kjær, der både har arbejdet som tv-journalist og lobbyist, og Karsten Lauritzen udveksler erfaringer om, hvordan rygter, formodninger og professionel påvirkning kan præge journalistikken. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79745921" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683eeef04f18d9f32a1606b8/137d5a70f2db659ef5a5dfc2edb46df525dc28886894690afd7f9fc357ec0b09"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502255</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/doede-boern-i-avisen-loekke-gaar-amok-og-loegnen-i-virkeligheden-11162502255</link>
            <title>Døde børn i avisen, Løkke går amok og Løgnen i virkeligheden</title>
            <description>Billeder af døde børn i Information skal få os til at forstå alvoren i Gaza. Virker de - eller ser læserne væk? Vi spørger Informations billedredaktør Sigrid Nygaard. 
Hemmelige optagelser vælter ud fra Frihedsbrevet, som i denne uge både udgiver gamle interviews med Den Sorte Svane og skjulte optagelser med Lars Løkke Rasmussen. Men hvordan tjekker chefredaktør Mads Brügger, om kilderne lyver? 
Sosu-assistenter er sjældent glade for at være i medierne. Til gengæld er de vilde med TV2s dramaserie Løgnen, som foregår i hjemmeplejen. I selskab med ugens gæstevært, journalist og digital vagabond Susanne Sayers, spørger vi fagforeningen FOA, hvordan sosu'ernes historier så kommer frem. 
Vært: Bille Sterll
Producer: Thea Egestrand.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79283407" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68475bef6b59e96b697ba3cf/8ae0fb4c45530fa45cc3e3d23c61654cb426a879a77cdcf4d241c18756dde0fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/den-sorte-svane-flyver-igen-11162502245</link>
            <title>Den Sorte Svane flyver igen</title>
            <description>Med to nye afsnit af den spektakulære dokumentarserie Den Sorte Svane retter TV2 alvorlige anklager mod politi og anklagemyndighed - og mod redaktionens tidligere kilde, medarbejder og muldvarp Amira Smajic.
I Tabloid ser vi nærmere på programmerne og metoden bag. I selskab med journalist Henrik Qvortrup, der er denne uges medvært, taler vi med TV2s chefredaktør Michael Nørgaard om programseriens etik, dokumentation, troværdighed og kildebeskyttelse - og om TV2s længe ventede svar på den kritik, navnlig Berlingske har rejst af journalisternes arbejdsmetoder.
Og så vender vi selvfølgelig også Henrik Qvortrups lange interview med Henrik Sass Larsen i sidste uge.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79980936" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683e25605f16b6983097c483/b85f7f56f5441771682034f096921ab91cda6fc56de0fe5d7afafa34a5d664c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502235</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/henrik-sass-larsen-hos-q-mistro-og-martyrier-11162502235</link>
            <title>Henrik Sass Larsen hos Q, mistro og martyrier</title>
            <description>Er Henrik Sass Larsen gerningsmand, magthaver, , tiltalt, offer eller en skøbelig kilde, når han stiller op til interview hos Henrik Qvortrup om anklagerne for besiddelse af overgrebsmateriale? Efter at have lyttet til tre af i alt fire udgaver af BTs podcast Q &amp; co med Henrik Sass Larsen, diskuterer Tabloid mediernes etik, ansvar, troværdighed og behandling af kilder med journalist og forfatter Carsten Norton og denne uges medvært Mette Mayli Albæk, chef for nonfiktion på Politikens forlag, der droppede udgivelsen af Sass Larsens planlagte bog.
Skal medierne uden videre viderebringe kilders mistro og mistillid til myndigheder og eksperter? Det gjorde Dagbladet Ringkøbing Skjern i et interview med to hundeejere, hvis springer spaniel blev dræbt af en ulv. Vi taler med chefredaktør Gudrun Pedersen.
Er Frihedsbrevet ligefrem kede af, at Mads Brügger ikke blev straffet med yderligere karantæne fra Folketinget efter en reportage fra mf'er Jan E. Jørgensens fødselsdagsreception? Vi spørger chefredaktør Jeppe Findalen om martyriet, der blev væk.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79106564" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6834e6fe5f16b698305a1f2b/1dd4054908f2750ab3c8d659636afe8ac9987202b2424bedea8d207592aa7b8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502225</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/i-krig-paa-arabisk-11162502225</link>
            <title>I krig på arabisk</title>
            <description>Hvordan finder journalister de civile stemmer i Gaza, når ingen kan komme ind i området? Journalist Inaam Nabil brugte telefonen og sociale medier, da hun skulle dække krigen efter terrorangrebet mod Israel i oktober 2023 - og så blev hendes arabiske baggrund en fordel i arbejdet som reporter på P1 Morgen og Orientering. 
Det var den også, da hun som praktikant på Fyens Stiftstidende kunne gå uantastet ind i en syrisk flygtningelejr, fordi hun lignede alle de andre - mens hendes religion gav anledning til diskussion i Danmark.
I denne udgave af Tabloid, optaget i sommeren 2024, fortæller Inaam Nabil om sit arbejde, og om fordele og ulemper ved at være en af ganske få med minoritetsbaggrund i den danske mediebranche. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77915973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cd797b626ea9bb051626/e4a6747d65d868e9206ee8ab137e19e7588f4733143297481aa14e18c3316f04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/sass-forsvar-brix-bandeland-og-spillet-om-boernene-paa-tv-2-11162502215</link>
            <title>Sass' forsvar, Brix' Bandeland og Spillet om Børnene på TV 2</title>
            <description>Hvordan og hvorfor interviewede B.T. Henrik Sass Larsen om tiltalen for besiddelse af en ulovlig dukke? Tabloid spørger chefredaktør Simon Richard Nielsen.
Hvem er skurken i TV 2-dokumentaren "Spillet om Børnene", hvor to fraskilte fædre fortæller om kuldsejlede samværssager - og hvor er dokumentationen? Tilrettelægger Majbrit Oddershede fortæller om sit arbejde med udsendelsen.
Og så har Ekstra Bladets chefredaktør Knud Brix været på besøg for at tale om relanceringen af podcast-succesen Bandeland.
Ugens medvært er journalist Thea Torp, freelance kulturanmelder og -skribent for Berlingske.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79449286" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68227144002e131c0a97473b/a68bd17a66a7ac9234539a7a3b74064d407e3c9e107fb75a92b53d0c10d9ae9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/beskyldninger-i-radioen-forskerens-faktatjek-og-kunstig-journalistik-11162502205</link>
            <title>Beskyldninger i radioen, forskerens faktatjek og kunstig journalistik</title>
            <description>Er det god morgenradio at lade medvirkende slynge om sig med beskyldninger og påstande? Tabloid taler med Radio IIIIs nyhedschef Søren Mejer Jensen om, hvad der skete på redaktionen på Banegårdspladsen i Aarhus, da en repræsentant for Ulvefrit Danmark var inviteret i radioen mandag morgen.
Hvordan oplever en forsker mediernes arbejde, når hans speciale bliver centrum for ophedet politisk debat og en strøm af gruopvækkende historier om ulve? Vi får besøg af Peter Sunde, Professor ved Institut for Ecoscience, Aarhus Universitet, der for tiden bruger en stor del af sin arbejdstid på at jagte falske nyheder.
Ugens medvært er journalist Jan Birkemose, der i sin virksomhed Medietrends blandt andet beskæftiger sig med muligheder og udfordringer ved brug af kunstig intelligens i medierne. Har de menneskelige journalister overhovedet en chance i fremtidens mediebillede?
Og så lytter vi til endnu et afsnit af Ekstra Bladets populære podcast Bandeland og chefredaktør Knud Brix' begejstring for serien.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79073164" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6819373b0766aecd9d8ff466/84a065a84e029624d080cebdf40fdfe7614dc9100a20c064900c5147d8221a66"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/skal-vi-altid-hoere-alle-11162502195</link>
            <title>Skal vi altid høre alle?</title>
            <description>Hvorfor lægger Sjællandske Nyheder spalter til kritik fra Herlufsholms bestyrelsesformand af en tv-dokumentar, som han hverken har set eller medvirker i? Tabloid spørger redaktør Robert Andersen fra Sjællandskes Næstvedredaktion.
Hvorfor skal Ritzau gengive alt, hvad præsident Donald Trump siger eller skriver på sine egne sociale platforme? Vi spørger Ritzaus chefredaktør Jacob Kwon.
Har mediedækningen og debatten om krigen i Ukraine udvidet sig, så flere stemmer, synspunkter og analyser får lov at være med? Og gør det overhovedet nogen forskel for verdenssituationen, hvad danske medier bringer? Tabloid taler med sikkerhedspolitisk kommentator, tidl. chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste Jacob Kaarsbo, der som både ekspert og debattør har været fast mand i medierne, siden den russiske invasion i 2022.
Ugens medvært er mangeårig journalist og vært i DR Solveig Bjørnestad.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77562892" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ffbf7ac55d09aca7f72f4/ce076449aff30eefb530baa5a6b74988a10e840212f3fb2677d105aae5549666"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
