<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tabloid</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/image.jpg</url>
            <title>Tabloid</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502305</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/krigskorrespondenten-med-thea-pedersen-11162502305</link>
            <title>Krigskorrespondenten - med Thea Pedersen</title>
            <description>Hun har dækket krig og konflikter fra Yemen til Ukraine, over Syrien, Afghanistan og Irak i 10 år, og betragter empatien som et lige så vigtigt arbejdsredskab som kamera og computer. Og hun vil som regel ikke hjem, fordi der altid er mere at fortælle.
I denne sommerudgave af Tabloid fortæller freelancejournalist og -fotograf Thea Pedersen om sit arbejde som krigskorrespondent. Om fixerne og kollegerne, soldaterne og alle de andre mennesker, de døde og de levende - og om de vidnesbyrd i ord og billeder fra tre års krig i Ukraine, hun har samlet i sin bog Fragmenter.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79431987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415361175376c1094f4d/b325f695356f56d045c5e8f435866f0740ec304cc60d3b5b51e7b8a58ab3692e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502295</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/forsvar-mod-medier-med-kaare-pihlmann-11162502295</link>
            <title>Forsvar mod medier? - med Kåre Pihlmann</title>
            <description>Hvordan oplever forsvarsadvokater den massive interesse for rets- og kriminalstoffet?
Sammen med formanden for Landsforeningen af Forsvarsadvokater Kåre Pihlmann, der blandt andet er forsvarer for bedrageritiltalte Sanjay Shah, taler vi i denne sommerudgave af Tabloid om, hvad offentlighed i retsplejen betyder i praksis: Fra navneforbud og liveblogging fra retssalene, til mediernes rolle og ansvar, når straffesager dækkes og debatteres både før og efter dommen. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80892723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741537b626ea9bb0f4d25/3872d17c1c8dc87dd32feaddac7e7ef305d598bd8a3ea2850fa48ae82c092d73"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502285</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/dokumentaren-dissekeret-med-mikala-krogh-og-michael-noergaard-11162502285</link>
            <title>Dokumentaren dissekeret - med Mikala Krogh og Michael Nørgaard</title>
            <description>Dokumentaren er noget af det dyreste, mest sete og mest diskuterede i dansk journalistik. Men er den moderne tv-dokumentar blevet for skarp, for tabloid og for forførende? 
I denne sommerudgave af Tabloid taler vi med Mikala Krogh, redaktionschef i DR Dokumentar, og Michael Nørgaard, chefredaktør på TV2, om de redaktionelle valg og etiske overvejelser, der følger med, når de afslørende dokumentar-programmer bliver til - og om reaktionerne, når de udkommer. 
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79817331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415261175376c1094f3e/753c404ec201ee0581101221329dc848c087b3aa315f89dc4132547b4ef37f86"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502275</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/stjerner-striber-og-det-meste-af-verden-med-stephanie-surrugue-11162502275</link>
            <title>Stjerner, striber og det meste af verden - med Stéphanie Surrugue</title>
            <description>'Hvordan skal vi næste gang kunne tage Stéphanie Surrugue alvorligt som reporter, når hun render rundt i glimmerkjole til Melodi Grand Prix?' spurgte en Tabloid-lytter i foråret.
I denne sommerudgave af Tabloid spørger vi DR's internationale korrespondent Stéphanie Surrugue om glimmer og alvor - og om arbejdet med alt fra kultur, kommunalvalg og kongehus til Trumps USA, Macrons Frankrig og resten af verden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79024773" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741527b626ea9bb0f4d12/03589d76e2f9e5e2606ff300b2180ac6e8e402c10febdf91860aa08ebf129c5a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502265</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hadforbrydelser-rygter-og-hemmeligheder-vi-deler-11162502265</link>
            <title>Hadforbrydelser, rygter og hemmeligheder, vi deler</title>
            <description>Hvorfor mente TV2 Fyn, at det var relevant at fortælle, at fire tiltalte i en voldssag har "anden etnisk baggrund end dansk"? Og hvor blev had-forbrydelsen af? Tabloid taler med ledende nyhedsredaktør Jakob Herskind, TV2 Fyn, om ugens mest omtalte straffesag.
Behøver Danmarks fjender overhovedet bruge kræfter på at spionere - eller kan de bare lytte til danske medier, hvis de vil vide alt om vores forsvars mulige svagheder? Sådan spørger en lytter Tabloid, og vi beder DRs forsvarskorrespondent Mads Korsager svare.
"Jeg har spredt det rygte, at det var regeringstoppen, der havde bestilt kampfly over Bornholm til Folkemødet", afslørede tidl. skatteminister Karsten Lauritzen i P1s "Svingdøren". Var det så bare rygter og sladder, der fik politiske kommentatorer til at konkludere netop det? 
Ugens medvært Annette Juhler Kjær, der både har arbejdet som tv-journalist og lobbyist, og Karsten Lauritzen udveksler erfaringer om, hvordan rygter, formodninger og professionel påvirkning kan præge journalistikken. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79745921" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683eeef04f18d9f32a1606b8/137d5a70f2db659ef5a5dfc2edb46df525dc28886894690afd7f9fc357ec0b09"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502255</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/doede-boern-i-avisen-loekke-gaar-amok-og-loegnen-i-virkeligheden-11162502255</link>
            <title>Døde børn i avisen, Løkke går amok og Løgnen i virkeligheden</title>
            <description>Billeder af døde børn i Information skal få os til at forstå alvoren i Gaza. Virker de - eller ser læserne væk? Vi spørger Informations billedredaktør Sigrid Nygaard. 
Hemmelige optagelser vælter ud fra Frihedsbrevet, som i denne uge både udgiver gamle interviews med Den Sorte Svane og skjulte optagelser med Lars Løkke Rasmussen. Men hvordan tjekker chefredaktør Mads Brügger, om kilderne lyver? 
Sosu-assistenter er sjældent glade for at være i medierne. Til gengæld er de vilde med TV2s dramaserie Løgnen, som foregår i hjemmeplejen. I selskab med ugens gæstevært, journalist og digital vagabond Susanne Sayers, spørger vi fagforeningen FOA, hvordan sosu'ernes historier så kommer frem. 
Vært: Bille Sterll
Producer: Thea Egestrand.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79283407" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68475bef6b59e96b697ba3cf/8ae0fb4c45530fa45cc3e3d23c61654cb426a879a77cdcf4d241c18756dde0fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/den-sorte-svane-flyver-igen-11162502245</link>
            <title>Den Sorte Svane flyver igen</title>
            <description>Med to nye afsnit af den spektakulære dokumentarserie Den Sorte Svane retter TV2 alvorlige anklager mod politi og anklagemyndighed - og mod redaktionens tidligere kilde, medarbejder og muldvarp Amira Smajic.
I Tabloid ser vi nærmere på programmerne og metoden bag. I selskab med journalist Henrik Qvortrup, der er denne uges medvært, taler vi med TV2s chefredaktør Michael Nørgaard om programseriens etik, dokumentation, troværdighed og kildebeskyttelse - og om TV2s længe ventede svar på den kritik, navnlig Berlingske har rejst af journalisternes arbejdsmetoder.
Og så vender vi selvfølgelig også Henrik Qvortrups lange interview med Henrik Sass Larsen i sidste uge.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79980936" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683e25605f16b6983097c483/b85f7f56f5441771682034f096921ab91cda6fc56de0fe5d7afafa34a5d664c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502235</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/henrik-sass-larsen-hos-q-mistro-og-martyrier-11162502235</link>
            <title>Henrik Sass Larsen hos Q, mistro og martyrier</title>
            <description>Er Henrik Sass Larsen gerningsmand, magthaver, , tiltalt, offer eller en skøbelig kilde, når han stiller op til interview hos Henrik Qvortrup om anklagerne for besiddelse af overgrebsmateriale? Efter at have lyttet til tre af i alt fire udgaver af BTs podcast Q &amp; co med Henrik Sass Larsen, diskuterer Tabloid mediernes etik, ansvar, troværdighed og behandling af kilder med journalist og forfatter Carsten Norton og denne uges medvært Mette Mayli Albæk, chef for nonfiktion på Politikens forlag, der droppede udgivelsen af Sass Larsens planlagte bog.
Skal medierne uden videre viderebringe kilders mistro og mistillid til myndigheder og eksperter? Det gjorde Dagbladet Ringkøbing Skjern i et interview med to hundeejere, hvis springer spaniel blev dræbt af en ulv. Vi taler med chefredaktør Gudrun Pedersen.
Er Frihedsbrevet ligefrem kede af, at Mads Brügger ikke blev straffet med yderligere karantæne fra Folketinget efter en reportage fra mf'er Jan E. Jørgensens fødselsdagsreception? Vi spørger chefredaktør Jeppe Findalen om martyriet, der blev væk.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79106564" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6834e6fe5f16b698305a1f2b/1dd4054908f2750ab3c8d659636afe8ac9987202b2424bedea8d207592aa7b8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502225</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/i-krig-paa-arabisk-11162502225</link>
            <title>I krig på arabisk</title>
            <description>Hvordan finder journalister de civile stemmer i Gaza, når ingen kan komme ind i området? Journalist Inaam Nabil brugte telefonen og sociale medier, da hun skulle dække krigen efter terrorangrebet mod Israel i oktober 2023 - og så blev hendes arabiske baggrund en fordel i arbejdet som reporter på P1 Morgen og Orientering. 
Det var den også, da hun som praktikant på Fyens Stiftstidende kunne gå uantastet ind i en syrisk flygtningelejr, fordi hun lignede alle de andre - mens hendes religion gav anledning til diskussion i Danmark.
I denne udgave af Tabloid, optaget i sommeren 2024, fortæller Inaam Nabil om sit arbejde, og om fordele og ulemper ved at være en af ganske få med minoritetsbaggrund i den danske mediebranche. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77915973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825cd797b626ea9bb051626/e4a6747d65d868e9206ee8ab137e19e7588f4733143297481aa14e18c3316f04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/sass-forsvar-brix-bandeland-og-spillet-om-boernene-paa-tv-2-11162502215</link>
            <title>Sass' forsvar, Brix' Bandeland og Spillet om Børnene på TV 2</title>
            <description>Hvordan og hvorfor interviewede B.T. Henrik Sass Larsen om tiltalen for besiddelse af en ulovlig dukke? Tabloid spørger chefredaktør Simon Richard Nielsen.
Hvem er skurken i TV 2-dokumentaren "Spillet om Børnene", hvor to fraskilte fædre fortæller om kuldsejlede samværssager - og hvor er dokumentationen? Tilrettelægger Majbrit Oddershede fortæller om sit arbejde med udsendelsen.
Og så har Ekstra Bladets chefredaktør Knud Brix været på besøg for at tale om relanceringen af podcast-succesen Bandeland.
Ugens medvært er journalist Thea Torp, freelance kulturanmelder og -skribent for Berlingske.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79449286" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68227144002e131c0a97473b/a68bd17a66a7ac9234539a7a3b74064d407e3c9e107fb75a92b53d0c10d9ae9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/beskyldninger-i-radioen-forskerens-faktatjek-og-kunstig-journalistik-11162502205</link>
            <title>Beskyldninger i radioen, forskerens faktatjek og kunstig journalistik</title>
            <description>Er det god morgenradio at lade medvirkende slynge om sig med beskyldninger og påstande? Tabloid taler med Radio IIIIs nyhedschef Søren Mejer Jensen om, hvad der skete på redaktionen på Banegårdspladsen i Aarhus, da en repræsentant for Ulvefrit Danmark var inviteret i radioen mandag morgen.
Hvordan oplever en forsker mediernes arbejde, når hans speciale bliver centrum for ophedet politisk debat og en strøm af gruopvækkende historier om ulve? Vi får besøg af Peter Sunde, Professor ved Institut for Ecoscience, Aarhus Universitet, der for tiden bruger en stor del af sin arbejdstid på at jagte falske nyheder.
Ugens medvært er journalist Jan Birkemose, der i sin virksomhed Medietrends blandt andet beskæftiger sig med muligheder og udfordringer ved brug af kunstig intelligens i medierne. Har de menneskelige journalister overhovedet en chance i fremtidens mediebillede?
Og så lytter vi til endnu et afsnit af Ekstra Bladets populære podcast Bandeland og chefredaktør Knud Brix' begejstring for serien.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79073164" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6819373b0766aecd9d8ff466/84a065a84e029624d080cebdf40fdfe7614dc9100a20c064900c5147d8221a66"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/skal-vi-altid-hoere-alle-11162502195</link>
            <title>Skal vi altid høre alle?</title>
            <description>Hvorfor lægger Sjællandske Nyheder spalter til kritik fra Herlufsholms bestyrelsesformand af en tv-dokumentar, som han hverken har set eller medvirker i? Tabloid spørger redaktør Robert Andersen fra Sjællandskes Næstvedredaktion.
Hvorfor skal Ritzau gengive alt, hvad præsident Donald Trump siger eller skriver på sine egne sociale platforme? Vi spørger Ritzaus chefredaktør Jacob Kwon.
Har mediedækningen og debatten om krigen i Ukraine udvidet sig, så flere stemmer, synspunkter og analyser får lov at være med? Og gør det overhovedet nogen forskel for verdenssituationen, hvad danske medier bringer? Tabloid taler med sikkerhedspolitisk kommentator, tidl. chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste Jacob Kaarsbo, der som både ekspert og debattør har været fast mand i medierne, siden den russiske invasion i 2022.
Ugens medvært er mangeårig journalist og vært i DR Solveig Bjørnestad.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77562892" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ffbf7ac55d09aca7f72f4/ce076449aff30eefb530baa5a6b74988a10e840212f3fb2677d105aae5549666"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvad-vil-corydon-koeber-kommunen-journalister-kan-foraeldrestrid-daekkes-fair-11162502185</link>
            <title>Hvad vil Corydon? Køber kommunen journalister? Kan forældrestrid dækkes fair?</title>
            <description>Er Fyens Stiftstidende klimaredaktion købt og betalt af Odenses socialdemokratiske klimarådmand? Det mener en konservativ rådmand i Odense. Tabloid spørger klimaredaktør Jon Bøge Gehlert, hvad de fynske politikere - og Fyens Stiftstidendes læsere - får for 750.000 kroner.
På Podimo fortæller journalist Kristoffer Eriksen og en far gennem 5 timers podcast historien om en grum skilsmisse og forældremyndighedsstrid. Men skal journalister overhovedet afdække en sag mellem to forældre? Og hvad med barnet? Kristoffer Eriksen er på besøg i Tabloid for at tale om sin podcastserie Barn med den Forkerte.
Og så taler vi med Bjarne Corydon om DRs fremtid med ham som generaldirektør.
Ugens medvært er Sofie Frøkjær, journalist og vært på Radio IIII.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78820299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6806c1e9d01bd66cf4865842/3a7a9b5127e5893daff95a54dad87106410a8e3ff055b41a8bb940ee5ec01f2a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502175</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/politiker-soen-i-retten-mode-paa-papir-og-modangreb-paa-medier-11162502175</link>
            <title>Politiker-søn i retten, mode på papir og modangreb på medier</title>
            <description>Hvorfor skal læserne vide, at en mand, tiltalt for voldtægt, er søn af en politiker, når vi ikke må vide, hvem politikeren er? Nordjyske bragte som en række andre medier Ritzaus historie om politiker-sønnen, der nægter sig skyldig - Tabloid spørger chefredaktør Karen Keinicke hvorfor.
Hvorfor vil Femina nu alligevel udkomme på papir, blot et år efter at bladet lukkede for kun at være et net-medie? Vi spørger chefredaktør Anne Wittorff Rusbjerg.
Hvorfor interviewer Henrik Qvortrup i sit mediemagasin Q &amp; Co. på B.T. en repræsentant for Steinerskolerne om et dokumentarprogram, ingen af dem har set? Og hvad er den offensive forsvarsstrategi for mennesker, der kommer i mediernes søgelys? Tabloid får besøg af kommunikationsrådgiver Sune Bang, der blandt andet hjælper Steiner-skolerne i kampen mod dokumentaristerne, og mener, at samtalen mellem medier og deres "ofre" er gået i stykker.
Ugens medvært Poul Pilgaard Johnsen, journalist på Weekendavisen, deler sin kollega Leny Malacinskis kritik i en klumme om blinde feministiske vinkler i kulturpodcasten Parnasset på P1. Men skyldtes det nødvendigvis glødende ideologi på redaktionen, at en opsigtsvækkende udtalelse fra en feministisk kunstner ikke blev udfordret i radiostudiet?
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78994248" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fd86b7af5624554f7aee09/5224a6a69fad82db5f0ffbb1edc318d9f9b9281ee841e978c0890d6de873bd0e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/karantaene-til-brugger-fagblade-dropper-papiret-og-158-toender-lort-11162502155</link>
            <title>Karantæne til Brügger, fagblade dropper papiret og 158 tønder lort</title>
            <description>"De ville gøre verden til et bedre sted, sagde de. Nu er stedet forladt, og tilbage står 158 tønder lort". Sådan lyder overskriften på en artikel i Politiken, der er gået verden rundt. Tabloid taler med journalisten bag historien, Jonas Pröschold. 
Mads Brügger, chefredaktør på Frihedsbrevet, har fået tre måneders karantæne fra Folketinget og risikerer yderligere karantæne på grund af klager fra en sekretariatsleder i det grønlandske parti IA, og Venstres Jan E. Jørgensen. 
Vi spørger Mads Brügger, om han er martyr - eller bare perfid.  
Fra 2026 vil Fagbladet 3F kun udkomme digitalt. Er det fremtiden for printmedier? I selskab med denne uges gæstevært og tidligere magasin-udvikler Julie Bondo Gravesen spørger Tabloid Jesper Hyhne, magasinchef på Fagbladet 3F. 
Vært: Bille Sterll.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79289139" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1224ab50e584ac31fd4a/ae4825e293ff1272c02509e720365b9f0c190a75ca46e89bf437cd7eef4907c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/til-modstandskamp-paa-et-100-aar-gammelt-skib-11162502145</link>
            <title>Til modstandskamp på et 100 år gammelt skib</title>
            <description>Præcis som på forsvarsområdet, skal vi ruste os til kulturel modstandskamp, skrev kulturminister Jakob Engel-Schmidt i sit fødselsdagsindlæg til Danmarks Radio, som fyldte 100 år forleden. Men hvem kæmper vi mod? Og kan man blæse til modstandskamp om bord på et 100 år gammelt skib? Tabloid får besøg af ministeren og følger op med en snak med medie-konsulent og tv-kanal-gudfader Keld Reinicke om, hvad fremtidens public service kan, vil og bør være. 
Anvendt public service kan man kalde det, når Jyllands-Postens korrespondent i Tyrkiet rapporterer fra et land, hvor man (stadig) ikke er bleg for at arrestere journalister, der går lidt for kritisk til styret - senest i Istanbul under den seneste tids demonstrationer. Tabloid spørger, hvordan man vægter både sine ord og sin adfærd, når statsmagten sætter håndfaste grænser for, hvad man må ytre. 
Denne uges gæstevært er dekan i Humaniora og professor i Journalistik Ida Willig. 
Vært: Mette Walsted Vestergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79299534" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e51b1930d1befd3ad5a5/09803ae64d53fdc63c36dfd27c2929351985531fc4037b08f5565a8a0cbc5085"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/navneforbud-eller-ej-11162502135</link>
            <title>Navneforbud eller ej?</title>
            <description>Sagen mod Henrik Sass Larsen om besiddelse af seksuelt overgrebsmateriale mod børn er et eksempel på, hvorfor navneforbud bør være udgangspunktet i alle straffesager, mener Kåre Pihlmann, formand for Landsforeningen for Forsvarsadvokater. For selv om medierne selv pålagde sig navneforbud i sagen, bragte de så mange oplysninger, at den tiltaltes identitet let lod sig indkredse. Tabloid spørger ham, hvilke konskvenser det har, hvis vi går på kompromis med åbenheden i retsplejen. 
Hvad gør et lille medie med 16 ansatte, når det under hele verdens bevågenhed pludselig skal minut-for-minut-dække Trump-regeringens bombardement af udmeldinger - og USAs vicepræsident og hans nærmeste kolleger og familie melder deres ankomst undervejs? Tabloid ringer og spørger chefredaktøren på det grønlandske medie Sermitsiaq, Masaana Egede. 
I en ny bog skildrer journalist Ida Marie Lomholt Wismann Korsør-sagen med to kilder, der var helt tæt på den dømte, Philip Westh. Men er det journalistik? Og hvad er meningen med bogen? Sammen med denne uges medvært, Ulrik Haagerup, spørger vi forfatteren bag bogen.  
Vært: Mette Walsted Vestergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79464266" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab44ea334c10b3d49ec2/eebfa984b5802be81288aebe216dbedfb9f46c9276e272df2ae590684dc10022"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/mig-mig-mig-kildebeskyttelse-og-en-groenlandsk-overraskelse-11162502125</link>
            <title>Mig, mig, mig, kildebeskyttelse og en grønlandsk overraskelse</title>
            <description>Havde danske medier så travlt med Donald Trump og debatten om selvstændighed, at de helt overså vinderen af det grønlandske valg, Demokraatit? Ja, mener Lars Trier Mogensen og Christian Ulloriaq Jeppesen, der begge dækkede valget i Grønland. 
Er journalister blevet gladere for at fortælle om sig selv? Sammen med medvært Theis Ehler Molin fra Zetland, spørger Tabloid Steffen Moestrup, underviser på Danmarks Medie- og Journalisthøjskole, om journalisters brug af jeg i deres arbejde. 
Et nyt lovforslag om PET risikerer at kunne ramme journalisters brug af anonyme kilder. Vi spørger graverjournalist Morten Skjoldager, hvordan han arbejder med hemmelige kilder, og hvad lovforslaget kan ende med at betyde for hans arbejde. 
Vært: Bille Sterll. 
Producer: Christian Ulloriaq Jeppesen.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79115782" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70b1b01b683431792e0c/b3106fc62cdf2b2d388bccba2c23d0ae4f11191ab48d0848c5e104d1037467e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/nyhedsoversvoemmelse-anonymt-aabent-brev-og-en-ny-bestyrelsesformand-for-dr-11162502105</link>
            <title>Nyhedsoversvømmelse, anonymt, åbent brev og en ny bestyrelsesformand for DR</title>
            <description>Har medierne efterhånden fundet en måde at håndtere den rasende strøm af spektakulære udtalelser og beslutninger fra præsident Trump og hans regering? Og hvad får vi ud af de daglige analyser? Tabloid spørger chefredaktør Anne Mette Svane, TV2 News.
Hvorfor fjerner MediaWatch ikke en artikel om et anonymt brev, der påstår at være fra DR-ansatte, når ingen ved, hvor brevet stammer fra? Vi taler om den største slettetast i redaktørernes værktøjskasse, nemlig afpublicering, med redaktionschef Nicolai Raastrup, Watch Medier.
Ugens medvært er journalist Esben Kjær, der i mange år beværtede programmet Bagklog på P1. 
Vi får besøg af DRs nye bestyrelsesformand Lars Lose for at tale om DRs fremtid, public service og den næste generaldirektør.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79016143" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb8ae46f4340313bad31/654e9424e52ab731d917183f47525e04c6d4f75023a0bd062f166a1470198ae0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/retvisende-og-relevant-11162502095</link>
            <title>Retvisende og relevant?</title>
            <description>Skød Kristeligt Dagblad gråspurve med kanoner og læste essays, som Fanden læser biblen, da historien om DRs brug af en mangfoldighedskonsulent skulle ud? Tabloid spørger journalist Jens From Lyng fra Kristeligt Dagblad.
Hvorfor er det en relevant historie for Berlingske, at Venstres retsordfører "truer med at lukke DR"? Vi spørger Berlingskes politiske redaktør Chris Kjær Jessen.
"Vi befinder os ikke i en trivselskrise, men ...", konstaterede formanden for Trivselskommissionen, da rapporten blev fremlagt. Har medierne skabt et fortegnet billede af Generation Mistrivsel? Tabloid spørger journalist, forsker og konsulent Gerd Maria May om journalistikken kan eller skal laves anderledes.
Ugens medvært er journalist Ronja Pilgaard, Jyllands-Posten, der som undersøgende journalist er særdeles rutineret i at søge og bruge aktindsigt. 
Kan hun hjælpe kollegerne på lokalmediet KøbenhavnLIV, der ramte alt fra total åbenhed til blank afvisning, da redaktionen sendte en byge anmodninger om aktindsigt afsted? Vi får besøg af Konrad Cornelius Rasmussen, KøbenhavnLIV, for at høre om de blandede resultater.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78966602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c109f064e1e888b8eaa8/7db9d265fee71f13dcd4eed9b287318f1e73cd59728d2a63010766dcb93486b1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvis-en-chef-fyring-er-svaret-hvad-er-saa-problemet-11162502085</link>
            <title>Hvis en chef-fyring er svaret, hvad er så problemet?</title>
            <description>Bliver DR bedre af at fyre en chefredaktør? Efter kritik og debat om håndteringen af dokumentarfilmen Grønlands Hvide Guld forsøger Tabloid at undersøge, hvilke led i DRs store nyhedsmaskine, der svigtede. Kan tidligere DR-chef Nikolai Thyssen forklare problemer og reaktioner i DR Nyheder?
Ugens medvært er journalist, analytiker mm. Torsten Jansen, der selv har en fjern fortid i DR.
Hvad kan man egentlig gøre, når man først er blevet hængt ud som voldtægtsmand? I Fredericia fik en ung mand ødelagt sit liv med et billede i et lokalt medie. Tabloid søger rådgivning hos advokat Mikael Gundlach Thorstholm, der udover at føre injuriesager mod medier er ekstern lektor i medieret på Københavns Universitet.
Er det presseetik eller køligt købmandskab, når Se og Hør på få timer går fra anonymiseret omtale af en kendt kvinde i en stalkingsag til at bringe hendes navn og billede? Vi spørger chefredaktør Niels Pinborg. 
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78975241" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86b717668b1c60c1f221/607c77763eabf79b5dfcfd23995991414b0dcd5763e9520b9e96f68ba90c156a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/groenlands-medier-drs-milliardregnestykker-og-det-hvide-guld-11162502075</link>
            <title>Grønlands medier, DRs milliardregnestykker og det hvide guld</title>
            <description>Efter en lille uge med massiv kritik af DR for dokumentarfilmen Grønlands Hvide Guld taler Tabloid med chefredaktør i DR Nyheder Thomas Falbe om dokumentaren, kritikken, journalistikken og håndteringen.
Hvordan påvirker danske medier den grønlandske valgkamp? Hvordan er magtforholdet mellem grønlandske og danske medier? Og hvad har dokumentaren om kryolit-udvinding betydet i Grønland? Tabloid spørger chefredaktør Masaana Egede fra Sermitsiaq.AG, der er Grønlands største private medie.
Hvordan oplevede professor Torben M. Andersen mødet med redaktionen bag dokumentaren om Grønlands Hvide Guld? Vi spørger professoren, der aktivt advarede mod og undsagde regnestykkerne både før og efter udgivelsen.
Ugens medvært er freelancejournalist Annika Wetterling, tidligere bla vært på DRs nyhedspodcast Tiden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80020107" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c553d66609baec44424/a4a8c4a41965be6d08340279e85fa6a2a013db2774a0cb25bf8d3992d17789d3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/analyse-foer-fakta-usynligt-pressenaevn-kendissladder-eller-kulturjournalistik-11162502065</link>
            <title>Analyse før fakta? Usynligt Pressenævn? Kendissladder eller kulturjournalistik?</title>
            <description>Hvad skal analytikeren sige, når ingen ved, hvad der faktisk er sket?  Og risikerer vi at sende debatten i den helt gale retning, hvis vi gætter? Tabloid har besøg af DR Nyheders Anna Gaarslev, der som europakorrespondent levere analyse og kontekst i dækningen af skuddrabene i Örebro.
"Det må du spørge Pressenævnet om", sagde Søren Pind i sidste uges udgave af Tabloid. Så det forsøger vi - men presse-etikkens højeste myndighed synes usædvanlig fåmælt. Hør hvorfor, når vi har besøg af tidligere, mangeårigt medlem af Pressenævnet Ulrik Holmstrup.
Er det kendisstof krydret med true crime eller seriøs kulturjournalistik, når Zetland fortæller om megastjernen P. Diddy i fire podcast-episoder? Og hvorfor er det nødvendigt for journalist Fie Dandanell at forklare, at historien er vigtig og hvor gammel hun selv er? 
Ugens medvært er journalist, analytiker og cand mag i amerikanske studier Sofie Rud.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79613427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811cb4a69d0ba3a937526/d422e360077b8875eef4f0e79cbce4ecd6509c1f9b776dd930fb7a462413864b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/journalisterne-og-alle-de-andre-11162402425</link>
            <title>Journalisterne og alle de andre</title>
            <description>Når alle og enhver kan udgive stort set hvad som helst, så det ligner journalistik, hvordan skal mediebrugere så kende forskel på den ægte vare og alt det andet? Og skal reglerne for medieansvar og presseetik også gælde for andre end de traditionelle medier?
I selskab med Se og Hør-chef Niels Pinborg og Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund, gransker Tabloid grænserne mellem journalisterne og alle de andre. Vi får også besøg af Tik-Tok-journalist Oliver Springborg, fellow ved SDU Camilla Mehlsen og vært på TV2s Dato Abdel Aziz Mahmoud.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79383629" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bf28168ebc64d993cfd/9d927aa11c9583d010280d5fc802732d494c85d857e5d12db24f41797045c794"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
