<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tabloid</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/image.jpg</url>
            <title>Tabloid</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/nyhedsoversvoemmelse-anonymt-aabent-brev-og-en-ny-bestyrelsesformand-for-dr-11162502105</link>
            <title>Nyhedsoversvømmelse, anonymt, åbent brev og en ny bestyrelsesformand for DR</title>
            <description>Har medierne efterhånden fundet en måde at håndtere den rasende strøm af spektakulære udtalelser og beslutninger fra præsident Trump og hans regering? Og hvad får vi ud af de daglige analyser? Tabloid spørger chefredaktør Anne Mette Svane, TV2 News.
Hvorfor fjerner MediaWatch ikke en artikel om et anonymt brev, der påstår at være fra DR-ansatte, når ingen ved, hvor brevet stammer fra? Vi taler om den største slettetast i redaktørernes værktøjskasse, nemlig afpublicering, med redaktionschef Nicolai Raastrup, Watch Medier.
Ugens medvært er journalist Esben Kjær, der i mange år beværtede programmet Bagklog på P1. 
Vi får besøg af DRs nye bestyrelsesformand Lars Lose for at tale om DRs fremtid, public service og den næste generaldirektør.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79016143" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb8ae46f4340313bad31/654e9424e52ab731d917183f47525e04c6d4f75023a0bd062f166a1470198ae0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-retvisende-og-relevant-11162502095</link>
            <title>Retvisende og relevant?</title>
            <description>Skød Kristeligt Dagblad gråspurve med kanoner og læste essays, som Fanden læser biblen, da historien om DRs brug af en mangfoldighedskonsulent skulle ud? Tabloid spørger journalist Jens From Lyng fra Kristeligt Dagblad.
Hvorfor er det en relevant historie for Berlingske, at Venstres retsordfører "truer med at lukke DR"? Vi spørger Berlingskes politiske redaktør Chris Kjær Jessen.
"Vi befinder os ikke i en trivselskrise, men ...", konstaterede formanden for Trivselskommissionen, da rapporten blev fremlagt. Har medierne skabt et fortegnet billede af Generation Mistrivsel? Tabloid spørger journalist, forsker og konsulent Gerd Maria May om journalistikken kan eller skal laves anderledes.
Ugens medvært er journalist Ronja Pilgaard, Jyllands-Posten, der som undersøgende journalist er særdeles rutineret i at søge og bruge aktindsigt. 
Kan hun hjælpe kollegerne på lokalmediet KøbenhavnLIV, der ramte alt fra total åbenhed til blank afvisning, da redaktionen sendte en byge anmodninger om aktindsigt afsted? Vi får besøg af Konrad Cornelius Rasmussen, KøbenhavnLIV, for at høre om de blandede resultater.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78966602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c109f064e1e888b8eaa8/7db9d265fee71f13dcd4eed9b287318f1e73cd59728d2a63010766dcb93486b1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-hvis-en-chef-fyring-er-svaret-hvad-er-saa-problemet-11162502085</link>
            <title>Hvis en chef-fyring er svaret, hvad er så problemet?</title>
            <description>Bliver DR bedre af at fyre en chefredaktør? Efter kritik og debat om håndteringen af dokumentarfilmen Grønlands Hvide Guld forsøger Tabloid at undersøge, hvilke led i DRs store nyhedsmaskine, der svigtede. Kan tidligere DR-chef Nikolai Thyssen forklare problemer og reaktioner i DR Nyheder?
Ugens medvært er journalist, analytiker mm. Torsten Jansen, der selv har en fjern fortid i DR.
Hvad kan man egentlig gøre, når man først er blevet hængt ud som voldtægtsmand? I Fredericia fik en ung mand ødelagt sit liv med et billede i et lokalt medie. Tabloid søger rådgivning hos advokat Mikael Gundlach Thorstholm, der udover at føre injuriesager mod medier er ekstern lektor i medieret på Københavns Universitet.
Er det presseetik eller køligt købmandskab, når Se og Hør på få timer går fra anonymiseret omtale af en kendt kvinde i en stalkingsag til at bringe hendes navn og billede? Vi spørger chefredaktør Niels Pinborg. 
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78975241" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86b717668b1c60c1f221/607c77763eabf79b5dfcfd23995991414b0dcd5763e9520b9e96f68ba90c156a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-groenlands-medier-drs-milliardregnestykker-og-det-hvide-guld-11162502075</link>
            <title>Grønlands medier, DRs milliardregnestykker og det hvide guld</title>
            <description>Efter en lille uge med massiv kritik af DR for dokumentarfilmen Grønlands Hvide Guld taler Tabloid med chefredaktør i DR Nyheder Thomas Falbe om dokumentaren, kritikken, journalistikken og håndteringen.
Hvordan påvirker danske medier den grønlandske valgkamp? Hvordan er magtforholdet mellem grønlandske og danske medier? Og hvad har dokumentaren om kryolit-udvinding betydet i Grønland? Tabloid spørger chefredaktør Masaana Egede fra Sermitsiaq.AG, der er Grønlands største private medie.
Hvordan oplevede professor Torben M. Andersen mødet med redaktionen bag dokumentaren om Grønlands Hvide Guld? Vi spørger professoren, der aktivt advarede mod og undsagde regnestykkerne både før og efter udgivelsen.
Ugens medvært er freelancejournalist Annika Wetterling, tidligere bla vært på DRs nyhedspodcast Tiden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80020107" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c553d66609baec44424/a4a8c4a41965be6d08340279e85fa6a2a013db2774a0cb25bf8d3992d17789d3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-analyse-foer-fakta-usynligt-pressenaevn-kendissladder-eller-kulturjournalistik-11162502065</link>
            <title>Analyse før fakta? Usynligt Pressenævn? Kendissladder eller kulturjournalistik?</title>
            <description>Hvad skal analytikeren sige, når ingen ved, hvad der faktisk er sket?  Og risikerer vi at sende debatten i den helt gale retning, hvis vi gætter? Tabloid har besøg af DR Nyheders Anna Gaarslev, der som europakorrespondent levere analyse og kontekst i dækningen af skuddrabene i Örebro.
"Det må du spørge Pressenævnet om", sagde Søren Pind i sidste uges udgave af Tabloid. Så det forsøger vi - men presse-etikkens højeste myndighed synes usædvanlig fåmælt. Hør hvorfor, når vi har besøg af tidligere, mangeårigt medlem af Pressenævnet Ulrik Holmstrup.
Er det kendisstof krydret med true crime eller seriøs kulturjournalistik, når Zetland fortæller om megastjernen P. Diddy i fire podcast-episoder? Og hvorfor er det nødvendigt for journalist Fie Dandanell at forklare, at historien er vigtig og hvor gammel hun selv er? 
Ugens medvært er journalist, analytiker og cand mag i amerikanske studier Sofie Rud.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79613427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811cb4a69d0ba3a937526/d422e360077b8875eef4f0e79cbce4ecd6509c1f9b776dd930fb7a462413864b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-en-mediesherif-anonyme-stroemere-research-i-egne-navler-11162502055</link>
            <title>En mediesherif? Anonyme strømere? Research i egne navler?</title>
            <description>Hvad er det, Søren Pind og hans næsten enige Medieansvarsudvalg vil med den medieombudsmand anbefaler politikerne at opfinde? Tabloid spørger formand Pind.
Hvordan skal seerne vide, om otte politifolk, der fortæller om bevidst overfladisk efterforskning i 21 Søndag, faktisk er værd at lytte til, når både betjentene og de "vaskede" sager er anonyme?  Line Geertsen fra DRs Undersøgende redaktion besøger Tabloid, hvor medværten i denne uge er journalist Michael Robak, tidligere vært, redaktør mmm.
"To styks superskrøbelige forvoksede børn, som er ansat på samme avis, gengiver en fælles samtale om deres forskelligheder som repræsentation for alle os andre. Meget, meget mærkeligt" skrev en læser om Avisen Danmarks lange samtaleartikel om generationsforskelle. Kulturredaktør Anette Hyllested, der skrev historien med en kollega, er enig - vi spørger hvorfor. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79463687" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed7536f7b8ee316ae9dc0/7cd271693e77941c093128365d0ab3bf48bfcec58e8be2b8fe8584b9952f649c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-adgang-til-gaza-mediernes-trump-hviskere-og-nyheder-paa-mors-11162502045</link>
            <title>Adgang til Gaza, mediernes Trump-hviskere og nyheder på Mors</title>
            <description>Har våbenhvilen givet journalisterne adgang til Gaza? TV2s Jens Ole Nielsen fortæller om at dække Gaza fra Odense.
Hvad får vi ud af væg-til-væg-dækning om førstedamens hat, præsidentens taler og Musks gestikuleren i Washington DC? Journalist og analytiker Matias Seidelin besøger Tabloid for at diskutere den seneste uges massive strøm af nyheder, kommentarer og spekulyser.
Danskerne bruger i gennemsnit 7 en halv time om dagen på medier - men på hvad? DRs analysechef Mads Emil Lidegaard hjælper os med at tygge på tallene i den årlige rapport om medieudviklingen.
Hvad får 1900 betalende abonnenter for pengene, når de køber adgang til netmediet KunMors? Redaktør Katrine Hedegaard fortæller om en lokaljournalistisk succes midt i mediebranchens dommedagsprofetier.
Ugens medvært er Tine Gøtzsche.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79264970" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859bf7cb55ced5a0969836/de3c21b1da638ee05631b9e2473d8a19cf48c11507ca698082f6121bf24ee448"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-dobbelt-breaking-roeverkoeb-og-en-dom-for-injurier-11162502035</link>
            <title>Dobbelt-breaking, Røverkøb og en dom for injurier</title>
            <description>Hvordan improviserer tv-værten over to, store nyheder samtidig? Tabloid TV2-vært Nadia Filt, der havde vagten, da News gik i dobbelt-breaking om våbenhvile i Mellemøsten og Mette Frederiksens telefonsamtale med Donald Trump onsdag aften.
Hvad er det, danske journalister mangler at vide om Grønland? Tabloids egen Christian Ulloriaq Jeppesen, der kom på overarbejde med  hjælpe kolleger, seere og lyttere på vej, fortæller om sine oplevelser på den anden side af mikrofonerne.
Hvorfor blev debattør Asmaa Abdol-Hamid dømt for injurier, fordi hun kritiserede journalist Jotam Confino på sociale platforme? Tabloid læser dommen fra Københavns Byret sammen med cand.jur. Steffan Munkholm Asp Møller.
Hvorfor lader DRs boligserie Røverkøb i Provinsen som om, det er programmets værter, der finder huse til deltagerne, hvis det ikke passer? DR-programchef Anne Garlichs besøger Tabloid for at forklare, hvad der gik galt med det nye boligprogram, der i hast blev fjernet fra skærmen, da et par af de medvirkende talte over sig i Fyns Amts Avis.
Ugens medvært er journalist Jon Pagh, tidligere sportsvært- og -reporter på Viaplay og TV2.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79934275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61c581654c75b6f7b3c5/b208cff3657f1ab811ed288c19f820e914d50dbc1a5ac9c8ffb480a876247a1a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-en-rejse-til-groenland-trump-daekningen-version-2-0-og-den-virkelige-historie-om-hybridkrigen-11162502025</link>
            <title>En rejse til Grønland, Trump-dækningen version 2.0 og den virkelige historie om hybridkrigen</title>
            <description>Grønlandske KNR var først med nyheden om Donald Trump Jr.s besøg i Grønland. Tabloid taler med mediets digitale redaktør Bibi Nathansen om dækningen - og om, hvad hun kunne ønske sig fra danske medier. 
Den sælsomme menage-a-trois mellem Danmark, Grønland og USA er en slags prolog for den nye Trump-æra. Hvad lærte vi under udlandsdækningen af præsidentens første periode og hvad er strategien for dækningen af President Trump version 2.0? Udlandschefen og udlandsjournalisten diskuterer Trump.
Meget tyder på, at russernes hybridkrig mod Vesten bl.a. udkæmpes ved hjælp af en hundredevis-af-skibe-stor skyggeflåde - og hver gang du læser om den, kan du regne med, at en god del af researchen stammer fra Danwatch's enmandshær Jakob Kjøgx Bohr. Ham taler vi med om moderne metoder og research i journalistikkens ældste objekt: Krig. 
Ugens medvært er Peter Ernstved Rasmussen, der til daglig udgiver forsvarsmediet Olfi og podcasten Frontlinjen og er forfatter til bogen Forsvarsløs om det danske forsvar. Peter har en baggrund i den undersøgende journalistik bl.a. på Jyllands-Posten.  
Vært: Mette Walsted Vestergaard
Producer: Kasper Ly Nætterstrøm
Redaktør: Silke Fensman</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78497740" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327a2c87851ecd170f704/669760fa562304abad2f00f0312e3c547ed68ff795d3353d1946634145e68862"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/tabloid-i-kamp-om-cavling-11162502015</link>
            <title>I kamp om Cavling</title>
            <description>Tre journalistiske historier er nomineret til Cavlingprisen for 2024, der uddeles fredag 10. januar: Om livsfarlig skimmelsvamp på Rigshospitalet i Berlingske, om erstatninger for milliarder til minkavlerne hos Zetland, og om sjusk, snyd og svigt i lægeklinikker i DRs Kontant.
Tabloid har besøg af tre af journalisterne bag historierne for at høre om det arbejde, der har bragt dem så tæt på dansk journalistiks fineste pris: Ronja Pilgaard, tidl. Berlingske, Casper Lykkegaard, DR Kontant og Helle Fuusager, Zetland.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79811011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6769ed7a187b04b56a152fde/272a94c5d8322a8889e932ec03b6de677e96d89890fc6cefe91931a8063900ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-det-dyre-de-store-og-generaldirektoeren-11162402515</link>
            <title>Det dyre, de store og generaldirektøren</title>
            <description>Generaldirektør Maria Rørbye Rønn er medvært i årets sidste Tabloid, der spørger:
Er der for stor forskel på, hvem der kan lave undersøgende journalistik? På Viborg Stifts Folkeblad fik journalist Lasse Lundebjerg og hans kolleger bistand fra Gravercentret, da de gravede i historien om en lokal forretningsmand, der blandt andet viste sig at have levet ulovligt i Danmark i årevis. Men hvad koster den slags arbejde på redaktionen, spørger vi hans chefredaktør Andreas Søndergaard. Og er midlerne for ulige fordelt, når DR kan pumpe al slags journalistik ud i et privat marked, der kæmper om kundernes tid og kroner?
Tidligere seer- og lytter-redaktør i DR Jacob Mollerup er på besøg for at tale om kritikken af TV2s Sorte Svane - og for at give et bud på rollefordelingen mellem politikere, generaldirektøren og DRs bestyrelse, der får ny formand efter nytår.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80681357" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67577850fd1645362ff40dda/70c0e9378fb2a19629276662b37da4cf48d38c0a23b22fba72e479c90723f043"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-begejstring-brutalitet-og-benovelse-11162402505</link>
            <title>Begejstring, brutalitet og benovelse?</title>
            <description>Skal DR være kritisk eller tale om kjoler, juveler og ordner, når Kongehuset holder gallataffel for en diktator? Tabloid ser på transmissionen fra Christiansborg med DR-redaktør Stefan Helmenkamp Thygesen.
Vi har hørt om bomber, flygtningestrømme og Islamisk Stats regime fra Syrien i årevis, og nu kommer historierne fra grusomme fængsler og 50 års undertrykkelse - og debatten om syriske flygtninge i landet. Tabloid taler med TV2s Rasmus Tantholdt i Damaskus og  får besøg af tidligere udlandsredaktør Anne Sofie Allarp for at tale om dækningen før, under og efter omvæltningerne.
Vi ser også EM-håndbold i selskab med denne uges medvært Jesper Bæhrenz - mangeårig radioveteran - og spørger TV2s nye håndboldkommentator Kasper Hvidt, om kommentatorerne skal juble, kritisere eller dømme fra sidelinjen. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77789811" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3df1797e57dfefe9a56c/64c6370076e1d967294fa4fd897fb1798cf30e66bd438ccece36d986764beca7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-gammel-sexchikane-i-nye-historier-flugten-fra-baku-og-detaljer-om-dyresex-11162402495</link>
            <title>Gammel sexchikane i nye historier, flugten fra Baku og detaljer om dyresex</title>
            <description>Hvorfor vinkler Avisen Danmark på en gammel sag om sexchikane, når nyheden om en tømrervirksomhed er en Gazelle-succes? Tabloid spørger chefredaktør Jakob Krogh Nørgaard, hvor længe fortidens synder skal med i mediernes omtale af nye bedrifter.
Hvorfor måtte TV2s reportere pludselig og meget diskret forlade Aserbajdsjan midt i COP29? Journalist Josephine Nue fortæller om flugten fra Baku, efter at hvordan hun og hendes fotografkollega uforskyldt havnede i en politisag om falskmøntneri
Hvorfor vælger Ekstra Bladet at udpensle makabre detaljer om ekstrem voldelig seksuel mishandling af dyr, efter at gerningsmanden er dømt? Reporter Emma Buus Mosegaard, der selv fik kvalme af at dække sagen, besøger Tabloid for at fortælle om overvejelserne.
Ugens medvært er Cecilie Frøkjær, der bruger sin erfaring som tv-vært til både at træne andre værter og i foredrag om at skabe god kemi og bedre relationer på arbejdspladsen. 
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78840460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67450308b075b4261342c361/a758e9f19d9169ec9ed14bf3d0f2437b547eb526c70160b50acc4b51f1d6ca9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-hvordan-laeser-journalister-boeger-og-hvorfor-er-tv2-meldt-til-politiet-11162402485</link>
            <title>Hvordan læser journalister bøger? Og hvorfor er TV2 meldt til politiet?</title>
            <description>Er et politisk slagsmål om ord vigtigere end børn, der får bank? Tabloid spørger Radio IIIIs Marie Rask Glerup, hvorfor kanalens morgenflade prioriterede LA's vrede efter justitsminister Peter Hummelgaards debatbog om vold i hjemmet.
Hvorfor melder en forsvarsadvokat TV2 til politiet? Advokat Anders Schønnemann er på besøg for at fortælle om sagen, der handler om en omfattende overtrædelse af et navneforbud, som skulle have beskyttet hans klient.
Hvorfor bragte både Weekendavisen og Kristeligt Dagblad i sidste uge historier om og med repræsentanter for bla. Indre Mission, der blev kritiseret i brødrene Gylling Æbeløs bog De Fortabte Sønner? Og hvor blev mediernes nysgerrighed af, da bogens barske beskrivelser af de religiøse mindretals forhold af homoseksualitet ramte redaktionerne i august? Vi spørger journalist Malene Jensen, Weekendavisen, og nyheds- og debatredaktør Johannes Henriksen, Kristeligt Dagblad.
Denne uges medvært er Layal Freije, freelancejournalist og radiovært.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78817993" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c2f43ee13a097f410f/006019e853a97abeb742b6dca654de8eff71ef23bc60224bd86736b867fcbf3f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-konstruktivt-klimanyt-triste-journalister-hurtige-hooligan-historier-11162402465</link>
            <title>Konstruktivt klimanyt? Triste journalister? Hurtige hooligan-historier?</title>
            <description>"Trist over Trump? Sådan tackler du det som journalist" hed en artikel i fagbladet Journalisten efter valgresultatet i USA. Vi spørger chefredaktør Christian Lindhardt, hvad der var formålet med den historie.
Medvært i denne uge er journalist Esben Bjerre, der sammen med sin faste makker Peter Falktoft udgiver podcast-successen "Her Går Det Godt" og også dækkede præsidentvalget på YouTube.
Er det overraskende, at der stadig kan være gode, grønne forretninger i USA med republikanerne ved magten? Og er det konstruktiv journalistik, når Børsen skriver den historie? Journalist Mathias Sommer fra Børsen fortæller om interview, der i hvert fald overraskede P1 Morgen.
Var det antisemitisme, hooliganisme, banal fodboldvold eller en blanding af det hele, der ramte Amsterdam, da Ajax og israelske Maccabi Tel Aviv mødtes i Europa League? Og hvordan fortalte medierne historien? Weekendavisens Asker Hedegaard Boye kortlægger både begivenhederne og mediedækningen.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79301257" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672953a23b41be8f4af135fe/7c53ded36308d29a7876fd913bce915e3957b78051a41570f6cc15df020194a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-medier-uden-magt-11162402455</link>
            <title>Medier uden magt?</title>
            <description>En gang var journalisterne blandt de største helte i den amerikanske offentlighed - nu omtaler den nyvalgte præsident medierne som fjenden, store tv-stationer og dagblade har mistet kunderne, og den offentlige samtale er flyttet derhen, hvor man kun behøver høre dem, man er enig med.
Hvorfor holdt amerikanerne op med at læse avis og stole på nyhederne? Hvor fejlede medierne? Og hvad kan en dansk mediebranche lære af de amerikanske kollegers nedtur?
I selskab med ugens medvært, journalist, forfatter og tidligere USA-korrespondent for Jyllands-Posten Matias Seidelin, forsøger Tabloid at forstå, hvorfor mediernes rolle som bærende søjle i et demokratisk samfund synes at forvitre. Hvad betyder det - og hvad skal vi gøre ved det?
Vi spørger journalist David Trads, chefredaktør på netmediet POV Annegrethe Rasmussen, leder af Constructive Institute Ulrik Haagerup og professor Rasmus Kleis Nielsen, der indtil for nylig var chef for The Reuters Institute på Oxford Universitet.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79470593" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6720192d832f7a5b81845eaf/1b95be8b7a0bebd76620539839d18116a75df9bf731db7a6f1225f75937081f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-svanens-hemmeligheder-valgets-virkelige-vinkler-og-kampen-mod-fupjournalistik-11162402445</link>
            <title>Svanens hemmeligheder, valgets virkelige vinkler og kampen mod fupjournalistik</title>
            <description>Hvor længe er journalisten forpligtet til at holde løfter om fortrolighed og kildebeskyttelse? Kan TV2 frit bruge fortroligt materiale om Den Sorte Svane Amira Smajics samarbejde med politiet, fordi hun selv har indrømmet samarbejdet? Politiken-journalist Morten Skjoldager, der blandt andet skrev bogen om og med tidligere PET-chef Jakob Scharf besøger Tabloid for at tale om hemmeligheder, principper og muligheden for at gradbøje dem.
Hvordan kan en dansk freelance-journalist dække den amerikanske valgkamp? Og er det præsidentkandidaterne eller amerikanerne, medierne skal hjælpe os til at forstå? Freelancereporter Emilie Utzon Carlsen, der dækker sit første præsidentvalg fra USA, og DR-veteran Steffen Gram mødes i Tabloid for at tale om valgdækningen i virkeligheden.
Hvad laver en "digital efterforskningskorrespondent" på TV2? Journalist Peter Møller med den avancerede jobtitel fortæller om sit arbejde med at pille alverdens fupjournalistik fra hinanden fra kælderen i Middelfart.
Ugens medvært er Ann Lykke Davidsen, der efter en årrække på DR og P3 og fødslen af Radio Loud, i dag er kommunikationschef i Dansk Håndbold.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80020104" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08d415419a377848e68/686a566286f0a25c95cb5ba7b5280d564c655669019c8de00a341552ff481f7d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-kvinder-foerst-koebenhavnere-sidst-ukompliceret-klimajournalistik-11162402435</link>
            <title>Kvinder først? Københavnere sidst? Ukompliceret klimajournalistik?</title>
            <description>De fleste politiske kommentatorer kom til kort, da de skulle forklare, hvorfor Aarhus-borgmester Jacob Bundsgaard trak sig. Tabloid spørger journalist Søren Willumsen, Aarhus Stiftstidende, hvad de burde have vidst.
Flere kvinder og færre københavnere er ambitionen for DR, når det gælder de gæster, der medvirker på skærme og i radioen. Hvorfor? spørger denne uges medvært, journalist Leny Malacinsky fra Weekendavisen - så Tabloid har inviteret DRs mangfoldighedsredaktør Heidi Sivebæk for at høre svaret.
Er klimajournalistikken så kompliceret, at den skal have lidt popkultur i ryggen for at glide ned? Vi spørger Politikens klimaredaktør Magnus Bredsdorff, der fyldte forsiden med historien om stigende vandstand dagen efter premieren på Thomas Vinterbergs stort anlagte familiedramaserie om flugten fra et oversvømmet Danmark.  
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79361738" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d96087a2971143804b746/0e5cc1f2a741bfd667edfc39f2e40570fa42d7cfb27c60cabcb34eb58a2c42e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-journalisterne-og-alle-de-andre-11162402425</link>
            <title>Journalisterne og alle de andre</title>
            <description>Når alle og enhver kan udgive stort set hvad som helst, så det ligner journalistik, hvordan skal mediebrugere så kende forskel på den ægte vare og alt det andet? Og skal reglerne for medieansvar og presseetik også gælde for andre end de traditionelle medier?
I selskab med Se og Hør-chef Niels Pinborg og Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund, gransker Tabloid grænserne mellem journalisterne og alle de andre. Vi får også besøg af Tik-Tok-journalist Oliver Springborg, fellow ved SDU Camilla Mehlsen og vært på TV2s Dato Abdel Aziz Mahmoud.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79383629" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bf28168ebc64d993cfd/9d927aa11c9583d010280d5fc802732d494c85d857e5d12db24f41797045c794"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-kampen-om-krigen-11162402415</link>
            <title>Kampen om krigen</title>
            <description>Er det begivenhederne eller nogens mening om dem, der er vigtigst for medierne? Efter et års historier om terror og krig i Mellemøsten og en rasende debat i Danmark, ser Tabloid på dækningen, sproget, vinklerne og vægtningen i selskab med Layal Freije, vært på Radio IIII-programmet Gaza FM.
Og så forsøger vi med hjælp fra ugens medvært Thomas Larsen - kongehus- og politisk kommentator - at finde ud af, hvorfor tidligere statsminister Anders Fogh Rasmussen ikke var med i dokumentarserien Velkommen til Frontlinjen. Burde han have været inviteret? spørger vi dokumentarchef i DR Mikala Krogh.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78947012" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb2182ac68322c7b1fa768/59220af488fcca60572fe2d9a10a9933e10e5df2e8093e084683af43b58ca411"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-privatlivets-fred-og-fodbold-paa-fyn-11162402405</link>
            <title>Privatlivets fred og fodbold på Fyn</title>
            <description>Er det en vigtig historie, Katherine Diez fortæller i sin bog I egen barm, der udkom i denne uge? En række medier valgte ikke at udpensle hendes beskrivelser af eks-partnere og sexliv. Hvorfor ikke? Og hvorfor må Diez så? spørger Tabloid Steen Schaumburg-Müller, professor med speciale i mediejura fra Syddansk Universitet.
Er historien om et fodboldhold fra Vollsmose, der skaber så meget frygt, at deres modstandere opgiver på forhånd, en sportshistorie, en samfundshistorie eller noget tredje? Sammen med denne uges medvært, TV2-vært Troels Mylenberg, spørger Tabloid journalisterne Kristian Isaksen og Rune Hellgren Blichfeldt fra Fyens Stiftstidende.
"Jeg har undret mig over DRs brug af debattører og kommentatorer. Hvilken kasket har de egentlig på, når de udtaler sig på DR?", spørger en lytter på Tabloid@dr.dk. Tabloid spørger Michael Alsen, chef for P1 Morgen og Orientering.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80763720" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e70e535d70e2f2ce1a5b/4eacce296cf6a9d203ae3e0f52715ceb0354da2034a8ec84518b5100da91398e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-spild-af-tid-11162402395</link>
            <title>Spild af tid?</title>
            <description>Hvorfor ville journalisterne ikke bruge tid på at dække Folketingets debat om finansloven, spurgte mf Benny Engelbrecht i Jyllands-Posten. Hvorfor skulle de? spørger Tabloid Benny Engelbrecht.
Hvorfor bruger politiet tid og kræfter på at slæbe journalist Carsten Norton gennem retssystemet for at få fat i en lydoptagelse, han ikke vil udlevere? spørger vi senioranklager Rasmus von Stamm fra NSK.
Hvorfor skal seerne bruge seks timer foran skærmen på at se dokumentarfilmserien Velkommen til Frontlinjen på DRTV? Og handler serien om, hvorvidt 30 års krige var spild af tid - og liv? Tabloid spørger filminstruktør Anders Riis-Hansen, der har lavet serien.
Ugens medvært er journalist Maise Njor.
Vært Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79382468" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b093374be7e3cecca5b2/f6c27a2d28606eecb708cdd846496d0f7ce1875595d7222d16a9aace18bddeee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-autentisk-11162402385</link>
            <title>Autentisk?</title>
            <description>Er det en væsentlig historie, at en gruppe nordjyske borgmestre ikke selv havde skrevet det debatindlæg om trawlfiskeri, de fik bragt i Jyllands-Posten? Nej, det er helt almindelig praksis, siger kommunikationsdirektør Uffe Tang fra Danmarks Fiskeriforening, hvis folk havde ført pennen for borgmestrene.
Ja, mener P1 Morgens reporter Alexzander Lundquist Thomsen, der citerer eksperter for, at den slags skabet mistillid. I selskab med ugens medvært Huxi Bach taler Tabloid med dem begge.
Hvorfor skal tv-reportere stå i salen og sende live med dæmpet stemme, mens det møde, de rapporterer fra, er i fuld gang i baggrunden? Tabloid spørger redaktionschef Christian Lade fra TV Midt-Vest, der sendte live fra menighedsrådsvalgaften i Kjellerup.
I endnu en serie om og med Amalie Szigethy deler reality-stjernen sit kaotiske kærlighedsliv for åben skærm. Er det journalistik? Er det autentisk? Og hvordan bliver den type serier til? Tabloid får besøg af Anne Brostrøm Storgaard, der som producent og direktør i tv-produktionsbranchen lavede masser af reality-tv. I dag forsker og underviser hun i tv-produktion som studieadjunkt på Københavns Universitets institut for kommunikation.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79531066" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f77b10ecca0b179cd0/a644f30dd11111405ca35b5c9089a9d9ae5add043622f7534e37ad3ba242f759"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402305</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-vidne-til-verdenshistorie-fotograf-thomas-sjoerup-11162402305</link>
            <title>Vidne til Verdenshistorie - fotograf Thomas Sjørup</title>
            <description>"Vi vidste, vi var vidne til verdenshistorie", siger Thomas Sjørup, der i 1999 var én af blot syv internationale pressefotografer, der kunne rejse i det krigshærgede Kosovo og vise verden de grusomheder, der endte med at få USAs præsident Bill Clinton og NATO til at gribe ind.
Nu udkommer hans billeder i bogen Kosovo at War i anledning af 25 året for befrielsen.
Den udgives i Kosovo af staten Kosovo, der betragter Thomas Sjørup som en krigshelt.
Selv synes han bare, han passede sit arbejde. I denne sommerudgave af Tabloid fortæller han om jobbet som krigsfotograf: Hvorfor det er vigtigt, hvad det kræver og hvad det siden kostede ham - og om kontakten med en familie, der mange år efter krigen genkendte sig selv på hans billeder fra en begravelse.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80927879" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66959d87b4035c8e93b4d2aa/be89a98d0866b73b084e174297ee57a931bc242821f45c7db2efaea9d821cb5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162402285</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-i-krig-paa-arabisk-11162402285</link>
            <title>I krig på arabisk</title>
            <description>Hvordan finder journalister de civile stemmer i Gaza, når ingen kan komme ind i området? Journalist Inaam Nabil brugte telefonen og sociale medier, da hun skulle dække krigen efter terrorangrebet mod Israel i oktober 2023 - og så blev hendes arabiske baggrund en fordel i arbejdet som reporter på P1 Morgen og Orientering.
Det var den også, da hun som praktikant på Fyens Stiftstidende kunne gå uantastet ind i en syrisk flygtningelejr, fordi hun lignede alle de andre.
I denne sommerudgave af Tabloid fortæller Inaam Nabil om sit arbejde, og om fordele og ulemper ved at være en af ganske få med minoritetsbaggrund i den danske mediebranche - og hvorfor et mål om mangfoldighed på redaktionerne stadig er nødvendigt.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81869619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668328c29c551ed5672759a9/440fb6063edccf464d2ffceb9ce9819a1e465526fb88d62cdabc15c68200249f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
