<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tabloid</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tabloid-3/image.jpg</url>
            <title>Tabloid</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162602035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2026/hvor-taet-skal-vi-paa-i-washington-i-sfo-en-og-ved-doedslejet-11162602035</link>
            <title>Hvor tæt skal vi på i Washington, i SFO'en og ved dødslejet?</title>
            <description>Hvad får journalisterne egentlig ud af at stå ved Det Hvide Hus i timevis? Jyllands-Postens USA-korrespondent Christian Bigum blev på hjemmekontoret. Han fortæller hvorfor, og hvad han så lavede, da tre udenrigsministre og en vicepræsident mødtes i Washington DC.
Hvorfor skriver JydskeVestkysten ikke, hvad der faktisk skete mellem to skolebørn, når en mor klager over skolens manglende reaktion? Vi taler med Vejen-redaktør Jan Maass Lindhardt om overvejelserne bag artikler om overgreb og trusler i SFO'en.
Hvorfor skal journalisten helt med ind til dødslejet? Helle Fuusager fra Zetland kommer særdeles tæt på de pårørende til en ung, hjerneskadet kvinde i serien Stephanie Lever om palliativ behandling og grænsen mellem liv og død. 
Ugens medvært er DRs retsanalytiker Louise Dalsgaard.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79278797" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692706a94f22de874eb5d5ba/8b6e96a4250279407637bfd0cc6a4449879b703ce630e7830c421a579710f2a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162602025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2026/hvem-faar-opmaerksomheden-og-hvordan-skal-dr-fange-den-11162602025</link>
            <title>Hvem får opmærksomheden? Og hvordan skal DR fange den?</title>
            <description>Er medierne med til at puste til ilden, når en provokation på sociale platforme bliver breaking news - eller er den slags et pligt-stofområde for nyhedsmedier? Tabloid dissekerer udviklingen i ugens største historie med journalist og analytiker Matias Seidelin fra forsvarsmediet OLFI, efter at et opslag på X med billedet af Grønland svøbt i amerikanske stjerner og striber satte fut i den accelererende kamp på ord og trusler om Grønlands fremtid.
"Forskellige sammen" trompeterer DRs ledelse i en ny strategi, der handler om tillid, beredskab og demokrati. Ord, tal og løfter på små 30 glittede sider - men hvad får DRs lyttere, seere og brugere ud af det? Vi spørger strategiens fædre Bjarne Corydon, generaldirektør, og Lars Lose, bestyrelsesformand for DR.
Ugens medvært er kulturredaktør på Politiken Mette Davidsen-Nielsen, der selv var med til at skabe DR2 for 30 år siden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79618058" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692706a8f813fbba905602c8/04f97d227390546d3acc2ef7fe9d85da5709017c8b4f5a8a2661148ea71bc67e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162602015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2026/hvem-skal-have-cavlingprisen-11162602015</link>
            <title>Hvem skal have Cavlingprisen?</title>
            <description>Inden journalistikkens fineste danske pris Cavlingprisen uddeles for 2025, samler vi de nominerede i årets første udgave af Tabloid:
Hør om Berlingske og DRs arbejde med Ahmed Samsams kamp for at blive anerkendt som agent for efterretningstjensterne.
Om Politikens serie om svenske teenagere i kriminelle parallelsamfund.
Om DRs tv-dokumentarprogrammer om migrantarbejdere i underbetalt, farligt og ulovligt arbejde - også for staten.
Om artikelserierne fra Information og Danwatch om dansk våbeneksport til Israel, og om DRs serie om børn i ufrivilligt skolefravær og deres familier.
Gæsterne er Simon Andersen, Berlingske, Frank Hvilsom, Politiken, Isabel Morales, Monday Media, Lasse Skou Andersen, Information og Jens Langhorn, Monday Media.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79171081" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69270a744f22de874eb6003f/f5ec16324964ce7270cbbd047633536b12220f5bded4c7273c60794b6bb9e1d3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/bedre-nyheder-paa-x-mere-musk-end-flygtninge-og-foedselsdagsjournalistik-11162502515</link>
            <title>Bedre nyheder på X, mere Musk end flygtninge og fødselsdagsjournalistik</title>
            <description>Hvor meget skal en reporter kunne svare på, når hun netop er landet midt i sorg og vrede over myrderierne på Bondi Beach? Og er X og andre sociale platforme virkelig bedre til nyhedsformidling end de professionelle medier?
I selskab med ugens medvært, livereporter på TV2 Lisbeth Davidsen, studerer Tabloid dækningen af terrorangrebet i Australien sammen med underviser, forsker og nyvalgt byrådspolitiker Kristian Tørning, der finder bedre opdatering på sociale platforme.
P1 Morgen holdt fødselsdag for SVM-regeringen med dårlige meningsmålinger, men får vi den bedste journalistik ud af at styre efter kalenderen? Vi spørger redaktionschef for P1 Morgen og Orientering Michael Alsen.  
Hvad betyder det, at danske medier har skrevet mere om Elon Musk end om de otte største flygtningekriser tilsammen den seneste år? Journalist og pressemedarbejder Andreas Fløistrup fortæller om UNHCRs optælling i mediehavet.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79468296" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827419b7b626ea9bb0f4f85/6bde3221ccc5172874682205c43ca8f1be56097785bc8a110771e02b52cb73a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hoejesteret-i-femina-kunstige-redaktoerer-og-slaget-om-medieombudsmanden-11162502505</link>
            <title>Højesteret i Femina, kunstige redaktører og slaget om medieombudsmanden</title>
            <description>Hvorfor beder Femina kommunikationsrådgiver Anna Thygesen forklare Højesterets afgørelse af tv-vært Jes Dorph-Petersens sag? Tabloid spørger chefredaktør Tine Brødegaard Hansen.
Hvorfor endte politikerne med at give en ny Medieombudsmand mindre magt over de medier, man ellers havde så travlt med at advare imod? Vi spørger socialdemokraternes medieordfører Mogens Jensen.
Skriver vi bedre med hjælp fra kunstig intelligens? Og får vi bedre journalistik? Nej! siger ugens medvært René Fredensborg, journalist, forfatter mm. Men på Sjællandske Nyheder hjælper kunstig intelligens redaktionerne med alt fra noteskrivning og research til idé-udvikling og sprog. Chefredaktør Carsten Lysdal besøger Tabloid for at fortælle om, hvad medier og læserne får ud af det.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79272463" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415e7b626ea9bb0f4de0/70777590bccf953d9a05d0503fd3deb13f4ae4a2e85e2fe7dd264bb9b7d9cb2e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/forbryderne-korrespondenterne-og-tv2-regionerne-11162502495</link>
            <title>Forbryderne, korrespondenterne og TV2 Regionerne</title>
            <description>Er det inspiration eller information, når medierne giver rockere ordet som værter eller eksperter? Journalist Camilla Marie Nielsen, der netop har udgivet en bog om Bandidos-præsident Michael 'Kok' Rosenvold, og tidligere delte podcaststudie på Ekstra Bladet med Brian Sandberg, besøger Tabloid for at fortælle om sine overvejelser - og om forsøget på at få retten til at bremse hendes bog umiddelbart inden udgivelsen.
Hvad er forskellen på, om en DR-journalist kalder sig korrespondent, analytiker eller reporter? Sådan spørger en lytter i en mail til tabloid2dr.dk - vi beder redaktionschef Mikkel Worsøe Andersen, DR Nyheder, svare.
Hvad skal der ske med de otte skattefinansierede TV2-regioner? Et udvalg nedsat af kulturministeren har samlet deres anbefalinger i en ny rapport, der især fokuserer på brugernes behov. Hvad betyder det? spørger vi formanden for udvalget Lene Heiselberg, SDU, reporter Mads Otte, TV2 Østjylland og formand for repræsentantskabet for TV MidtVest Malte Houe.
Ugens medvært er journalist og podcastvært Sanne Fahnøe.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79130757" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415d61175376c1094fdb/f8c7c44f2251ba88607673076019fc3207880791764e0990ec17b43cd8bf71da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/svineri-i-stalden-eller-i-medierne-11162502485</link>
            <title>Svineri i stalden eller i medierne?</title>
            <description>Hvorfor viser TV 2 aktivisters billeder fra tre svinebedrifter, når metoden er dømt ulovlig i en fjerde? Tabloid taler med TV 2's chefredaktør Michael Nørgaard om den nye dokumentar 'Hvem passer på grisene?'
Er public service under angreb? Kulturministeren vil have undersøgt, om DR har politisk slagside, i Storbritannien er BBC under kritisk, politisk granskning efter en grov klipning af Donald Trump. Journalist Lone Theils besøger Tabloid for at forklare stormen i og om BBC.
Er ofre og pårørende blot statister i mediernes historier om forbrydelser, når vi dækker tragedierne med billeder og detaljer? Sammen med denne uges medvært, dokumentarfilminstruktør Boris Bertram, nærlæser vi et kritisk debatindlæg fra datteren til et af ofrene for mordbranden på Scandinavian Star i 1990.
Og så taler vi med freelancejournalist Vibeke C. Larsen, der for nylig skrev om endnu et af Scandinavian Star-tragediens mange ofre, om hvem vi skal tage hensyn til, når vi dækker historier, der både er fælles og dybt personlige.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78184966" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415c7b626ea9bb0f4dcc/910738d854a7b8505b6fb9d646f525363ff1ab48fd0280e4b507acf0a785d91e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/faktatjek-af-stoejberg-video-og-skrivebordsjournalister-11162502475</link>
            <title>Faktatjek af Støjberg-video og skrivebordsjournalister</title>
            <description>I valgkampen hjælper de kendte de mindre kendte. Derfor ser vi toppolitikere fra Christiansborg smile fra valgplakater og tale mærkesager på sociale medier, selv om de slet ikke er på valg. Kan vi så regne med det, de siger? Og er det en stor eller lille historie, hvis de strammer en video på facebook? 
Journalister er Danmarksmestre i at sidde ned. Men valgkamp er den tid på året, hvor de slipper væk fra skærmen og besøger folkeskoler, valglokaler og gågader. I dag er den terrængående reporter blevet skrivebordsjournalist, men skal vi bare leve med det, eller skal vi anstrenge os mere for at lette røven? 
Hvem ejer en nyhed? Og kan man forvente at blive interviewet, hvis man sender en pressemeddelelse til en journalist? I sidste uge mente en gæst i Tabloid, at et andet medie var løbet med hans historie ... men hvad er op og ned i den sag? 
Vært: Bille Sterll.
Medvært: Nana Toft, freelance journalist og underviser.
Producer: Thea Egestrand.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79146318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415c7b626ea9bb0f4dc3/60edca8e37664aeb2822bae424d8bf64b69adecf462ef7b5f15b59e362ab2447"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/kandidaternes-kamp-om-overskrifterne-11162502465</link>
            <title>Kandidaternes kamp om overskrifterne</title>
            <description>Hvordan kan kommunalvalgs-kandidater komme i avisen eller tv? Hjælper det, hvis de selv har erfaring fra mediebranchen? Og er det overhovedet nødvendigt for at blive valgt til by- eller regionsråd?
Inden valget 18. november taler Tabloid med en række kandidater om, hvordan de oplever mediernes dækning af valgkampen.
Med chefredaktør Casper Dall som medvært taler vi med tidligere tv-vært Anja Al-Erhayem, opstillet for S i Sorø, marketing- og kommunikationsrådgiver Kim Skjoldborg, fra Et bedre Odense, Mads Mikkel Dragholt, SF i København, tidl. tv-direktør og chefredaktør Jan Jørgensen, Fælleslisten Bornholm og journalist og pressemedarbejder Henriette Døssing, konservativ kandidat i Hillerød.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78697030" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415c7b626ea9bb0f4db4/592c255ddc8f9c3808d5b86f383881f467114e9b25d660583d6a51651cc12897"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvert-ord-taeller-11162502455</link>
            <title>Hvert ord tæller</title>
            <description>Inden weekendens store Bogforum zoomer Tabloid ind på de bøger, journalister skriver. Ugens medvært Michael Holbek har som ghostwriter skrevet adskillige bøger med bl.a. Linse Kessler, inden han kastede sig ud i at skrive fiktion, senest romanen Rivalerne.
Hvordan beskriver medierne voldtægtssager? Det har Lærke Helene Askholm skrevet en bog om og besøger Tabloid for at tale om, hvordan journalisterne kan vælge bedre ord, når de skriver fra retten.
90'ernes store tv-stjerne Camilla Miehe-Renard har skrevet om sit liv, sin karriere og sin slægt i bogen Lettet. Men hvordan håndterer hun andre menneskers hemmeligheder? Og hvad laver en tv-vært i tv-branchen, når hun ikke længere er på skærmen?
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78928006" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415b61175376c1094fca/abfa237ab03175a8d2ab09b8b10010cd896b2e75ded14b9252b85b98f9799eae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/meningsmaalinger-mistillid-og-p1-vaerter-med-meninger-11162502445</link>
            <title>Meningsmålinger, mistillid og P1 værter med meninger</title>
            <description>Ugens gæste-medvært Mia Skovby vakte opmærksomhed, da hun som journalistpraktikant på Euroman skrev en reportage fra prins Christians 18 års fødselsdagsfest. I dag er hun politisk reporter på Frihedsbrevet.
Hvorfor udsende en forudsigelse af kommunalvalgets resultat, når halvdelen af de adspurgte ikke ved, hvem de vil stemme på - og lokal-listerne slet ikke er med?  Vi spørger projektchef Esben Seerup fra Constructive Institute, der gerne vil bidrage til bedre valgdækning med blandt andet den store meningsmåling. Og vi spørger chefredaktør Mette Cramon, JydskeVestkysten, hvordan deres valgdækning er blevet bedre med meningsmålingen og alle de andre forslag fra instituttet for konstruktiv journalistik.
Mener Alex Vanopslagh virkelig, at DR består af tusindvis af dovne venstreorienterede, der manipulerer for milliarder- eller er det bare satire? Vi får besøg af LAs kampagnechef Sebastian Savio Nørby for at tale om en ny video med partiformanden.
Hvis DR-medarbejdere ikke må have holdninger, hvad så med profilerede P1-værter som Svend Brinkman, Anne Sophia Hermansen og Kristian Ditlev Jensen, spørger en lytter på Tabloid@dr.dk. Vi forsøger at finde svaret.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78625613" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a7b626ea9bb0f4d9e/8f3dd1eeb7ded9dc77a0d2b575fdf16efeaa8217fceadef99dae550fba882a46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/millioner-af-mink-kroner-og-mistanker-om-medie-afpresning-11162502435</link>
            <title>Millioner af mink-kroner og mistanker om medie-afpresning</title>
            <description>Hvorfor fylder historierne om millard-regningen for mink ikke meget mere i medierne? Det undrer denne uges medvært Signe Wenneberg, der som enmandshær fortæller om klima, miljø, bæredygtighed og byggeri i Den Lille grønne Avis.
Vi stiller hendes spørgsmål om de oversete mink-erstatninger videre til Nordjyskes samfundsredaktør Mette Rask Bentzen. 
I Odsherred mister avisen NordVestNyt indtægter, efter at kommunen har opsagt abonnementer, og i Ringsted legede politikere med tanken om at boycotte Sjællandske Nyheder. Tabloid taler med nyhedschef Anne Wittrock, Sjællandske Nyheder, om forholdet til kilder og kunder.
Er det mistænkeligt, at en hjemsendt FE-chef har nærmest daglig telefonkontakt med en journalist? Og giver det mening, at PET bekymrede sig for risikoen for afpresning fra medier i efterforskningen af Lars Findsen? Efter ugens retssag om Findsens krav mod myndighederne taler vi med Politikens Morten Skjoldager, hvis samarbejde med tidligere efterretningschef Jakob Scharf kostede kilden en tur i retten.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78451082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a7b626ea9bb0f4d99/88a4ee4f21fa941e85d6c1c0a78c8fbeef9a1bbcbb7f4fad0ea43d0c2d1d53f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/robotter-paa-lolland-og-steiner-paa-tv-11162502425</link>
            <title>Robotter på Lolland og Steiner på tv</title>
            <description>Bliver journalistikken i lokale medier anderledes, når der er kommunalvalgkamp? Og bliver journalisterne anderledes, når de bor i den kommune, de dækker? Tabloid spørger journalist Anna C. Mæhl fra Folketidende, der for første gang dækker kommunalvalget fra Lolland.
Hvorfor tog det mere end tre år og to forskellige tv-stationer at fortælle om Steiner-skoler i et dokumentarprogram? Vi har besøg af journalist Martin Kjær Jensen, Deluca Film, der står bag den omdiskuterede udsendelse "Steiners skyggeside" for at høre om arbejdet med historien, om viljen til at sadle om undervejs og om hvordan Steinerskolernes højlydte kritik har påvirket journalister og kilder.
Denne uges medvært, journalist Camilla Karlslund, har i 30 år som tv-journalist fået mennesker til at fortælle deres historier i fjernsynet. For nylig blev rollerne byttet om, da hun skrev bogen "Ubeskyttet" og selv skulle sidde overfor journalisterne og fortælle om sine egne hemmeligheder. 
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79778763" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415a61175376c1094fb3/e1a1a438cd52682b3ab3164a42dc5df5446432ecd4625ced2966d09187a58869"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/droner-eller-ej-aftaler-i-radioen-og-jagten-paa-dokumenter-11162502415</link>
            <title>Droner eller ej, aftaler i radioen og jagten på dokumenter</title>
            <description>Var to ugers vild debat om droner og hybridkrig falsk alarm? Tabloid spørger retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, hvorfor DR pludselig skyder drone-historierne ned.  
Hvorfor spørger Radio IIIIs værter deres gæster om noget andet, end de er inviteret til at tale om? Vi taler med nyhedschef Søren Mejer Jensen.
Hvornår afgør ens fortid, om man kan arbejde med medier? I selskab med ugens medvært Søren Lippert, der har været både spindoktor, vært på TV2 og nu er direktør i tænketanken Ny Verden, ser vi på fyringen af debattør mm. Harald Toksværd fra DRs ekslusive talenthold.
Hvad skal der til for at vriste dokumenter ud af modvillige myndigheder? BTs journalist Jacob Friberg har brugt fire år på at få fjernet de sorte streger fra historien om slettede SMS-beskeder i Statsministeriet. Hør, hvordan han gjorde - og hvorfor.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79948083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415961175376c1094fa8/a00dfb6e238d65633854e17a2759e37ce5fab17a6f9a07cf0a8f23f2ad0d9390"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/direktoerfyring-langsomme-nyheder-og-koebenhavnske-analyser-11162502405</link>
            <title>Direktørfyring, langsomme nyheder og københavnske analyser</title>
            <description>Hvad skal en ny nyhedsdirektør i DR kunne? spørger vi generaldirektør Bjarne Corydon efter fyringen af nyhedschef Sandy French.
Hvorfor skruer Zetland tempoet ned, når alle andre medier går i breaking på droner og hybridkrig? Tabloid får besøg af redaktionschef Thomas Aaagaard fra Zetland.
Hvad ved københavnske analytikere om vælgere i provinsen? Ikke nok, mente journalist og forfatter Lars Olsen i Politiken - og det gjorde avisens politiske analytiker Elisabet Svane så vred, at hun skrev et læserbrev til sin egen avis. Hvorfor det? spørger Tabloid.
Og hvorfor vil TV2 gerne købe og vise en dokumentarudsendelse om Steiner-skoler, som DR efter års arbejde ikke ville have alligevel? Chefredaktør Michael Nørgaard fortæller om den usædvanlige handel.
Ugens medvært er journalist Claus Cancel.
Vært: Marie Louise Toksvig
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79343885" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741597b626ea9bb0f4d86/9f49c517f55b441cf954b4641ff2a078d2a45ebc6930da41205b156531d4c43a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/mystiske-droner-tavs-toejgigant-og-novos-pressepolitik-11162502395</link>
            <title>Mystiske droner, tavs tøjgigant og Novos pressepolitik</title>
            <description>Hvad stiller medierne op med nyheder, hvor de fleste spørgsmål er ubesvarede? Og er det nok at gætte, når debatten om droner over danske lufthavne ruller? Tabloid spørger forsvarsmediet Olfi's forsvarsanalytiker Matias Seidelin.
Tøjgiganten Bestseller gik offensivt til TV 2, da en dokumentar om modeindustrien var på vej. Virkede den kommunikationsstrategi? Vi har besøg af Bestsellers kommunikationschef Kasper Reggelsen.
Netmediet Finans fik aflyst interviews med Novo-chefer, fordi journalisterne gik uden om kommunikationsafdelingen, skriver chefredaktør Simon Bendtsen. Men hvorfor ikke respektere presseafdelingerne? Vi spørger chefredaktøren.
Ugens medvært er freelancejournalist Christina Ehrenskjold, der senest har udgivet bogen 27 Timer om og med familien til en 13-årig pige, der blev bortført i Kirkerup-sagen.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78660744" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415861175376c1094f97/c3ebaf9c28710087c766d401519c4eaa2bdd297f0e094fc978db5d4b5ebf30ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/folkedrab-paa-dr-og-demonstranter-paa-tv2-11162502385</link>
            <title>Folkedrab på DR og demonstranter på TV2</title>
            <description>Hvorfor er det vigtigt for DR at understrege, at ordet folkedrab er et juridisk begreb, hvis ordet bliver brugt af gæster i radioen? Tabloid spørger DR Nyheders udlandschef Niels Kvale.
Hvorfor skal demonstranter i fjernsynet, når TV2 viser cykelløb, når der konsekvent klippes væk fra politiske budskaber til fodboldkampe? TV2s sportschef Frederik Lauesen fortæller om overvejelserne efter årets Vuelta a Espana.
Og hvad gør de digitale platformes kommentarspor ved journalistikken, når medier deler historier for at få mere trafik? Tabloid har besøg af journalist og forfatter Jakob Sorgenfri Kjær, der sidste år udgav bogen Kig Op.
Denne uges medvært, journalist Mikkel Juul, har haft en travl uge som pressechef hos Go Collective, efter at transportministeren fyrede virksomheden som togoperatør - han giver os et sjældent kig ind på presse-kontorets arbejde efter sådan en nyhed.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79130187" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741577b626ea9bb0f4d73/832d869a5b6cdc0e94d4449600c7d1d43d4da4b662d2441e816e7e5f52d1c282"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/for-taet-paa-samsam-og-hemmelige-kilder-i-pet-11162502365</link>
            <title>For tæt på Samsam - og hemmelige kilder i PET</title>
            <description>Hvornår er journalisten så tæt på historien, at en anden må dække den? Berlingske-journalist Jens Anton Bjørnager har skrevet om og med Ahmed Samsam i over fem år, men han skrev ikke historien om Højestrets afgørelse i denne uge. Hvorfor ikke? spørger Tabloid.
Hvordan kan medier på den ene side beklage stigende polarisering i samfundsdebatten, og samtidig selv jagte de mest hidsige debatter? spørger en lytter på Tabloid@dr.dk. Vi vender spørgsmålet og udviklingen med denne uges medvært journalist Mette Vibe Utzon, der har beværtet tv- og radioprogrammer i over 30 år. 
Hvad var egentlig nyt, og hvorfor er det så hemmeligt? spørger vi journalist Niels Fastrup fra DR Nyheders Undersøgende redaktion, der stod bag sidste uges historie om amerikanske forsøg på påvirkning af den grønlandske befolkning.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79131919" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741567b626ea9bb0f4d62/9aac25f7747c90294af44deb1e476f8bb8e40de6ffd4ec75f5dc7092f9de3bc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/demonstranter-agenter-og-en-drabsdoemt-teenager-11162502355</link>
            <title>Demonstranter, agenter og en drabsdømt teenager</title>
            <description>Er det altid de mest ekstreme kampråb, der er historien, når en stor demonstration går gennem byen? Tabloid har besøg af TV2s erfarne live-reporter Lisbeth Davidsen, der dækkede endnu en Palæstina-demonstration i søndags.
Hos DR var historien om amerikanske forsøg på at påvirke den grønlandske offentlighed breaking news - var det også det i Nuuk? Vi spørger chefredaktør Masaana Egede, Sermitsiaq.AG, hvor meget historien fyldte i Grønland.
Denne uges medvært er journalist Frederik Lindved, der til hverdag kommenterer sport på DRs kanaler. Når han kører langt til stadions og haller, hører han podcasts - senest Jyllands-Postens nye serie 'Efter Drabet' om en teenage-dreng, der er dømt for knivdrab i Grenaa. Vi har inviteret JP-journalist Morten Pihl for at høre om overvejelser og metoder i arbejdet med historien.
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78572616" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415661175376c1094f74/81b52b26d8ee75e74d9c2d9b768679bb501fccb20a017f4f64263455b36d1380"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502345</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/sass-mor-i-ekstra-bladet-og-dr-chef-i-taxi-11162502345</link>
            <title>Sass' mor i Ekstra Bladet og DR-chef i taxi</title>
            <description>Hvorfor interviewer Ekstra Bladets Henrik Sass Larsens mor om hans straffesag, når de to ikke har talt sammen i 25 år? Tabloid får besøg af Ekstra Bladets Per Mathiessen.
Har Frihedsbrevet en bagatel-grænse for, hvornår en historie hentet på aktindsigt er for lille? Vi taler med Frihedsbrevets redaktør Andreas Munk om deres historie om DRs nyhedsdirektørs taxi-regninger.
Hvorfor er et forslag fra en københavnsk borgmesterkandidat relevant for hele landet? Vi spørger chefredaktør på Radio IIII Marie Rask Glerup om den massive dækning af S-kandidat Pernille Rosenkrantz Theils forslag om gratis daginstitutioner.
Ugens medvært er journalist Kerstin Freiesleben, der denne sommer har fanget tusindvis af lyttere med sin podcast-serie Vores Dømte Ven på DR Lyd. Men kan man lave journalistik om sine nærmeste venner? Og hvorfor er hun mere optaget af, hvad vennens dom betyder for vennerne, end af hvad han faktisk har gjort?
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79683146" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741557b626ea9bb0f4d4f/d0bf7bdd0fbcd0bca6bc831b2cc28c14ed9a1af1db7791e077792515070a6dfa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502335</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/journalister-aktivister-og-et-hav-af-beskyldninger-11162502335</link>
            <title>Journalister, aktivister og et hav af beskyldninger</title>
            <description>Hvornår er journalister diskvalificeret fra den beskyttelse, de som udgangspunkt skal kunne arbejde under i en krig?  Tabloid taler med journalist Nagieb Khaja, der offentligt forsvarer de gazanske pressefolk, der blev dræbt i et målrettet israelsk angreb for nylig. Hvem var den dræbte tv-reporter Anas Al-Sharif, som israelerne kalder Hamas-kommandør? Er offentlige tilkendegivelser af sympati for den ene part i en krig foreneligt med rollen som reporter? Og hvad arbejdsvilkårene for de få pressefolk i Gaza?
Må journalister lyve? spurgte modekoncernens Bestsellers kommunikationschef for nylig og beskrev sin oplevelse af en lang armlægning med tv-produktionsselskabet Kompagniet, der arbejder på en dokumentar om modeindustrien. Vi stiller spørgsmålet videre til producent Lars Høj fra Kompagniet.
Løgn og det, der er værre, er også hovedtemaet i en podcastserie om pressefotograf Jan Grarup. Tabloid taler med Jørn Stjerneklar, der har lavet podcasten med sin partner Helle Maj og spørger til metoden, etikken og parrets erklærede mål om at ville "stoppe" Jan Grarup.
Ugens medvært er journalist Nicolas Nielsen, politisk reporter på Dagbladet Børsen.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79507462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415461175376c1094f64/7d37d5ef06f823c745ef0a05bedb8dc137e00c582b8d651760c38c949131a632"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502325</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/hvordan-passer-vi-paa-kilderne-11162502325</link>
            <title>Hvordan passer vi på kilderne?</title>
            <description>Retten til at beskytte kilder er lovfæstet. Og journalisternes pligt til at beskytte kilder står på side ét i lærebogen. Men hvad står der mere? Hvor langt kan og vil journalister gå for at beskytte en kilde? Og hvordan gør vi det?
Tabloid taler med tre journalister og en advokat om, hvad begrebet kildebeskyttelse betyder i praksis - for journalister og kilderne selv: Hør advokat Mads Pramming, bestyrelsesformand for whistleblower-organisationen Veron, journalist Ronja Pilgaard, formand for Foreningen af Undersøgende Journalister, journalist Miki Mistrati og journalist og radiovært Dan Bjerregaard.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78841037" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415461175376c1094f5e/3873bda6939dfe82dd85014212039c338e6d8cb21e31536ec259931a255096ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502315</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/mistroiske-medier-med-kurt-strand-11162502315</link>
            <title>Mistroiske medier? - med Kurt Strand</title>
            <description>"Så tal dog ordentligt", opfordrer journalist Kurt Strand i en ny bog. Mener han også medierne? Og hvad skal vi gøre anderledes?
I denne sommerudgave af Tabloid taler vi med den mangeårige journalist, vært, underviser mm Kurt Strand om journalisternes ansvar for mudderkast og mistro i den offentlige debat.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79051844" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741547b626ea9bb0f4d2e/147cfd77bade68cb0bc9a76c779b35c69f148299e80764bb155ee28812abc194"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502305</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/krigskorrespondenten-med-thea-pedersen-11162502305</link>
            <title>Krigskorrespondenten - med Thea Pedersen</title>
            <description>Hun har dækket krig og konflikter fra Yemen til Ukraine, over Syrien, Afghanistan og Irak i 10 år, og betragter empatien som et lige så vigtigt arbejdsredskab som kamera og computer. Og hun vil som regel ikke hjem, fordi der altid er mere at fortælle.
I denne sommerudgave af Tabloid fortæller freelancejournalist og -fotograf Thea Pedersen om sit arbejde som krigskorrespondent. Om fixerne og kollegerne, soldaterne og alle de andre mennesker, de døde og de levende - og om de vidnesbyrd i ord og billeder fra tre års krig i Ukraine, hun har samlet i sin bog Fragmenter.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79431987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415361175376c1094f4d/b325f695356f56d045c5e8f435866f0740ec304cc60d3b5b51e7b8a58ab3692e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502295</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/forsvar-mod-medier-med-kaare-pihlmann-11162502295</link>
            <title>Forsvar mod medier? - med Kåre Pihlmann</title>
            <description>Hvordan oplever forsvarsadvokater den massive interesse for rets- og kriminalstoffet?
Sammen med formanden for Landsforeningen af Forsvarsadvokater Kåre Pihlmann, der blandt andet er forsvarer for bedrageritiltalte Sanjay Shah, taler vi i denne sommerudgave af Tabloid om, hvad offentlighed i retsplejen betyder i praksis: Fra navneforbud og liveblogging fra retssalene, til mediernes rolle og ansvar, når straffesager dækkes og debatteres både før og efter dommen. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80892723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741537b626ea9bb0f4d25/3872d17c1c8dc87dd32feaddac7e7ef305d598bd8a3ea2850fa48ae82c092d73"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502285</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/dokumentaren-dissekeret-med-mikala-krogh-og-michael-noergaard-11162502285</link>
            <title>Dokumentaren dissekeret - med Mikala Krogh og Michael Nørgaard</title>
            <description>Dokumentaren er noget af det dyreste, mest sete og mest diskuterede i dansk journalistik. Men er den moderne tv-dokumentar blevet for skarp, for tabloid og for forførende? 
I denne sommerudgave af Tabloid taler vi med Mikala Krogh, redaktionschef i DR Dokumentar, og Michael Nørgaard, chefredaktør på TV2, om de redaktionelle valg og etiske overvejelser, der følger med, når de afslørende dokumentar-programmer bliver til - og om reaktionerne, når de udkommer. 
Vært: Marie Louise Toksvig</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79817331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827415261175376c1094f3e/753c404ec201ee0581101221329dc848c087b3aa315f89dc4132547b4ef37f86"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162502275</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2025/stjerner-striber-og-det-meste-af-verden-med-stephanie-surrugue-11162502275</link>
            <title>Stjerner, striber og det meste af verden - med Stéphanie Surrugue</title>
            <description>'Hvordan skal vi næste gang kunne tage Stéphanie Surrugue alvorligt som reporter, når hun render rundt i glimmerkjole til Melodi Grand Prix?' spurgte en Tabloid-lytter i foråret.
I denne sommerudgave af Tabloid spørger vi DR's internationale korrespondent Stéphanie Surrugue om glimmer og alvor - og om arbejdet med alt fra kultur, kommunalvalg og kongehus til Trumps USA, Macrons Frankrig og resten af verden.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79024773" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741527b626ea9bb0f4d12/03589d76e2f9e5e2606ff300b2180ac6e8e402c10febdf91860aa08ebf129c5a"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
