<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/audiens/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Audiens</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens-1623233710000</link>
        <description>Audiens på P1 er et program om tro og eksistens., der går i dybden med de store emner som livet, døden, og at finde vej gennem kriser og prøvelser.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 14:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/audiens/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/audiens/image.jpg</url>
            <title>Audiens</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens-1623233710000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042303001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2023/dag-hammarskjold-menneske-og-mystiker-11042303001</link>
            <title>Dag Hammarskjöld, menneske og mystiker</title>
            <description>Da Dag Hammarskjöld omkom, formodentligt ved et attentat, efterlod han sig et manuskript, der afslørede en helt ukendt side, og som forbavsede omverdenen. Hør historien om den store svenske diplomat og FN-generalsekretærs indre liv og hans bog Vejmærker.
Vært: Katarina Lewkovitch.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81686469" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657b8b5cc26aeca6fa3ed141/54141f2af436cc60f7ce8bd4d24c49885d51ac89072e08553efa4963421ddd17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042003002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2020/hilma-og-tempelbyggerne-om-maleren-og-mediet-hilma-af-klint-11042003002</link>
            <title>Hilma og tempelbyggerne - om maleren og mediet Hilma af Klint</title>
            <description>Maleren Hilma af Klint er en bombe under kunsthistorien. Hendes billeder, der ikke måtte vises før 20 år efter hendes død, viser sig at introducere den abstrakte kunst længe før de store modernistiske ikoner. Men de er meget andet end dét. De er fyldte med okkulte budskaber. Hilma af Klint arbejdede som medie for åndelige væsner, og skabte sine monumentale malerier efter diktat fra den åndelige verden. Selvom hun døde i 1944, er det først i 1980'erne, at verden var klar til hendes overrumplende kunst, og nu sætter de publikumsrekord overalt i verden. Hun forsagede alt andet i livet for at stå i det åndeliges tjeneste, og forklare hele universets sammenhæng gennem farver og former. 
Hilma af Klint havde én stor vision, som stadig ikke er blevet realiseret: Et vidunderligt tempel, omgivet af Mysteriernes Have, der skal rumme alle hendes billeder og være et helligt sted for spirituel fordybelse. Templet skal ifølge Hilmas efterladte skrifter ligge på Øen Hven i Øresund mellem Danmark og Sverige, og udformningen er nøje beskrevet af åndelige væsner. I denne udsendelse rejser Katarina Lewkovitch ind i Hilma af Klints visioner og religiøse univers, og ind i visionen om hendes spiralformede Tempel på Hven. For er tiden inde til at Hilmas værker nu skal finde hjem til det sted, det var tænkt for? 
Medvirkende: Kunstkritiker, Henrik Wivel, Spirituel lærer, Anne-Sophie Jørgensen, arkitekt, Åsa Landahl, direktør for Moderna Museet i Malmø, Iris Müller-Westermann. 
Tilrettelæggelse, Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2020).</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81307468" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6001788c6c12863ced19fef9/fe5cd388117901e6dee7136b4827d7411255575c2087fe86d936a0d64a4c98be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042003001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2020/om-penge-11042003001</link>
            <title>Om penge</title>
            <description>Det siges at være lettere for en kamel at gå gennem et nåleøje, end det er for en rig at komme ind i Guds rige. I denne udgave af Audiens følger vi pengene, og undersøger begrebet fattigdom og rigdom. For hvornår er lykken og friheden størst, når man intet ejer, eller når man er stenrig? 
I et kloster i Clervaux i Luxembourg bor den danske munk broder Michael. Han ejer intet, og lever efter Frans af Assisis fattigdomsideal. Mia Wagner, kendt fra Løvens Hule, er direktør og mangemillionær. Disse to lever et meget forskelligt liv, og reflekterer over, hvad både fattigdom og rigdom gør ved personligheden og sjælen. Katarina Lewkovitch undersøger indersiden af pengebegrebet i et spirituelt og eksistentialistisk lys.
(Sendt første gang 9. april 2020).</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:40:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81159426" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4bda351264f87b6a5c/0b8b39225549a4156bc8624d1bdc67bbce680404a0ad21124cf2b312481e4c4b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041903002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2019/fra-noerrebro-til-nuukfjorden-paa-sejltursekspedition-med-hans-egede-11041903002</link>
            <title>Fra Nørrebro til Nuukfjorden - på sejltursekspedition med Hans egede</title>
            <description>Katarina Lewkovitch tager på sejltursekspedition i Grønland, ligesom missionæren Hans Egedes gjorde det for 300 år siden. Målet er de kristne nordboere, der i 900-tallet slog sig ned dybt inde i Nuukfjorden, og som Hans Egede ledte efter. Men hvem var denne troens strenge mand, og hvordan gik det med at omvende grønlænderne? Vi skal dybt ind i både troens og naturens hjerte med rensdyrjagt i de øde fjelde, fiskeri og bærplukning, når vi stævner ud på et smukt gammelt hvalrosfangerskib.
(Sendt første gang 25. december 2019).</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81423243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4eda351264f87b6a70/e86406671456c3a7c2cdf47458fdec9e755796f61701254c48568038f7e3b0d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041903001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2019/stilhed-i-thorshavn-tre-dage-i-kloster-11041903001</link>
            <title>Stilhed i Thorshavn - Tre dage i kloster</title>
            <description>I Færøernes hovedstad, Torshavn, ligger et lille katolsk nonnekloster. Her har seks franciskanersøstre deres liv med bøn, pligter og stilhed. Katarina Lewkovitch har fået lov at bo i klosteret og følge med i en hverdag, der består af enkelhed og meditation. Derudover reflekterer fotografen Kirsten Klein og meditationslærer Klaus Kornø Rasmussen over stilhedens væsen og dens betydning.
(Sendt første gang 22. april 2019).</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81870796" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4cda351264f87b6a68/04faaf1923ed30fa39644bdfde4ae463ef76e82bf2317626e63f34982c3e958a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/ved-verdens-ende-11041803009</link>
            <title>Ved verdens ende</title>
            <description>At blive fjeldgænger, eller "qivittoq" er et gammelt fænomen i Grønland, og forbundet med både frygt og fascination. En qivittoq er et menneske, der af skam, fiasko eller ulykkelig kærlighed vælger at vende samfundet ryggen og gå ud i naturen, for at leve isoleret dér til sin død. Man forbinder ofte disse personer med overnaturlige evner, aggression og hævntørst.
Fænomenet findes også i dag, hvor der jævnligt findes spor og beretninger om overfald foretaget af fjeldgængere, og er omgærdet med tabu og mystik. Katarina Lewkovitch følger i den sidste udgave af Audiens på P1 sporet til verdens ende og forsøger at finde ud af, hvad der er tro og hvad der er virkelighed.
(Sendt første gang 26. december 2018).</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81942788" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d66da351264f87b6b03/de8abf39eff99875a0ccb6d402331dfc785536b0389987af07e892b4bea6256e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/martinus-danmarks-bedst-bevarede-hemmelighed-11041803007</link>
            <title>Martinus - Danmarks bedst bevarede hemmelighed</title>
            <description>Han blev født som Martinus Thomsen i Sindal i Nordjylland i 1890, begyndte som hyrdedreng, og blev siden mejerist. Som 30-årig havde han en åndelig oplevelse, hvor Kristus viste sig for ham, og han fik ifølge sig selv, kosmisk bevidsthed. Herefter skrev han Livets Bog, Det tredje Testamente og andre værker der samlet fylder over 6000 sider og siden er oversat til 22 sprog. Martinus' verdenslære handler om intet mindre end hele universets sammenhæng, kosmologien. I udsendelsen fortæller Martinuskendere om mennesket og mystikeren Martinus og hans lære.
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 21. maj 2018).</description>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81199749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d63da351264f87b6af0/beb85b7aa479efb18673618a15df49f19e3888ad5a7547acd5bc690eeffecd82"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/paa-herrens-mark-liv-og-tro-paa-al-asadbasen-i-irak-11041803006</link>
            <title>På Herrens Mark - liv og tro på Al-Asadbasen i Irak</title>
            <description>I denne udsendelse er Katarina Lewkovitch taget til Al-Asad- militærbasen i Irak. Her bor og arbejder feltpræst, Oral Shaw som præst for de udsendte danske soldater. Hans opgave er at give trøst, mod og åndelig styrke i en til tider ekstrem virkelighed. Livet som feltpræst ude i verdens brændpunkter er en noget anden dagligdag end det almindelige liv som sognepræst i Nordjylland.
(Sendt første gang 10. maj 2018).</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:50:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82001545" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d62da351264f87b6ae8/607e263c2b90d44811d6575b29a4a34b12eb7185bdddf289a23c93cb135ab9fd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/i-skal-blive-som-boern-om-boerns-spiritualitet-11041803005</link>
            <title>"I skal blive som børn..." - om børns spiritualitet</title>
            <description>Børn kan kunsten at være "uden for tiden". De kan i højere grad end voksne glemme sig selv, og børns åbenhed og evne til nærvær kan være indgangen til at opleve det guddommelige. 
Sammen med børn, religionspædagog Nina Tange og forfatteren J. Anker Larsens roman, De vises sten, dykker Katarina Lewkovitch ned i børns spiritualitet. Hvad tror de på? Hvordan gør de det? Og hvornår går barnets paradis tabt?
(Sendt første gang 27. april 2018).</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:50:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81203214" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d60da351264f87b6ade/1b8bd7267605ee2e6ebb7b8726df4d6e12a081514733487d497b0de8ca7196e8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/den-faeroeske-tro-11041803004</link>
            <title>Den færøske tro</title>
            <description>Mange sætter troen på Færøerne i forbindelse med konservatisme og præster, der nægter at vie homoseksuelle og fraskilte. Men hvordan ser færingernes tro egentlig ud? Historien om troen på Færøerne er historien om tab, længsel og tavshed. Og havet og dansen spiller en stor rolle, ifølge Lisbeth Solmunde Michelsen, der er præst og opvokset på Færøerne. Hun er desuden Dronning Margrethes lærer i færøsk og rejseledsager til Færøerne. I denne udsendelse forsøger Katarina Lewkovitch at stille skarpt på troslivet på de 18 nordatlantiske klippeøer. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81628301" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5fda351264f87b6ad4/5b7f74b5ce7d18c416a5f79f85e7f3be6f4a12b74c415db8098dfdf7195297be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/ayahuasca-det-forbudte-sakramente-11041803003</link>
            <title>Ayahuasca- det forbudte sakramente</title>
            <description>I Sydamerika bruges stoffet Ayahuasca i behandling af narkomaner og folk med PTSD og depressioner, men i Danmark er det forbudt. Den særlige regnskovsdrik kaldes også for Sjælens Pisk eller Guds forlængede arm, og har i tusinder af år været brugt som spirituelt redskab til at få visioner og rejse ind i den åndelige dimension. Katarina Lewkovitch har besøgt en familie på Østerbro i København der tilhører trossamfundet Santo Daime, hvor drikken betragtes som sakramente. De bruger jævnligt Ayahuasca som et terapeutisk redskab, og fortæller om deres personlige erfaringer med Ayahuasca, hvad det har betydet for dem og hvordan det påvirker sindet. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 30. marts 2018).</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81691084" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5dda351264f87b6ac9/f90cb672bd55ae9b1c84cfd3cb0f42272bf22d5db164ac3cc0c2bc3ede65bc0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041803001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/troen-i-rummet-11041803001</link>
            <title>Troen i Rummet</title>
            <description>I denne udsendelse forlader vi Jorden. I selskab med astronaut Andreas Mogensen, astrofysiker Johan Fynbo og partikelfysiker Holger Bech-Nielsen, tager Katarina Lewkovitch ud i universet for at tale om ærefrygt, ydmyghed, og verdens skabelse og undergang, som det tager sig ud fra Rummet. For hvordan påvirker det ens tro og opfattelse af Skaberværket at bevæge sig hjemmevant rundt i Kosmos og jonglere med stjernestøv? Kan man tro på både Gud og Big Bang, og findes der en teori for Guds vilje?  
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 1. januar 2018).</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82365565" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d5ada351264f87b6ab7/0b23b088e7da750fbaae6b578ff02f99ec505556ce098fd5444ccdfc6b2c6bad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703522</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/aabenbaringer-og-mirakler-2-2-11041703522</link>
            <title>Åbenbaringer og mirakler 2:2</title>
            <description>Blodgrædende madonnabilleder, kræftknuder der forsvinder på et øjeblik og blødende sår, der pludselig springer op i hænder og fødder, også kaldet stigmata. Hvad er et mirakel, hvem oplever dem, og er det det guddommeliges måde at henvende sig til os på? Katarina Lewkovitch besøger nogle af de steder, hvor der er foregået mirakler i fortiden og nutiden, og undersøger miraklets natur. Blandt andre medvirker Hans Berntsen, katolsk præst Lars Messerschmidt og mennesker, der på egen krop har oplevet et mirakel, som ændrede deres liv radikalt. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 26. december 2017).</description>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80988943" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d57da351264f87b6aa8/7980782a579dacd97961f958da292d4b44d40503ab76b16b8dd1988c25084617"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/aabenbaringer-og-mirakler-1-2-11041703521</link>
            <title>Åbenbaringer og mirakler 1:2</title>
            <description>Hvordan er det at møde Jesus, hvordan ser han ud og hvordan lever man med den erfaring, at have mødt ham? I denne udsendelse fortæller journalist Jesper Borup om den dag Jesus kom gående ind i hans lejlighed i Valdemarsgade på Vesterbro, og Charlotte Rørth tager Katarina Lewkovitch med ud i Rold Skov for at fortælle om sine møder med Jesus. Fælles for dem er, at de har haft uforklarlige oplevelser, der med ét ændrede deres liv og verdensbillede. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2017).</description>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82081819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d55da351264f87b6a9d/16d457fd17fc44d9f03fb5888b76c3787ca89dee4d843a6ee8cd55d34e6140e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/hvordan-dufter-aand-11041703231</link>
            <title>Hvordan dufter ånd?</title>
            <description>Katarina Lewkovitch er sammen med præsten Poul Joachim Stender taget på besøg hos én af Danmarks eneste parfumører, Zarko Ahlmann Pavlov. Han har i mange år arbejdet på at udvikle duften af den nordiske drøm. Duftenes verden er hemmelighedsfuld og magisk, og det tager mange år og tusindvis af forsøg at udvikle en duft. Men hvordan dufter "ånd"? Sammen med parfumøren forsøger de at fremstille en duft af kirke og ånd - hemmelighedsfuld, rummelig, dyb, mørk og brusende.
Medvirkende: Parfumør Zarko Ahlmann Pavlov, præst Poul Joachim Stender.
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 5. juni 2017).</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81530955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d54da351264f87b6a94/5618470415fd35fc89eeb1ba0f2aef15c701995cb3606206576f75567bbb6ff2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/hvid-11041703214</link>
            <title>Hvid</title>
            <description>Den liturgiske farve Kr. Himmelfartsdag er hvid. Hvid er på samme ting intet og alting. Men hvad symboliserer farven hvid, hvordan opfatter øjet farver og lys, og hvilken betydning har hvid? Mød kunstner Peter Callesen, der skaber magi med sit arbejde med det hvide papir, og for hvem det hvide papir både betyder liv og død. I Kina er hvid sorgens farve, for Jesper Fich symboliserer den skabelsens fuldbyrdelse og glæde, og i musikken kan hvid støj både helbrede og få babyer til at sove. 
Medvirkende: papirkunstner Peter Callesen, katolsk præst Jesper Fich, læge ph.d. Mette Bertelsen, kunstkritiker og forfatter Torben Sangild. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81579895" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60506085185e4816734bd9a5/f2e2ec5da030801179a98f0c28f5f1dea9943fc4d6354d48d618a8adc52813a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703161</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/den-groenlandske-tro-11041703161</link>
            <title>Den grønlandske tro</title>
            <description>Grønlænderne betragtes som det mest kristne folk i Nordeuropa, og ca 97 procent af befolkningen er medlem af folkekirken. Men hvordan praktiseres kristendommen i Grønland, hvilken rolle spiller den gamle inuit-religion, og hvordan forener man spøgelsestro med kristendom? Medvirkende: Kunstner Aka Høegh, historiker Thorkild Kjærgaard, moderne shaman Angajoq, og præst i Grønland Minna Winsløw. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 17. april 2017).</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81669768" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15d4fda351264f87b6a7b/45fcc6d48b593c2b16ffbe7024645ac5c8e4eb2a0def0e3ba745f7371cd7f8dd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/moedet-med-krigen-i-mosul-med-puk-damsgaard-11041703155</link>
            <title>Mødet med krigen - I Mosul med Puk Damsgård</title>
            <description>Livet i frontlinjen er en blanding af stor menneskelig lidelse og praktisk arbejde. Katarina Lewkovitch er taget med mellemøstkorrespondent, Puk Damsgård til Mosul, hvor liv og død bliver sat på spidsen konstant, og hvor følelsesregisteret er på overarbejde. Men udover angst og ødelæggelse, skal det også handle om chokofanter, toiletforhold og tørshampoo.  
(Sendt første gang 14. april 2017).</description>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81643483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6149a6be07018872bce6404f/bd18adc812334495897500c40a85284a7a10aa4f52687538afbf73067251d080"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041703154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2017/moedet-med-krigen-forberedelsen-med-puk-damsgaard-11041703154</link>
            <title>Mødet med krigen - Forberedelsen med Puk Damsgård</title>
            <description>Hvordan forbereder man sig på at tage til en krigszone, og hvordan er det at have krigen som arbejdsplads? Katarina Lewkovitch skal med Puk Damsgård til Mosul i Nordirak i krigen mod Islamisk Stat. Men inden afrejsen skal der skrives sidste vilje-brev, familien skal underrettes og man skal forberedes mentalt.
(Sendt første gang 13. april 2017).</description>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81879067" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6149a6be07018872bce64051/720852ca0cb24a1bf1c94700439f388ad91d6fcceabfbd8b1bec2cefb59e752c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041607397</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-1/gandhi-myten-om-det-gode-11041607397</link>
            <title>Gandhi - myten om det gode?</title>
            <description>De fleste kender ham som manden, der førte inderne ud af det britiske kolonistyre. En spirituel leder, hvis eneste våben var sultestrejker, ikke-voldsfilosofi og civil ulydighed. 
Gandhi er Indiens urørlige national-ikon, og nationen vogter over dette image. Man kan få en straffesag på halsen, hvis man prøver at antyde noget andet. 
Men en mere nuanceret og overraskende sandhed om Gandhi træder frem i disse år.
Katarina Lewkovitch har kigget om bag "myten" Gandhi, og i stedet set på "manden" Gandhi.
(Sendt første gang 2. oktober 2016).</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81692223" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:644baf9cf130b22a2b3638fd/05556b1e758ecbdb778b474acc8cb068a0e585880925fe14e7752fcf011bc518"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041606064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-1/mother-teresa-myten-om-det-gode-11041606064</link>
            <title>Mother Teresa - myten om det gode?</title>
            <description>De fleste kender Mother Teresa som symbolet på selve godheden og modtager af Nobels Fredspris. For nyligt har Paven besluttet at helgenkåre Mother Teresa, der viede hele sit liv til de fattige i Calcuttas slum. Hendes verdensomspændende organisation Kærlighedens Missionærer har modtaget hundrede millioner af dollars fra donatorer verden over. Men kritiske røster betegner hende som religiøs fundamentalist og glødende abortmodstander, og ikke alt var som de fleste tror. Forholdene på organisationens institutioner for børn og døende betegnes som horrible, og kun en brøkdel af de svimlende summer, de modtog, blev brugt på de fattige. 
Gennem breve og beretninger fra frivillige i organisationen forsøger Katarina Lewkovitch nu at finde ud af, hvem og hvad Mother Teresa egentlig var. 
(Sendt første gang 11. februar 2016).</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80228618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61d3f31add3faf924a3668c6/0b271f4d45f964c2698a680a2ebb92f6a4621b0da62efdae911d1ecd846cfc6b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
