<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tyvstart</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        <description>De vildeste sportshistorier, de største stjerner og forrygende selskab. I Tyvstart får vært Emil Schiønning besøg af gæster, kommentatorer og eksperter, der med stor passion og lyst til at diskutere giver dig alt det bedste fra sportens verden. 

Nyt afsnit hver mandag og torsdag kl. 13.00.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tyvstart/image.jpg</url>
            <title>Tyvstart</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vm-lodtraekning-paa-steroider-og-dansk-vej-til-finalen-13652550108</link>
            <title>VM-lodtrækning på steroider og dansk vej til finalen</title>
            <description>Det er en afgørende VM-uge for to danske landshold. Håndboldkvinderne tager onsdag aften hul på mellemrunden i Holland, hvor de har taget maksimumpoint med fra gruppespillet. Har Helle Thomsens decimerede landshold spillet over evne, eller er vejen til medaljekampene allerede lagt?
Fredag aften er der lodtrækning til fodboldhistoriens største VM-slutrunde næste sommer. Danmark er i bowlen, selvom den endelige kvalifikation ikke er på plads endnu. I dagens afsnit ser vi på både drømme- og mareridtspuljer for Danmark.
Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul og håndboldekspert Trine Nielsen.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51106042" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f82e60bfb1c9b69989a/3d897cb58541db958e0579caa3e2c3d10f4f0e45dc778c7fed1d897ea070cd55"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/dansk-skadeshelvede-inden-vm-13652550107</link>
            <title>Dansk skadeshelvede inden VM</title>
            <description>Skader. Skader. Skader. Det er mere eller mindre de overskrifter, der hæfter sig på det danske håndboldlandshold, inden VM starter i denne uge i Tyskland og Holland. 

Den nye landstræner, Helle Thomsen, står over for en svær debut, hvor holdet jagter sin sjette medalje i træk. For det er ikke bare marginalspillere, der er faldet som fluer i optakten. Nej, det er store navne og rutinerede kræfter. Skal vi parkere drømmen om medaljer allerede fra start, eller har Thomsens tropper stadig et es i ærmet?

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Håndboldkommentator Frederik Lindved</description>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30490427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f54e60bfb1c9b6996f5/ba428047d06c36198b93c4ce3f5c95413f5ee6e4d0674bb347392b3c8812dbd0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/skraekscenarie-i-danmarks-playoff-finale-13652550104</link>
            <title>Skrækscenarie i Danmarks playoff-finale</title>
            <description>VM er stadig muligt for Danmark, og efter torsdagens lodtrækning kender Brian Riemers landshold de modstandere, der skal besejres i forårets playoff. Først gælder det en hjemmekamp i Parken mod Nordmakedonien, inden en eventuel finale byder på en udebanetur til enten Tjekkiet eller Irland. Første del af lodtrækningen er god, men udekampen kunne næppe have været værre. Hvordan er Danmarks chancer for at kvalificere sig til VM i marts? Det svarer Andreas Kraul på i dagens episode.
Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29310780" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa9e60bfb1c9b699a72/ac69152a97c5e566795894e1f1d69876b39ad8fbbff607afb976fb352ec227d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/danmarks-totale-vm-kollaps-13652550106</link>
            <title>Danmarks totale VM-kollaps</title>
            <description>Så tæt på, men alligevel så langt fra. Det danske landshold må se langt efter næste sommers VM-slutrunde efter endnu en resultatmæssig fiasko. Danmark kunne nøjes med en uafgjort, men reduceret til ti mand kunne Brian Riemers tropper ikke holde stand til sidst. Inde i tillægstiden stak hjemmeholdet kniven ind og slukkede det danske VM-håb. Meget symptomatisk efter endnu en dansk fejl. 

Dermed skal vi nu vente helt til marts for at finde ud af, om Danmark skal med til næste sommers store VM-fest i Canada, Mexico og USA. Dagens program er optaget umiddelbart efter slutfløjt, så du får en analyse med skotsk fest i bagrunden og dansk skuffelse i stemmen. For hvad nu? Skal vi opgive den danske VM-drøm?

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Fodboldekspert Kenneth Møller Pedersen</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="31817535" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f81e60bfb1c9b699888/99f773a972b72dbcea43fb34e8d5606b0806bd30df0eb19e96f522aa2c55bd9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pibekoncert-i-parken-og-skaebnekamp-i-skotland-13652550105</link>
            <title>Pibekoncert i Parken og skæbnekamp i Skotland</title>
            <description>Av av av. Det danske landshold fik en kæmpe gave af grækerne lørdag aften, men formåede ikke at tage i mod den. For med et rystende 2-2 resultat på hjemmebane er spændingen stadig i takt om, hvorvidt der er Danmark eller Skotland, der skal snuppe VM-billetten i gruppe C.  

I dagens program vender vi lørdagens kamp mod Belarus. En kamp, som Danmark skulle have vundet, og hvor landstræner Brian Riemer var alt for passiv. Er det en af de ringeste danske præstationer i nyere hukommelse, og hvad skal ændres frem mod gruppefinalen mod Skotland tirsdag aften?  

Danmark har stadig muligheden for at afgøre det hele selv. For med skotternes nederlag i Grækenland, så har landsholdet den fordel, at de kan nøjes med uafgjort. Skal Riemer så parkere bussen og krige det hjem, eller har holdet stadig kapaciteterne til at sætte sig på kampen? Alt det og meget mere vender vi i dagens program.  

Vært: Emil Schiønning  
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42629050" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f3fe60bfb1c9b69964a/87e783099e164710fc0b1e6c3d47a2353aad9292380643533500ba7cf60851fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vm-billetten-skal-indloeses-nu-13652550103</link>
            <title>VM-billetten skal indløses NU</title>
            <description>Det danske fodboldlandshold er to kampe fra at sikre sig plads ved næste sommers VM. Den komprimerede kvalifikation er gået ind i sidste og afgørende fase, og nu mangler kun en hjemmekamp mod Belarus inden den potentielle gruppefinale i Skotland. 
Men måske når vi slet ikke så langt. For Grækenland kan med en sejr over Skotland lørdag aften så godt som sende Danmark til VM - og selv hvis det glipper, har danskerne selv mulighed for at ordne sagerne i den sidste kamp.
Så hvad skal kampen mod Belarus i Parken over hovedet bruges til? Og hvordan ser danskernes VM-muligheder ud inden de sidste to kampe?

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35245306" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa881654c75b6c9c7ad/dcf32bd280602c6d3aee54ae148a80caa7f43e97dd1d25b36f4623f6fc8f4572"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550100</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fcm-overtager-europa-og-riemer-udtager-debutant-13652550100</link>
            <title>FCM overtager Europa, og Riemer udtager debutant</title>
            <description>Tre sejre i tre kampe og en plads øverst i Europa Leagues ligafase. Det går godt for FC Midtjylland, der torsdag møder Kasper Schmeichels Celtic i Europas næstbedste klubturnering. Midtjyderne plejer ellers ikke at overpræstere i Europa, men kan i år være året, hvor de laver det helt store nummer?
Brian Riemer har sat navn på de 24 spillere, der skal vinde over Belarus og Skotland for at sikre VM-billetten. Landstræneren trak tirsdag en decideret kanin op fra hatten. 

Vært: Mikkel Nygard.
Gæster: Arnela Muminovic og Jens Ole Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="31064126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f82e60bfb1c9b699894/4d246f6e77108419663434cee5b4c4e493ed8b3ab4172bae87f6b7169a33f738"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550099</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-i-krise-og-superligaens-varmeste-saede-13652550099</link>
            <title>FCK i krise og Superligaens varmeste sæde</title>
            <description>Det kører ikke i København, hvor de forsvarende mestre fra FCK ikke har vundet i fire kampe.
Er der krise i hovedstaden? Og hvilke 'red flags' er der? Det svarer Andreas Kraul på i dagens Tyvstart.
I Vejle bliver der ikke sat spørgsmålstegn ved, om der er krise. De er sidst i Superligaen - præcis som for et år siden, hvor cheftræner Ivan Prelec stoppede i klubben. Hvorfor blev han valgt til at prøve igen? Og hvorfor er han der stadig?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Andreas Kraul og Mads Thyrsted.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44898486" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdde60bfb1c9b699c27/3af211006b35a4ae9329134afb3d5770c9edd6522e9e9db456fcb6a31cbaacf7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550098</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/runes-mor-er-vred-og-moed-den-nye-fodboldlandstraener-13652550098</link>
            <title>Runes mor er vred, og mød den nye fodboldlandstræner</title>
            <description>En sviner til Michael Rasmussen og ATP-Touren, der presser tennisspillerne for hårdt. Holger Runes mor og manager er ikke i tvivl om, at tennisstjernens alvorlige skade er et tegn på, at man ikke passer på atleterne. Til gengæld bliver der passet godt på Holger Runes rangering, når han kommer tilbage. 
I dagens episode kan du også møde Jakob Michelsen, der er mødt ind til sin første uge med det danske kvindelandshold i fodbold. De møder Finland i to vigtige kampe, og der bliver rusket op i tingene. 

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Journalist Kasper Thrane og landstræner Jakob Michelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36299387" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5fe60bfb1c9b69973c/bfabbc0565b0e98c4b466187c822db6dfd64721374bf7bf025f5195a034ee2c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/trump-truer-vm-plan-og-danskerhold-skriver-historie-13652550097</link>
            <title>Trump truer VM-plan og danskerhold skriver historie</title>
            <description>Er Fifa-præsident Gianni Infantino og Donald Trump ved at blive lidt for gode venner? Det mener kritikere efter den seneste uge, hvor fodboldens mest magtfulde mand var inviteret med til fredstopmøde, mens Trump har truet nogle af de værtsbyer, der skal afholde VM-kampe næste år, med at flytte opgørene. 
I cykelverdenen har Uno-X denne weekend sikret sig plads på World Touren for første gang. Det betyder, at det dansk-norske hold nu kan tiltrække endnu flere verdensklasseryttere med dansk pas.

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Journalist Henrik Liniger og sportschef Emil Mielke Vinjebo.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46651831" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4481654c75b6c9c500/3867237ea65aceaf87e865e074072eb39131fc52683e82ea4e0f80d004e6900b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550096</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/jon-dahl-fyret-for-svensk-vm-sabotage-13652550096</link>
            <title>Jon Dahl fyret for svensk VM-sabotage</title>
            <description>Ét point i fire kampe. En VM-kvalifikation, der hænger i laser. Et anstrengt forhold til flere spillere og en befolkning, der efterhånden havde fået nok. De gode grunde til at fyre Jon Dahl Tomasson stod efterhånden i kø for det svenske fodboldforbund, der i sidste ende gjorde netop det - fyrede den tidligere danske landsholdsangriber, der dermed bliver Sveriges første landstræner nogensinde til at få sparket.

I dagens program kigger vi tilbage på godt og vel halvandet år med svingende resultater, store intriger og en mand, der nægter at ændre sin tilgang, uanset hvad andre så måtte mene. Og selvfølgelig, hvorfor det i sidste ende kostede ham jobbet.

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Fodboldekspert Arnela Muminovic</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="25679097" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4981654c75b6c9c519/2005aec98d35bd5636f141252e932c04d88cd0f592c01f41a70f76e1bb911c7c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/usikre-danmark-paa-vm-kurs-13652550095</link>
            <title>Usikre Danmark på VM-kurs</title>
            <description>Det var ikke lige kønt hele vejen igennem, men de danske fodboldherrer fik, hvad de kom efter, da Grækenland blev besejret med 3-1 søndag aften i Parken, efter holdet i torsdags bankede Belarus med 6-0. Det betyder to sejre inden for en uge, og Brian Riemers tropper kan for alvor øjne VM til sommer. 

Vært: Emil Schiønning.
Medvirkende: Fodboldkommentator Andreas Kraul og fodboldekspert Kenneth Møller Pedersen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34856502" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdd81654c75b6c9c949/5c305557c65ad0f41b8688ccb179b3545f59cdf2abe14dc26a6e0237bbab6e4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/danmarks-vm-frelser-hedder-hoejlund-13652550094</link>
            <title>Danmarks VM-frelser hedder Højlund</title>
            <description>Fire mål i seks Napoli-kampe betyder, at Rasmus Højlund igen er Danmarks varmeste angriber. Og det er meget god timing, når Brian Riemers landshold netop er mødt ind til en skæbneuge. 
Torsdag gælder det Belarus, inden Grækenland gæster Parken på søndag - og når de to kampe er spillet, kan Danmarks VM-kvalifikationvære afgjort. Derfor skal der seks point på kontoen, og i dagens afsnit bliver der bagt op til begge opgør.
Vært: Emil Schiønning.
Medvirkende: Fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39311871" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6be60bfb1c9b69978e/18d9092d840f17534ba16fc2e721e69263460caece7962058a203b6a74657a14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-kollaps-og-dumpetid-i-suppen-13652550093</link>
            <title>Vingegaards kollaps og dumpetid i Suppen</title>
            <description>Pogacar har vundet EM og VM indenfor en uge efter søndagens europæiske mesterskaber i Frankrig. Jonas Vingegaard var ikke i nærheden af sloveneren, der vandt foran Remco Evenepoel, men måske er det ikke så overraskende. For den slags løb ligger ikke til Vingegaard, og det vil kræve en radikal ændring, hvis danskeren skal kunne køre op med Pogacar på en dag som søndagens EM.
I Superligaen har alle hold nu mødt hinanden i grundspillet. Det betyder midtvejskarakterer til de 12 hold i den bedste danske fodboldrække.

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Cykelkommentator Alex Rasmussen og fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55969790" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6381654c75b6c9c5c5/5cbf660f9c67d7a4b1c0f98512373a372d4c68f9c4ff8714ba205c8dc9cd91a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-under-pres-efter-dansk-sensation-13652550092</link>
            <title>Vingegaard under pres efter dansk sensation</title>
            <description>Efter et hårdt VM i sidste uge er verdens bedste cykelryttere igen samlet. Denne gang er det Frankrig, der lægger asfalt til, og det er EM, der skal køres. Modsat mesterskaberne i Kigali er det nu med Jonas Vingegaard i de rød-hvide farver.

I dagens program kigger vi frem mod weekendens linjeløb, hvor verdens to stærkeste ryttere mødes for første gang siden årets Tour de France. For selvom han netop er blevet verdensmester, er sulten ikke slukket hos Tadej Pogacar. Han kommer til Frankrig som favorit i en disciplin, der passer ham langt bedre end sin danske modstander.

Uanset hvad kommer Danmark fra EM med en medalje. Den danske kontinentalrytter Niklas Larsen overraskede alt og alle ved onsdagens enkeltstart, hvor han slog flere af verdens største tempospecialister og sikrede sig en sensationel bronzemedalje.
Vi vender det overraskende resultat og ser frem mod Vingegaards muligheder i weekenden.

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Cykelkommentator Tobias Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35158903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7fe60bfb1c9b699875/a07f84f0ee9fa6da0c3074074eae186fc958532eacb0874b4d6c4e25bf80ebf5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pogacar-show-i-rwanda-og-hooligans-i-usa-13652550091</link>
            <title>Pogacar-show i Rwanda og hooligans i USA</title>
            <description>Mattias Skjelmose blev bittert nummer fire ved VM i Rwanda, da Tadej Pogacar satte alle til vægs og endnu engang viste, hvorfor han måske er cykelhistoriens største rytter nogensinde. Dagens Tyvstart tager til Kigali lige efter det dramatiske linjeløb.
Der har også været drama i USA, hvor Europa for første gang i mange år lykkedes med at sejre som udehold i golfens Ryder Cup. Men årets udgave vil mest blive husket for de amerikanske tilskuere.

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelkommentator Tobias Hansen og golfreporter Kasper Thrane.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38990457" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdde60bfb1c9b699c23/0a1ff48119034925ee74e33b4ea2252a35b988afb03480793f6a32477f5fd291"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550089</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/snedige-skjelmose-vs-slidte-pogacar-13652550089</link>
            <title>Snedige Skjelmose vs. slidte Pogacar</title>
            <description>Cykel-VM i Rwanda er i gang, og i weekenden gældet det landevejsløbet og kampen om regnbuestriberne. Tadej Pogacar er taget til historiens første VM i Afrika som storfavorit, men han så slidt ud på enkeltstarten - og det betyder, at den danske kaptajn, Mattias Skjelmose, står meget stærkere end først antaget. 
Selve løbet og værtsskabet i Rwanda har været til stor debat, og derfor tager dagens Tyvstart en tur til hovedstaden Kigali for at tage temperaturen inden weekendens linjeløb.
I golfens verden er der også mere end bare en sejr på spil i weekenden. Ryder Cup mellem USA og Europa bliver igen med dansk deltagelse, hvor Rasmus Højgaard og co. skal forsøge at overvinde amerikanske golfhooligans og en forbandelse over udebanen. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelkommentator Tobias Hansen, journalist Buster Emil Kirchner og golfreporter Kasper Thrane.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59383159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f63e60bfb1c9b69975d/3400d159137a9e76ecc780b162988bc7534e47b3ae4e82a19f8f47fb8c581190"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550088</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-overrumpler-hjulmand-i-parken-13652550088</link>
            <title>FCK overrumpler Hjulmand i Parken</title>
            <description>Hymnen. Kulissen. Nerven. De europæiske aftener er tilbage i Parken, hvor FC København torsdag aften indviede deres deltagelse i årets Champions League. På sidelinjen stod Kasper Hjulmand. Som vi har set ham så mange gange før. Rolig og fattet med det danske nationalstadion som kulisse. 

Den eneste forskel var bare, at det var som gæstende træner for den tyske storklub Bayer Leverkusen. Med et uafgjort resultat i bagagen er den store genkomst så godkendt for den tidligere danske landstræner?  Vi fælder dom over både Hjulmand og FC København efter en intens aften i den danske hovedstad.

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26678462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fc04f2b0f53d12b2deb/2fdc680ee4bb37f78b58197101669f5bc6637eebc6d96c711ae0b8d3a56f8d0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-totale-triumf-og-holgers-fatale-kollaps-13652550087</link>
            <title>Vingegaards totale triumf og Holgers fatale kollaps</title>
            <description>Man kan tage hjem fra Spanien på mange måder. Det kunne være som samlet vinder af Vuelta a Espana, som Jonas Vingegaard gør det, efter at han søndag blev den første danske vinder nogensinde af den spanske rundtur. Man kan også gøre som Mads Pedersen, der i samme løb vandt en etape og ikke mindst den grønne pointtrøje.
Men man kan også tage hjem fra Spanien som Holger Rune, der endte med at blive skurk i Davis Cup-kampen mod Spanien. Danmark var en matchbold fra at booke billet til finalestævnet, men tabte samlet 3-2 til spanierne.
Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelekspert Brian Nygaard og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43707904" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6381654c75b6c9c5c2/6226663f745073c7af444d4d168cd1b90fe754ef3b4559b810f6f0a9891451c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550076</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/wolfsburg-er-eriksens-vej-til-vm-13652550076</link>
            <title>Wolfsburg er Eriksens vej til VM</title>
            <description>Christian Eriksen skal spille for Wolfsburg de næste to år. 
Den danske landsholdsstjerne har stået uden klub i efterhånden nogle måneder efter sit kontraktudløb i Manchester United, og rygterne har været mange. OB, Ajax, en tur til Spanien, hvad med Premier League?
Nu er der underskrevet en aftale på to år med Wolfsburg, og spørgsmålet er, om det er en direkte billet tilbage på landsholdet og til VM næste år?

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Andreas Kraul og Arnela Muminovic.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26898491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ae60bfb1c9b699826/32aea616903f0cf07b78e0a7e794fd5250bf81767459c9939205d4c72c73b0b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550086</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/broendby-fyrer-birk-klodens-hurtigste-mand-er-truet-og-dansk-tennismirakel-i-spanien-13652550086</link>
            <title>Brøndby fyrer Birk, klodens hurtigste mand er truet og dansk tennismirakel i Spanien</title>
            <description>Så gik den ikke længere. Brøndby IF har fyret Frederik Birk, efter den unge cheftræner har været rygtet fyringstruet mere eller mindre hele sæsonen. I stedet skal den tidligere Premier League-manager Steve Cooper stå i spidsen for de blågule fra Vestegnen. Men kan man overhovedet få succes i traditionsklubben under de nuværende forhold?  
I Japan skal verdens bedste atletikudøvere mødes og kæmpe om VM-guld. Henrik Liniger er på plads i Tokyo og kan berette om en voldsomt spændende omgang kapgang, et dansk hold, der skal finde motivation i andet end medaljer og verdens hurtigste mand, som måske bliver slået på stregen.  
Vi runder dagens udsendelse af med et smut til Marbella. Her skal det danske herrelandshold i tennis spille landskamp mod mægtige Spanien om en plads blandt de sidste otte i Davis Cup. Danmark har trukket et yderst heldigt lod, for afbuddene vælter ned over spanierne, og pludselig har Holger Rune og co. rent faktisk en mulighed for at vinde.  

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Andreas Kraul, Henrik Liniger og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:25:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57483520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5081654c75b6c9c540/4997708869f296a460983668dad52b15913dbc42c8c60c5a2bbdc06a5b870cf3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pil-op-til-landsholdet-men-13652550085</link>
            <title>Pil op til landsholdet, MEN...</title>
            <description>0-0 mod Skotland, 3-0-sejr i Grækenland. 
Danmarks VM-kvailifkation er i gang, og med fire point på kontoen efter de første to kampe er det foreløbigt lige efter bogen. Særligt tre point efter mandagens sene sejr i Athen luner, men alt er ikke rosenrødt for Riemers landshold. Nullerten mod Skotland var et tydeligt bevis på, at der ikke er plads til svipsere i dén her kvalifikation. 
Dagens Tyvstart skal også en tur til Tyskland, hvor Kasper Hjulmand er præsenteret som ny cheftræner i storklubben Bayer Leverkusen. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Kenneth Møller Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30895927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa4e60bfb1c9b699a23/bb2a8048543b3864c059eef055ba908f3a1a5e200f853a57cf2a9590d082b332"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/eriksens-afloeser-og-champions-league-forbandelsen-13652550084</link>
            <title>Eriksens afløser og Champions League-forbandelsen</title>
            <description>Når Danmark møder Skotland i Parken, bliver det uden Christian Eriksen. Den danske stjerne har stadig ikke fundet sig en ny klub, og derfor skal Brian Riemer finde alternativer til midtbanen, hvor Eriksen ellers altid huserer. Hvem skal afløse ham, og hvor stort et savn er han egentlig?
I weekenden begynder en ny Champions League-sæson for verdens bedste håndboldhold. Der er fem danske klubber med, og efter 15 års trofætørke må det snart være tid til, at et hold fra Danmark løftet trofæet. Men hvem er bedste bud på en CL-vinder?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Andreas Kraul og Frederik Lindved.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54192826" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ee60bfb1c9b69986d/5c2977fccd22b2c6acb96beb591fde3fe0465f012af8c4448f65ce624fb5035c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/superligaens-maerkeligste-traenerfyring-13652550083</link>
            <title>Superligaens mærkeligste trænerfyring</title>
            <description>FC Midtjylland har fyret Thomas Thomasberg. Det gjorde de faktisk allerede i sidste uge, men alligevel stod han søndag aften i spidsen for midtjyderne til rundens store kamp på Brøndby Stadion. 
FCM vandt med 3-1, men det har været nogle skøre dage på Heden. Hvorfor var Thomasberg der stadig, når han nu var blev fyret? Og hvorfor er han i det hele taget blevet fyret?

Vært: Mikkel Nygaard.
Medvirkende: Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:17:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="25296636" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa3e60bfb1c9b699a18/1594e2f01d8a3ec6d4fd709d9f053d5a5ac6bda8ef7ba196e0053981897a0b1c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-traekker-barca-frank-og-en-billet-videre-13652550075</link>
            <title>FCK trækker Barca, Frank og en billet videre</title>
            <description>Torsdag aften kunne FC København med spænding følge med, mens fodboldlegenderne Kaká og Zlatan Ibrahimovic brugte en mindre evighed på at trække lod til årets udgave af Champions League. FCK er det første danske hold, der deltager i fodboldens fineste klubturnering, efter at den har skiftet format, og kunne se sig selv trække store kanoner som FC Barcelona og Tottenham, men også, på papiret, nemme modstandere som Qarabag og Kairat Almarty. I dagens program giver Andreas Kraul sin vurdering af FCK's muligheder for avancement.

Derudover vender vi endnu en dansk kæmpetransfer. For storsatsende HB Køge har formået at hive en af de største danske fodboldspillere hjem til A-Ligaen. Nadia Nadim er et scoop og et kæmpe navn, men er hun stadig også en fodboldspiller på topniveau?

Vært: Emil Schiønning
Gæster: Andreas Kraul og Arnela Muminovic</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33058813" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa281654c75b6c9c77f/83f7b279e119a50c36adda51b8be2800a574f3357f1e42bfe93bd7f8af09f6c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/rune-fuldender-dansk-us-open-fiasko-13652550082</link>
            <title>Rune fuldender dansk US Open-fiasko</title>
            <description>Det blev heller ikke denne gang, at Holger Rune skulle gå fra den amerikanske Grand Slam med en succesoplevelse.

Natten til torsdag blev han sendt ud af US Open allerede i anden runde, efter at han løb ind i verdensranglistens nr. 144, Jan-Lennard Struff.

Kresten Mosbæk er med fra New York for at opdatere os, der ikke lige kunne holde os vågne, på det natlige drama i New York.

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Tennisreporter Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="19292405" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa3e60bfb1c9b699a14/c477956e169c15c053064a31c241149513d43c9f76fb9cf67a646e6cda1435a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/blaereroevstransfer-i-fc-midtjylland-13652550074</link>
            <title>Blærerøvstransfer i FC Midtjylland</title>
            <description>Superligaen er blevet en stjerne rigere efter tirsdagens pressemøde i Herning, hvor FC Midtjylland præsenterede deres nye nummer otte. 
Philip Billing vender hjem til Danmark efter 13 år i udlandet, hvor han har spillet mere end 150 kampe i Premier League og for får måneder siden vandt det italienske mesterskab med Napoli. 
Hvad kan midtbanespilleren, der stadig er i sin bedste fodboldalder, bidrage med? Og hvad betyder det for midtjyderne at have hentet så markant en profil?

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="24415356" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f3ce60bfb1c9b699634/ee5f08153cb7cd85cfd2b52ccd3a622da589c9afd4a3b1b60bd5ef66724b3046"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tauson-i-chok-exit-og-vingegaard-i-roedt-13652550081</link>
            <title>Tauson i chok-exit og Vingegaard i rødt</title>
            <description>Er Vueltaen allerede afgjort? Måske, for løbets største favorit vandt søndag anden etape og kører nu i den røde førertrøje. Jonas Vingegaard har sat sig på løbet, og måske kører han hele vejen til Madrid som løbets førende rytter. 
For Clara Tauson er US Open afgjort, for danskeren er ude efter bare en enkelt kamp. Sent søndag aften tabte hun i tre dramatiske sæt. Hvad der skulle have været Tausons største grandslam, blev lynhurtigt til en stor skuffelse. 
Vært: Emil Schiønning  
Gæster: Cykelkommentator Tobias Hansen og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38092484" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ee60bfb1c9b699868/ea90f8159f8a960d9f024401b1d953c44294c682c99cfca4a4fc743df04cbb7f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-dropper-vm-vueltaen-bliver-dansk-og-tauson-slaar-rune-13652550045</link>
            <title>Vingegaard dropper VM, Vueltaen bliver dansk, og Tauson slår Rune</title>
            <description>Både Vuelta a Espana og US Open begynder i weekenden, og fælles for de to store sportsbegivenheder er, at en dansker kan stryge helt til tops. Jonas Vingegaard er den ubestridte storfavorit til at vinde Vueltaen, mens Clara Tauson har en bedre chance end nogensinde for et stort grandslam-resultat. Dagens episode bager op til en stor åbningsweekend. 
I Vueltaen slipper Jonas Vingegaard for at bekymre sig om Tadej Pogacar, mens der også er andre danskere, der kan sætte et præg på den spanske rundtur. Mads Pedersen tager i hvert fald afsted med drømmen om både etapesejre og pointtrøjen. 
I USA har der været lodtrækning til US Open, hvor Clara Tauson kommer i sit livs form. Hvad er hendes chancer reelt? Og hvad med Elmer Møller og Holger Rune?

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Landstræner Michael Mørkøv, cykelkommentator Tobias Hansen og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75381562" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5c81654c75b6c9c594/3d83eb5e02a158e9a7d7820bb01ec5da78991857573609eb1b19f41cc926515a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550080</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/landstraenerens-svar-paa-eriksen-dilemma-13652550080</link>
            <title>Landstrænerens svar på Eriksen-dilemma</title>
            <description>Kan Christian Eriksen blive udtaget til landsholdet, når han stadig ikke har nogen arbejdsgiver? Det spørgsmål må landstræner Brian Riemer stille sig selv, for i næste uge skal han udtage sin trup til Danmarks to første VM-kvalifikationskampe. Christian Eriksen har ikke fundet en ny klub, han har ikke trænet eller spillet kampe henover sommeren, og derfor er kampformen helt i bund. 
Riemer ved endnu ikke, om han udtager Eriksen mandag. Men han er klar over, at situationen er langt fra optimal. 

Vært: Emil Schiønning. 
Medvirkende: Brian Riemer.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29328062" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6381654c75b6c9c5be/988f1e4493b4d31a0e62d63e0761c1417e55eab76abef44c46707c332d1acb91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550079</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/lortelodtraekning-og-droemmemodstander-13652550079</link>
            <title>Lortelodtrækning og drømmemodstander</title>
            <description>FCK, FCM og BIF mangler kun et stop, inden de er klar til europæiske ligafaser. I denne uger gælder det første kvalifikationskamp, men det er meget forskellige udgangspunkter. 
FC København møder Basel om en plads i Champions League, og det er en overkommelig modstander, vurderer fodboldkommentator Andreas Kraul. Endnu nemmere ser det ud for FC Midtjylland, der ender i Europa League, hvis de besejrer finske KuPS. Modsat ser det svært ud for Brøndby, der skal slå Strasbourg over to kamp for at ryge i Conference League. Så hvilke danske hold klarer cuttet?
Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Mikkel Nygaard. 
Gæst: Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45624251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ee60bfb1c9b699864/139e1f4ceeb79ac13a897231d3ab3a42baab3aea8dff83421faaa1372964d5ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550078</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/christian-eriksens-nye-klub-13652550078</link>
            <title>Christian Eriksens nye klub</title>
            <description>Sommerferien er slut. Bolden triller igen. Men for en af Danmarks største fodboldspillere står den stadig på (ufrivillig) pause. Christian Eriksen vil stadig være relevant for det danske landshold, som står overfor et vigtigt efterår med VM-kvalifikation. 

Det kræver dog lige, at han får en ny klub at spille for først. I samarbejde med Andreas Kraul gennemgår vi danskerens muligheder, som måske ikke længere er på øverste hylde. 

Vært: Emil Schiønning 
Gæster: Andreas Kraul og Mikkel Nygaard. 

Du kan altid få fat på redaktionen bag Tyvstart på vores mail tyvstart@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44289083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7de60bfb1c9b69985d/84a454fc1ec43d1499b694f59bf105125146a4aa8ff74f6af0eadfd3aec2ce62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/stjernetraef-i-danmark-rundt-13652550077</link>
            <title>Stjernetræf i Danmark Rundt</title>
            <description>De er der nærmest alle sammen. Mads Pedersen, Mattias Skjelmose, Magnus Cort, Søren Kragh, sågar Jakob Fuglsang, der kører afskedstur. 
Det bliver en vild uge med cykelløb i sommervejret, når PostNord Danmark Rundt begynder på Bornholm og slutter i Silkeborg.
I dagens Tyvstart bliver du klædt på ad cykelkommentator Tobias Hansen, så du er helt klar til det traditionsrige, danske etapeløb. Hvordan ser ruten ud? Hvem er favoritterne? Og hvor skal den afgørende forskel laves?

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Tobias Hansen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43102522" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f3ce60bfb1c9b699637/ec56f93e796f08d4b53f736e4b1fe7c4e6c740ad316f0f195be5672a58787c1d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/au-revoir-le-tour-13652550073</link>
            <title>Au revoir, le Tour</title>
            <description>Efter tre opslidende uger nåede rytterne til Paris med Jonas Vingegaard på det næstøverste trin på podiet og danskerens holdkammerat Wout van Aert som vinder på Champs-Élysées. 

2025-udgaven var fyldt med op- og nedture, drama og cykelløb i absolut verdensklasse. Men hvad husker vi fra årets Tour de France? Hvad var højdepunkterne? Hvem strøg ind i vores hjerter?

Det og meget mere diskuterer vi i dagens afsnit Tyvstart, som også bliver det sidste, inden redaktionen går på en lille sommerferie frem til uge 33. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæster, Morten Hausborg, Alberte Røhl og Janus Duus-Larsen.</description>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29592437" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9ee60bfb1c9b6999d1/db0adb487a76dd6edf4249f712bb20d7a98584eb3cfc477b735319c90087a862"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550072</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/jonas-slog-tadej-forgaeves-13652550072</link>
            <title>Jonas slog Tadej forgæves</title>
            <description>For første gang i årets Tour de France lykkedes det Jonas Vingegaard at slå Tadej Pogacar, men lige lidt nyttede det, for angrebet på sloveneren og på etapesejren kom for sent. 

I stedet løb hollænderen Thymen Arensman med sejren på 19. etape fra Albertville til La Plagne, mens Pogacar nu er så godt som sikker på at vinde Touren for andet år i træk. 

I dagens afsnit Tyvstart dissekerer vi fredagens begivenheder og fælder dom over Vingegaard og danskernes præstation i årets franske rundrejse. 

Vært: Morten Hausborg.
Gæst: Brian Nygaard.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="24198781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa7e60bfb1c9b699a5a/b1dda8f4623d8de7cbaa76127f330ee2647ba1a77cd923c11cd83bf91414fc2a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550071</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/stort-bjergslag-blev-en-fuser-13652550071</link>
            <title>Stort bjergslag blev en fuser</title>
            <description>Jonas Vingegaards store angreb på Tadej Pogacar udeblev på 18. etape af Tour de France, som ellers var udset som årets kongeetape og den store mulighed for danskeren til at indhente det forsømte.

Vingegaard tror selv stadig på det, men tiden rinder ud for danskeren med kun et enkelt stort bjergslag tilbage. 

Vært: Mathias Jacobsen.
Gæst: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="23656762" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9ce60bfb1c9b6999c1/e4433908ae6d97ce1affe6af99bc94422fe81ffd256398f2832bee7cfcf03c91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550070</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-gik-all-in-13652550070</link>
            <title>Vingegaard gik all in</title>
            <description>Afslutningen på Mont Ventoux levede op til forventningerne. Jonas Vingegaard satte det ene angreb ind efter det andet på Tadej Pogacar, der dog forsvarede den gule trøje til perfektion. 

Til gengæld fik franskmændene noget at fejre, for først på toppen af "Det skaldede bjerg kom Valentin Paret-Peintre.

Alt det dykker vi ned i i dagens afsnit Tyvstart. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Niclas Sten.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="23913660" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f77e60bfb1c9b699805/56189416263613a9dc8c11806d0edba8e5fe1a09fc66508cdc3559257f8f9c04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550069</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/farvel-til-pyrenaeerne-13652550069</link>
            <title>Farvel til Pyrenæerne</title>
            <description>Jonas Vingegaard angreb Tadej Pogacar, men sloveneren rystede ikke på hånden og endte med at tage seks sekunder yderligere på danskeren. 

Det blev også dagen, hvor vi desværre måtte sige farvel til Mattias Skjelmose, der styrtede og endte med at stå af cyklen. 

Vært: Mathias Jacobsen.
Gæst: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="19287228" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa181654c75b6c9c775/f9b8370dcb6a7be4c2797ea9a16df499127a6742bd9d01d44885a4a9c75aeeef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550068</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-lille-oprejsning-13652550068</link>
            <title>Vingegaards lille oprejsning</title>
            <description>Jonas Vingegaard fik en lille oprejsning på fredagens bjergenkeltstart, men det var ikke nok til at røre Tadej Pogacar, der vandt sin fjerde etape af årets Tour de France efter endnu en mesterlig præstation. 
Vingegaard indhentede og overhalede Remco Evenepoel, men tabte stadig 36 sekunder til Pogacar, der nu har over 4 minutter ned til Vingegaard. 
Tyvstart zoomwe ind på dagens begivenheder og ser frem mod lørdagens møde med højderne i Pyrenæerne, hvor en dansker kan indtage en hovedrolle.

Vært: Mathias Jacobsen.
Gæst: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:14:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="20805562" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f62e60bfb1c9b699756/31ec8392c1bc898c4747b7e867276186b7af290ae1c9c9b91c681b75317833a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550067</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/er-touren-allerede-afgjort-13652550067</link>
            <title>Er Touren allerede afgjort?</title>
            <description>Jonas Vingegaard fik en ordentlig øretæve af Tadej Pogacar, da Tour-feltet for første gang ramte et bjerg udenfor kategori. 
Sloveneren fører nu verdens største cykelløb med tre minutter og 27 sekunder ned til danskeren, og spørgsmålet er, om der over hovedet er håb for spænding tilbage i årets Tour?
Der er masser af håb for en spændende Superliga-sæson, der bliver sparket i gang fredag. Hvem rykker ned? Hvem skuffer fælt? Det spår Tyvstart om i dagens afsnit.

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Emil Schiønning, Jens Ole Sørensen og Mathias Jacobsen.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47872380" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f76e60bfb1c9b6997f5/1f18de6a2af0dd79d53aa728d1da67792a9083364969ec90425ac331d0413cf5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/visma-og-vingegaards-store-dag-13652550065</link>
            <title>Visma og Vingegaards store dag</title>
            <description>Vi er halvvejs igennem årets Tour de France, og tirsdagens hviledag giver mulighed for at gøre midtvejsstatus. Er Jonas Vingegaard og Visma Lease-a-Bike tilfredse med ikke at have en rytter på podiet i det samlede klassement? Var det nok at få etapesejren mandag, eller skulle der have været flere angreb mod en isoleret Pogacar? Og hvad med de andre danskere, der har været forholdsvis anonyme i årets første halvdel af Touren? 

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæst: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="24016185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f76e60bfb1c9b6997f9/3f87224bd9153b37de00ae4980bf5ad291319107aa275056e6d1bf7bd85b7823"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pogacars-problem-i-bjergene-13652550064</link>
            <title>Pogacars problem i bjergene</title>
            <description>Når Touren mandag rammer årets første bjergetape er der godt nyt for Vingegaard, selvom det er på en grim baggrund. Tadej Pogacars vigtigste hjælperytter, Joao Almeida, udgik søndag af Tour de France med et brækket ribben efter et styrt fredag. Det giver fordel Vingegaard inden mandagens bjergslag mellem de to rivaler. 
Wimbledon lukkede søndag med en finale mellem verdens bedste herrerspillere. Jannik Sinner slog Carlos Alcaraz i fire sæt, og dermed italieneren et skridt tættere på sin spanske rival i det indbyrdes grandslam-regnskab. 

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Emil Schiønning og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30921279" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f76e60bfb1c9b6997fc/1f68f76fdf0afc8ebe6f1edbbd05ea0873d1af6d8076ddff686276dfa5e54070"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/wimbledons-stoerste-mesterstykke-13652550062</link>
            <title>Wimbledons største mesterstykke</title>
            <description>Den gule trøje skifter ejermand efter 6. etape, hvor Tadej Pogacar for en gangs skyld lod andre komme til fadet. Ben Healy vandt etapen fra et udbrud, og med bare ét skund overtager Mathieu van der Poel igen den gule førertrøje. Men hvorfor er det måske fornuftigt nok for Pogacar?
Ved Wimbledon er det blevet finaleweekend. Verdens absolut største tennisstjerner kan alle skrive et nyt i kapitel i deres egen fortælling - men hvilken potentiel vinder vil være den allerstørste historie?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Emil Schiønning og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35638139" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9fe60bfb1c9b6999ea/bea94e2f0bfc911501c6d19fef99bac74f91bdf9a446f53965bf1169fc23edcb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-sat-til-vaegs-13652550061</link>
            <title>Vingegaard sat til vægs</title>
            <description>Jonas Vingegaard havde en rigtig offday og tabte dyrbare sekunder på onsdagens enkeltstart. Hvad betyder det for danskerens chancer for at vippe Tadej Pogacar af tronen?
Vingegaard er 1 minut og 13 sekunder efter Pogacar og har lidt af et indhentningsarbejde, når det begynder at gå opad. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Brian Nygaard</description>
            <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:15:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="21730616" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdc81654c75b6c9c93d/089faed393d9fd5d6c208cbac229fd9eb992dc5b68620ff7018dc097c68890c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-ser-gult-13652550060</link>
            <title>Vingegaard ser gult</title>
            <description>Får Tourens førertrøje ny ejermanden efter onsdagens enkeltstart? Det tyder meget på, og det kunne sagtens blive danske Jonas Vingegaard, der snart skal køre i gult. 
Han er otte sekunder efter Tadej Pogacar, der vandt tirsdagens etape, i det samlede klassement, men enkeltstarten passer perfekt til den danske Tour-favorit.
Ved fodboldkvindernes EM er det slut for Danmark, selvom de stadig har en gruppekamp tilbage. Tyskland vandt tirsdag aften 2-1 over danskerne, men er EM bestået på trods af to nederlag i de første to gruppekampe?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Emil Schiønning, Arnela Muminovic og Henrik Liniger.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36341431" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f79e60bfb1c9b699819/d63ecd71f65af8e34328a6c0443750202121c1e6d8440a1923e4fdf00b40aad3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550059</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/syg-tauson-taber-pusten-13652550059</link>
            <title>Syg Tauson taber pusten</title>
            <description>Slut på det danske Wimbledon-eventyr. Clara Tauson tabte mandag aften til den tidligere verdensetter Iga Swiatek og er færdig efter fjerde runde, men det var ikke spillet, der gjorde forskellen. Tauson var tydeligt påvirket af sygdom, og heldigvis kan både hun og en anden Wimbledon-dansker rejse hjem med bagagen fuld af håb for fremtiden. 
Der er også stadig håb for de danske fodboldkvinder inden tirsdagens anden gruppekamp ved EM. Men det gælder en skæbnekamp mod favoritterne fra Tyskland, der af flere er spået at kunne gå hele vejen ved slutrunden. Kan danskerne overraske?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Kresten Mosbæk, Arnela Muminovic og Henrik Liniger.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33789177" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f74e60bfb1c9b6997ea/bb64b8c1678fb50c1506eccaac53eab82885f9eabb55ddb97404d3e553b2a6a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550058</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-2-0-og-claras-nye-ven-13652550058</link>
            <title>Vingegaard 2.0 og Claras nye ven</title>
            <description>Tour-favoritterne prøver allerede at sætte hinanden til vægs, selvom der kun er kørt to etaper. Søndag var Jonas Vingegaard i offensiven, og selvom Mathieu van der Poel kørte sig i gult, var det danskeren, der sendte det stærkeste signal. Han er lige der, hvor han skal være.
Dagens Tyvstart skal også til England, hvor Clara Tauson mandag møder Iga Swiatek i karrierens største kamp. Den danske tennisstjerne har fundet en ny kærlighed til græsunderlaget, og hvis den forelskelse blomstrer yderligere, er der ingen grænser for, hvor langt hun kan gå.

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Emil Schiønning og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32264506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6181654c75b6c9c5b6/8ab225559976c87d773db7434f2f8d27fdc7529b680029efb4acee9396558178"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/magiske-tauson-og-tour-panik-13652550057</link>
            <title>Magiske Tauson og Tour-panik</title>
            <description>Der er én dansker tilbage ved Wimbledon efter en vild lørdag, hvor Clara Tauson spillede sig videre, og August Holmgren desværre ikke havde endnu i mirakel i sig.  
Tausons fantastiske sejr over verdens nummer 11 åbner nye døre, selvom lodtrækningen fortsat er imod hende. Samtidig kan Holmgren se tilbage på en grandslam-debut, som ingen havde forudset.  
I Frankrig er Tour-rytterne i mål efter første etape med masser af drama, og det lover godt for søndagen, hvor favoritterne formentlig allerede skal i spil. 

Vært: Mikkel Nygaard. 
Gæster: Kresten Mosbæk og Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35979128" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5c81654c75b6c9c598/da1f7fba8c92e54c266f7298012abf6fe8e33c6a4a63bf6f4d85c1bc628c2fc5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550056</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/holmgren-har-det-alle-vil-have-13652550056</link>
            <title>Holmgren har det, alle vil have</title>
            <description>Planen er klar ved Wimbledon. De to tilbageværende danskere, August Holmgren og Clara Tauson, skal videre fra tredje runde, og her bliver serven altafgørende.
For lørdag møder de begge verdensranglistens nummer 11, og derfor er der brug for, at danskerne bliver ved med at serve til perfektion på Wimbledon-græsset. Heldigvis er de to af de spillere, der har lavet absolut flest esser i de første to runder.

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæst: Tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="19436985" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f92e60bfb1c9b699945/256027da525554874e859ad36de8296063c0b730bc7223d2232efd648d16ec29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/ny-dansk-darling-og-tour-start-13652550055</link>
            <title>Ny dansk darling og Tour-start</title>
            <description>Den danske Wimbledon-konge hedder August Holmgren i år. Det slog hans fast torsdag aften ved at vinde et enormt drama over Tomas Machac efter fem nervepirrende sæt. Dermed er den 27-årige dansker videre til 3. runde - ligesom Clara Tauson, der også vandt torsdag aften. 
Og så gælder det endelig for Vingegaard og co. Verdens største cykelløb begynder i weekenden, og i dagens Tyvstart får du svar på alle de spørgsmål, du måtte have inden årets Tour.

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Brian Nygaard, Emil Schiønning og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54339131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7481654c75b6c9c633/9ca59fb38f201dbcad47defd50dcd24ffaff76a750517216dc40e809864881a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/favoritdraebere-og-mirakelmagere-13652550054</link>
            <title>Favoritdræbere og mirakelmagere</title>
            <description>Endnu en stor dansk Wimbledon-dag venter. Både Clara Tauson og August Holmgren skal spille 2. runde-kamp torsdag, og mens Clara Tauson går ind til et spændende, tæt møde med Anna Kalinskaya, er der formentlig brug for endnu en sensation for den anden dansker.
Men hvis nogen kan overraske Wimbledon og tjekkiske Tomas Machac, er det August Holmgren. 
Der er også fodbold i dagens program, for fredag begynder EM for de danske fodboldkvinder. Åbningskampen er en skæbnekamp mod Sverige, der bliver afgørende for hele Danmarks EM.

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Tennisreporter Kresten Mosbæk og fodboldeskpert Arnela Muminovic.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45052858" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa7e60bfb1c9b699a55/30eaa86ae8175e049f26aff81d8334d87bd58ec45e4606223ac44f889db6ce68"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/dansk-droemmedag-ved-wimbledon-13652550053</link>
            <title>Dansk drømmedag ved Wimbledon</title>
            <description>Fra katastrofe til mirakel. Det er nok den bedste måde at beskrive forskellen på Wimbledons første og anden dag.
Mens temperaturen steg endnu et hak i England, viste Clara Tauson og August Holmgren, at der også er danskere, der er brandvarme på det grønne græs.

Clara Tauson måtte kæmpe sig igennem tre sæt for at besejre det britiske wildcard Heather Watson. Men det lykkedes, og dermed er den 22.-seedede dansker videre i den traditionsrige turnering for første gang i karrieren.

Det var måske forventet af Danmarks bedste kvindelige tennisspiller. Men der var næppe mange, der havde regnet med noget stort fra August Holmgren. Den 27-årige kvalifikationsspiller bliver dog ved med at overraske. Uden at tabe et sæt spillede han sig også videre og forlænger miraklet.

Kresten Mosbæk er med direkte fra verdens smukkeste tennisanlæg og analyserer de to danske sejre.
 
Vært: Emil Schiønning
Gæst: Tennisreporter Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26931325" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f74e60bfb1c9b6997e6/d1e9825c68fc29925aac1dbcdd81a04b714df4a068ef3daa0ba534a8781b545d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/rune-nedsmelter-i-wimbledon-13652550052</link>
            <title>Rune nedsmelter i Wimbledon</title>
            <description>Gigantisk dansk skuffelse ved Wimbledon. Allerede efter første runde er Holger Rune ude af den traditionsrige græsturnering. På papiret lignede det ellers en overkommelig opgave for den danske stjerne, men ikke desto mindre lykkedes det den chilenske kvalifikationsspiller Nicolás Jarry at levere en af dagens største overraskelser.

Tidligere på dagen blev det til det forventede farvel til Elmer Møller, der måtte se sig besejret af den amerikanske stjernespiller Frances Tiafoe. Selvom nederlaget var ventet, var den danske græsdebutant tydeligt skuffet over sin egen præstation efter kampen.
En chokeret Tyvstart-redaktion samler op på en dramatisk førstedag.

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Tennisreporter Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30791675" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9ee60bfb1c9b6999cd/cb106a84d17476edd9367ac55561bc8e9838ac1f0b5779c030e8ec105b6c7b39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/den-store-wimbledon-optakt-13652550051</link>
            <title>Den store Wimbledon optakt</title>
            <description>Der er lagt op til dansk sportshistorie, når årets tredje grand slam-turnering løber af stablen fra mandag i England. For første gang i mere end 60 år har Danmark hele fire singlespillere med i hovedturneringen, og i dagens program gennemgår vi lodtrækningen for dem alle fire.

Kresten Mosbæk svinger mellem at være overdrevent optimistisk og grænsende til pessimistisk, når det kommer til de danske muligheder. Hør, hvem han mener allerede har givet op på forhånd, hvem der kan overraske stort, og hvad han glæder sig mest til at se undervejs.

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Tennisreporter Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42224701" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4e81654c75b6c9c533/0230a00caa5472cc730d22f287a581f831bbd903c12c6b858c8db7223e57be7a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550050</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/danmarks-stoerste-guldfest-13652550050</link>
            <title>Danmarks største guldfest</title>
            <description>125 nye danske mestre skal findes over en forlænget weekend, når DM Ugen brager afsted i Aalborg. Det er på tværs af 35 sportsgrene, hvor alt fra krolf til landsvejscykling er repræsenteret. I dagens Tyvstart fortæller kommentator Henrik Liniger, hvorfor det giver mening at samle så mange sportsgrene på så få dage - og så kan du møde to forsvarende danske mestre. 
Cykelrytter Rasmus Søjberg Pedersen snød sidste år i de største danske stjerner og har som gevinst kørt i landets smukkeste cykeltrøje siden. Nu skal han forsøge at genvinde DM-titlen som World Tour-rytter. 
Alberte Kjær Pedersen var for et år siden en af de danske triatleter, der repræsenterede Danmark ved OL. Men en sygdom har tvunget hende til at lægge dén sport i graven for i stedet at jagte succes i en anden. Torsdag aften løber hun for at genvinde DM-guld på 5000 meter.

Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Henrik Liniger, Rasmus Søjberg Pedersen og Alberte Kjær Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53117439" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa7e60bfb1c9b699a50/6b150eb619128ae96b705c54c04ddc8338175ae9dbfd8add5f3659f56f1521bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550049</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/kun-et-roevhul-kan-vinde-vm-13652550049</link>
            <title>Kun et røvhul kan vinde VM</title>
            <description>Man skal være en idiot, hvis man vil være verdensmester. Det ved speedwaylandstræner Nicki Pedersen, for han har været det flere gange. På onsdag skal han se DM-finalen, og her håber han, at en kommende dansk verdensmester er med i feltet. 
I AGF bliver sommerferien brugt på at sætte en ny retning. Jakob Poulsen er købt fri i Viborg, men efter præsentationen har den nye cheftræner i Aarhus fået en blandet modtagelse. For fodboldfans glemmer sjældent.
Om mindre end to uger begynder fodboldkvindernes EM-slutrunde i Schweiz. Den danske trup er udtaget, og spørgsmål er, om et par kaniner trukket op af hatten har styrket eller svækket.
Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Dennis Bjerre, Nicki Pedersen og Arnela Muminovic.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60058810" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7981654c75b6c9c654/8a7fce02445f31bf057b5b8ac1f807305e8521f141c6c4bd22e61460f46d767b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550048</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/special-verdens-bedste-sprintere-kommer-til-koebenhavn-13652550048</link>
            <title>Special: Verdens bedste sprintere kommer til København</title>
            <description>Der er lagt op til folkefest på allerøverste klinge, når Copenhagen Sprint i weekenden køres for første gang. Løbet har fået plads i det eksklusive selskab på World Touren -en kæmpe anerkendelse af Danmark som cykelnation. 

Der er dermed både prestige og vigtige point på spil, når rytterne, efter al sandsynlighed, skal sprinte om sejren foran et forventningsfuldt dansk publikum. 

Lørdag gælder det kvindernes løb, hvor feltet skal forsøge at vippe den klare forhåndsfavorit Lorena Wiebes af tronen. Den hollandske sprinter, der kører for en af sportens helt store mastodonter, bliver sjældent slået. Men bliver København det første sted i år, hvor hun taber en sprint?  

Hos herrerne er konkurrencen tættere. To af verdens hurtigste på flad vej, Olav Kooij og Dylan Groenewegen, stiller op med stærke hold i ryggen. Men hvis de vil vinde på dansk grund, skal de først forbi Mads Pedersen. Danskeren blev snydt for sejren ved Tour-starten i 2022, men nu vender han tilbage med én mission: at blive hyldet af hjemmepublikummet. 

Vært: Emil Schiønning  
Gæster: Brian Nygaard og Julie Norman Leth</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45899007" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4ee60bfb1c9b6996ce/443794fe2ccb3e3663d949b1b51f705b6226b48ec32417a2e21d8f946aed26a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-sidste-chance-boksebroedres-gyldne-aftale-og-gidsels-moede-med-muren-13652550047</link>
            <title>Vingegaards sidste chance, boksebrødres gyldne aftale og Gidsels møde med muren</title>
            <description>Tadej Pogacar er bedst, når det går opad. Så kort kan det siges. Det beviste sloveneren ved sidste uges generalprøve forud for Tour de France. Men betyder det så, at vi bare skal give sejren til Pogacar på forhånd? Overhovedet ikke. Der er stadig mange områder, hvor Vingegaard kan finde et hul i verdensmesterens rustning. Og så kommer Brian Nygaard med en opsang til alle os, der har glemt hvor unik en situation vi står i som cykelnation. 

Han kan næsten alt. Men selv for Mathias Gidsel er der grænser. Den danske superstjerne måtte i weekenden se sig slået af landsmændene Damgaard og Saugstrup, da vinderen af Champions League skulle findes i Köln. Vi vender et Final 4, som var præget af overraskelser og ikke mindst røde kort.  

Danmarks mest hårdtslående brødrepar er kommet i stalden hos en af sportens helt store ikoner. Sebastian og Nikolai Terteryan har fået en kontrakt hos amerikanske Golden Boy, og med det skal de to amatørboksere nu ud på den største scene med alt, hvad der hører sig til: både at "snakke lort" og ikke mindst at drømme stort. 

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Morten Hausborg  
Gæster: Brian Nygaard, Lars Krogh Jeppesen og Nikolai Terteryan</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62969917" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa6e60bfb1c9b699a47/2c2ebbe137353bb6f233191a9d0bb73b031f3298b4a5da5343e948a92a1fa7ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tottenham-elsker-thomas-alle-elsker-gidsel-men-hvem-elsker-klub-vm-13652550046</link>
            <title>Tottenham elsker Thomas, alle elsker Gidsel, men hvem elsker klub-VM?</title>
            <description>Dansk fodbolds største trænerskifte er tæt på, hvis man ellers tror på de brandvarme rygter. Thomas Frank ligner den næste Tottenham-træner, men hvorfor er det lige danskeren, de angiveligt vil have?
I weekenden kulminerer herrernes håndboldsæson med Final4 i Köln. Aalborg Håndbold klarede ikke cuttet, og de er derfor ikke med på håndboldkommenator Frederik Lindveds powerranking. Det er Mathias Gidsel til gengæld. 
Mens vi efterhånden har vænnet os til Final4-formatet, er der weekend debut til et helt ny turneringsstruktur. 32 hold ved fodboldens klub-VM betyder flere kampe i de i forvejen tætpakkede spillerkalendere. Spørgsmålet er bare, om det kun er Uefa og Europa, der er sure over Fifas nye VM-format.
Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Andreas Kraul, Frederik Lindved og Henrik Liniger.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60215484" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6de60bfb1c9b6997a5/9a5f9a1c57f554a73997c01a0a2c46b0a763daf215294c988d95aa05e566b350"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/christian-eriksens-opvisningsshow-vingegaards-store-styrkeproeve-og-landsholdets-nye-epoke-13652550044</link>
            <title>Christian Eriksens opvisningsshow, Vingegaards store styrkeprøve og landsholdets nye epoke</title>
            <description>Kan man sælge sig selv på to kampe mod ligegyldige modstandere? Ja, mener Andreas Kraul, der i dagens program udpeger de danske herrelandsholdsspillere, der har mest på spil i de kommende to venskabskampe mod Nordirland og Litauen.

Vi runder også det danske kvindelandshold i fodbold. Her overtager Jacob Michelsen tøjlerne fra 1. august, og det er Arnela Muminovic helt oppe at køre over. Med Beyoncé som birolle samler vi op på tiden med André Jeglertz og drømmer om store resultater i fremtiden.

I den kommende uge står Jonas Vingegaard og Tadej Pogacar over for hinanden for første gang siden sidste års Tour de France. De stiller begge til start i optaktsløbet Critérium du Dauphiné, som kommer til at give store svar på, hvor Vingegaards form rent faktisk er efter en sæson, hvor han næsten intet har kørt.

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Mikkel Nygaard 
Gæster: Andreas Kraul, Arnela Muminovic og Brian Nygaard</description>
            <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55599415" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f48e60bfb1c9b6996ad/78c70412aeeab9a2ae464412b1abce78d752982d032b98d4bab1f39b143eaa89"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
