<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tyvstart</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        <description>De vildeste sportshistorier, de største stjerner og forrygende selskab. I Tyvstart får vært Emil Schiønning besøg af gæster, kommentatorer og eksperter, der med stor passion og lyst til at diskutere giver dig alt det bedste fra sportens verden. 

Nyt afsnit hver mandag og torsdag kl. 13.00.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tyvstart/image.jpg</url>
            <title>Tyvstart</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-den-store-superliga-dom-broendby-klarer-frisag-og-midtjylland-bliver-mestre-13652550021</link>
            <title>Den store Superliga-dom: Brøndby klarer frisag, og Midtjylland bliver mestre</title>
            <description>Grundspillet i Superligaen fik søndag en dramatisk afslutning. Efter en intens kamp, der bølgede frem og tilbage, endte Silkeborg som de store tabere. To føringer og 2-2 på Brøndby Stadion var ikke nok til at sikre en plads i top-6. Til gengæld kan Brøndby IF ånde lettet op. Sønderjyske startede dagen over nedrykningsstregen, men sluttede under. Vejle ser efterhånden ud til at kunne levere et sandt overlevelsesmirakel. I toppen af tabellen har FC Midtjylland skabt afstand til FCK i guldkampen. 

Vi dedikerer hele dagens program til Superligaen og er rykket i studiet umiddelbart efter slutfløjt for at drage konklusionerne fra grundspillet. Sammen med tre af vores bedste kommentatorer sætter vi to streger under resultaterne fra de første 22 runder. Hvad har vi lært om de 12 klubber - og hvor peger pilen hen, når mesterskabs- og nedrykningsspillet begynder efter landskampspausen? 

Vært: Emil Schiønning  
Gæster: Andreas Kraul, Mathias Jacobsen og Mads Thyrsted</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57851002" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f68e60bfb1c9b69977c/aee4f6bee314ff4d44c33d34f7c5301663e9eabb6e1876558073bd9e60078b6e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-riemer-paa-besoeg-haandbold-til-vinter-ol-og-sandhedens-time-i-superligaen-13652550020</link>
            <title>Riemer på besøg, håndbold til vinter-OL og sandhedens time i Superligaen</title>
            <description>Lige om lidt tørner Danmark sammen med Portugal om en plads blandt de sidste fire i Nations League. I den forbindelse gæster landstræner Brian Riemer programmet til snak om Jürgen Klopp, generationsskifte på landsholdet og den rigtige farve på fodboldstøvler. (02:30)

Et af sportens mest magtfulde jobs skal finde en ny ejer. I næste uge stemmer Den Internationale Olympiske Komite om hvem der skal være ny præsident. Skal OL lige pludselig afholdes i hele verden på én gang, eller skal atleterne nu til at have penge? (18:45) 

Nerverne sidder uden på tøjet hos spillerne fra Brøndby og Silkeborg inden sidste runde i Superligaens grundspil. Søndag skal de to mandskaber spille om en plads i top seks. Andreas Kraul forklarer, hvorfor hjemmebanen både er en gave og et problem for Brøndby og kommer med sit bud på, hvem der ender som sorteper. (31:15) 

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Brian Riemer, Henrik Liniger og Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60056511" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9fe60bfb1c9b6999dc/d71779b053d9ff8f464c9375d19b88b93695e0f8b383a61c31b7b633ae30e512"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-vingegaard-er-tour-favorit-familien-danmark-tager-fejl-og-magi-i-birmingham-13652550019</link>
            <title>Vingegaard er Tour-favorit, familien Danmark tager fejl og magi i Birmingham</title>
            <description>Kan Kathrine Heindahl stadig spille tophåndbold, når hun en dag er tilbage fra sin graviditet? Nej, mener mange af de mennesker, hun møder i hallerne. Selv siger hun et rungende ja. Hvad kræver det, hvis hun skal indfri det store mål om et OL i 2028? 
 
I weekenden kunne en forslået Tadej Pogacar køre alene over stregen som vinder af Strade Bianche, mens Jonas Vingegaard tog hul på Paris-Nice.
I dagens program kommer fødselsdagsbarnet Tobias Hansen med en tidlig vurdering af de to stjerners indbyrdes styrkeforhold.  
 
Der er bare noget særligt over Birmingham og badminton. I denne uge spilles den mest traditionsrige turnering i verden - All England. Skader og dårlige lodtrækninger sender presset over på to sæt skuldre. Anders Antonsen og Viktor Axelsen skal forsøge at sikre dansk succes.  

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tina Müller 
Gæster: Kathrine Heindahl, Tobias Hansen og Hans Kristian Vittinghuss</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58494964" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f79e60bfb1c9b69980f/28a49bc79f734a1abf9623a40eda3e034adb35ab487747d959b66fa7b0798a2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-nej-tak-til-verdensrekorder-danmarks-nye-klassikerhaab-tennishistoriens-haardeste-lodtraekning-13652550018</link>
            <title>Nej tak til verdensrekorder? Danmarks nye klassikerhåb? Tennishistoriens hårdeste lodtrækning?</title>
            <description>Hun blev påkørt af en bil ti dage inden OL, brækkede sit kraveben og vinkede farvel til sin store drøm sidste år. Nu er cykelrytter Solbjørk Minke Anderson tilbage i topform og kan forsætte sin lovende karriere med Strade Bianche i weekenden. Men hvad er egentlig det store mål for et af dansk cyklings lysende håb? (02:25)  

Godt vejr. Mange tilskuere. Stor prestige. Indian Wells har det hele. Den kaldes ofte 'den femte Grand Slam', og det er et af de stop på touren, hvor Holger Rune og Clara Tauson kan sikre sig en drømmesæson. Problemet er bare, at kigger de på lodtrækningen, så ligner det mere et mareridt. (15:15) 

Til EM i indendørs atletik kan løberne nu se på banen, hvor langt de er fra at slå verdensrekorden. Men er det fedt, at sporten reduceres til tider i stedet for vindere? Det diskuterer vi med Henrik Liniger, der giver os de tre vigtigste overskrifter fra mesterskabet. (28:45) 

Vært: Emil Schiønning  

Medvært: Tina Müller  

Gæster: Solbjørk Minke Anderson, Michael Mortensen og Henrik Liniger</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59092289" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f68e60bfb1c9b699779/247e590fd1a6f9dc853092cbd602e037e75213850efb333369ea8dfd1a6321e8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-fck-miraklet-mod-chelsea-var-splittelse-i-norge-og-hvor-er-danmarks-nye-landstraener-13652550017</link>
            <title>FCK-miraklet mod Chelsea, VAR-splittelse i Norge, og hvor er Danmarks nye landstræner?</title>
            <description>Hvem skal være ny landstræner for håndboldkvinderne? Og hvornår bliver det afsløret? Der er mange spørgsmål omkring den eftertragtede post, men selvom landsholdsspillerne er samlet i disse dage, er der stadig ikke så mange svar. Sportschefen i Dansk Håndbold, Morten Henriksen, fortæller, hvor langt de er i processen. 
På torsdag mødes FC København og Chelsea i den første af to ottendedelsfinaler i Conference League. Vil det kræve et mirakel, hvis den danske hovedstadsklub skal besejre den engelske? Og hvilke ingredienser er i så fald nødvendige i sådan et mirakel?
Og så kårer Tyvstart både weekendens vindere og tabere.
Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Tina Müller.
Gæster: Morten Henriksen, Andreas Kraul, Mikkel Nygaard og Michael Sten Jensen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57261181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f79e60bfb1c9b69981c/a0d36c408ce64b5fc5a98439d541a109d155c2ac0b91d525d50708ce9bff7105"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-sos-for-brian-riemer-saet-kryds-i-cykelkalenderen-og-kontrovers-om-badmintons-fremtid-13652550016</link>
            <title>SOS for Brian Riemer, sæt kryds i cykelkalenderen og kontrovers om badmintons fremtid</title>
            <description>Det er sidste udkald for Højlund, Eriksen og co., hvis de vil imponere landstræneren, inden han skal udtage sin trup til de to Nations League-kampe mod Portugal. Men hvem har mest brug for at imponere Brian Riemer de næste to uger?
Den Belgiske Åbningsweekend er startskuddet til cykelsportens forårsklassikere, der falder som perler på en snor. Hvilke løb skal du aflyse alle søndagsplaner for at se, og hvor er der danske vinderchancer? Tyvstart giver dig en guide til klassikerne. 
Badmintonverdenen er splittet, for måske er det snart fortid med tre sæt til 21 point. Det Internationale Badmintonforbund vil ændre det, så de tre sæt afgøres efter 15 point, men er det nu nogen god idé?

Vært: Mikkel Nygaard.
Medvært: Tobias Hansen.
Gæster: Andreas Kraul og Kamilla Rytter Juhl.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61216567" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f61e60bfb1c9b69974f/191af7b7b425d817cd893d5fb84ef56fa93f935d2faf4c5ac1cc5ed006fb110f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-tausons-succesformel-superligaens-guldbarometer-og-landsholdsspillerens-harvard-problem-13652550015</link>
            <title>Tausons succesformel, Superligaens guldbarometer og landsholdsspillerens Harvard-problem</title>
            <description>I dagens program får vi længe ventet besøg af en af Danmarks største atleter. Clara Tauson stod i weekenden i karrierens største finale, og selvom sejren lige akkurat glippede, markerer dette et vendepunkt. Hør den danske tennisstjerne fortælle om sit vilde 2025, der har sendt hende op blandt verdens bedste spillere.

Søndag aften kæmpede favoritterne i Superligaen, og derfor har vi bedt fodboldkommentator Andreas Kraul om at lave et guldbarometer for topstriden i landets bedste række. FCK og FCM ligger selvfølgelig i top, men hvordan skal tallene fordeles mellem outsiderne, heriblandt AGF, der i den grad har vind i ryggen?

Josefine Hasbo er en vigtig brik på den danske midtbane, men frem mod sommerens EM står hun i en speciel situation. Hun spiller for det amerikanske eliteuniversitet Harvard, hvor sæsonen allerede er slut. Så hvordan skal hun holde sig i topform for at kunne levere for landsholdet?

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Clara Tauson, Andreas Kraul og Josefine Hasbo</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58365374" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f98e60bfb1c9b699990/eae0979840cfc7343889d5912e1658131bab42231aa95d90d857052eb3575ecc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-rekordernes-time-i-barcelona-danmarks-store-em-generalproeve-og-biereth-paa-landsholdet-nu-13652550014</link>
            <title>Rekordernes time i Barcelona, Danmarks store EM-generalprøve og Biereth på landsholdet NU!</title>
            <description>Ved Barcelona Half Marathon i weekenden gjorde danske Jacob Simonsen det igen: han slog en dansk rekord. Men med de tre vigtigste rekorder på CV'et, hvad er der så egentlig at opnå yderligere? Derudover tager vi fat på den kontroversielle verdensrekord, der blev sat ved samme løb. (3:10)  

Det danske kvindelandshold møder fredag aften Sverige i Nations League. Netop svenskerne skal Danmark også møde til EM-slutrunden til sommer. I studiet går bølgerne højt, for der er delte meninger om, hvorvidt et nederlag til naboerne allerede nu kan betyde en katastrofal dansk fodboldsommer. (15:45)  

Mika Biereth er brandvarm i Monaco. Han skulle ikke engang bruge ti kampe på at lave to hattricks. Dermed er han lige præcis det, som det danske landshold mangler. Men det er der også andre landshold, der kunne bruge. I dagens program diskuterer vi, om Danmark bør nationalisere angriberen hurtigst muligt. (26:00)  

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Jacob Simonsen, Arnela Muminovic og Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60755193" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5be60bfb1c9b699725/3fd1c66e5b3b16f22e2bcea206210d41224ad4866aca73c6251a888bc2b30413"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-aarets-vildeste-sportsuge-ny-dansk-komet-i-united-og-dopingdom-til-verdens-bedste-13652550013</link>
            <title>Årets vildeste sportsuge, ny dansk komet i United og dopingdom til verdens bedste</title>
            <description>Sejr over Barcelona, triumf i pokalturneringen, en verdensstjernes hjemkomst og en obskur dopingkarantæne. Det har været en vanvittig uge for Aalborg Håndbold, og spørgsmålet er, om direktør Jan Larsen har fået pulsen langt nok ned til at kunne se tilbage på begivenhederne. 
Også i tennisverdenen har weekenden budt på dopingnyheder. Verdens bedste mandlige tennisspiller, Jannik Sinner, har accepteret en karantæne på tre måneder efter et forløb, der mildest talt har været forvirrende. 
Tyvstart kårer også weekendens vindere og tabere, og der er stærke kandidater til begge priser. Chido Obi fik debut for United, Mads P. fik sin første sejr i sæsonen, og så måtte FC Nordsjælland køre hjem fra Aalborg med frossen tæer og en aflyst fodboldkamp.
Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen
Medvirkende: Aalborg Håndbold-direktør Jan Larsen og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58359040" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f90e60bfb1c9b69992e/b3f213691a94772a737f5434289f5b031a497b804e04e23a7c714f5a9acd6102"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-b-s-og-ulvene-paa-guldjagt-vanviddet-i-vejle-og-randers-som-kongedraebere-13652550012</link>
            <title>B.S. og ulvene på guldjagt, vanviddet i Vejle og Randers som kongedræbere</title>
            <description>Fredag ruller Superliga-bolden igen. I toppen slås forhåndsfavoritterne fra FCK og FCM om guldet, mens kampen om de livsvigtige pladser i top-seks er helt åben. Anderledes fastlåst ser det ud i bunden, hvor Vejle og Lyngby ligner de to nedrykkere.  

I dagens program fortæller Henrik Tønder, direktør i Vejle BK, om de seneste turbulente uger i den nedrykningstruede klub.  
Cheftræner Rasmus Bertelsen fra Randers FC er med til en snak om livet som positiv overraskelse. Tillader de sig at kigge mod et sæt medaljer? Og hvad gør man, når ens bedste spillere konstant skal sælges til andre klubber?  

Få også historien om FC Midtjyllands overlevelsestur inden forårssæsonen, hvor Thomas Thomasberg måtte bede B.S Christiansen om lige at skrue ned for intensiteten, så holdets spillere er klar til at spille Europa League samtidig med, at de SKAL vinde mesterskabet.

Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Kresten Mosbæk.
Gæster: Henrik Tønder, Rasmus Bertelsen og Thomas Thomasberg.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55858615" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9781654c75b6c9c72e/95968dcf2a31b6fc4cf2299b59c04191203e0fefd4bfc8e0d569921a7dae7891"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-skaebnekampe-for-cl-danskerne-verdensstjerner-til-1-division-og-trump-i-super-bowl-cirkus-13652550011</link>
            <title>Skæbnekampe for CL-danskerne, verdensstjerner til 1. division og Trump i Super Bowl-cirkus</title>
            <description>Først var det Hans Lindberg, der vendte hjem til sin barndomsklub til stor jubel. Men endnu mere overraskende er det, at den svenske landsholdsfløj Hampus Wanne nu skal tørne ud for et hold fra den næstbedste række. Vi spørger Hans Lindberg, hvordan man tiltrækker stjerner til provinsen.

Playoff-runden i de europæiske fodboldturneringer begynder i denne uge. Vi forsøger at presse Mikkel Bischoff til at komme med gode nyheder for de danske CL-spillere. Og hvis succesen udebliver i den store turnering, kan FCM og FCK så levere på de lavere trin?

Natten til søndag blev en historisk Super Bowl afviklet i New Orleans - måske ikke så meget for det, der skete på banen, men snarere for alt det, der skete udenfor stregerne.

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Hans Lindberg, Mikkel Bischoff og Peter Kobbersmed</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52728636" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f61e60bfb1c9b69974a/0a912847172b43749b2a1c7337fb6cbd521a10a3ae99aa748a6ac536dbdee86d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-kongetransfer-for-dansk-stjerne-usa-i-chok-og-olympisk-loefte-til-danmark-13652550010</link>
            <title>Kongetransfer for dansk stjerne, USA i chok og olympisk løfte til Danmark</title>
            <description>Dorgu til United og Skov Olsen til Wolfsburg. Der har været gang i den danske svingdør i det netop lukkede transfervindue. I selskab med Andreas Kraul sætter vi lup på de handler, de danske landsholdsspillere har været en del af. Er det en drømmeaftale, eller er det et selvmål? (2:10)
 
Apropos dårlige handler: Superstjernen Luka Doncic er blevet sendt væk fra sin NBA-klub Dallas Mavericks, hvilket har affødt ramaskrig hos fansene og rynkede bryn hos de andre klubber. Hvorfor er folk gået så meget amok, at de er begyndt at tage ligkister med til kampene i Texas? (16:20)
 
Om et år er der OL igen. De vinterolympiske lege skal afvikles i Milano/Cortina, og som sædvanlig ser det svært ud for Danmark. Den danske curlingskipper Madeleine Dupont er med i dagens program og LOVER, at de kvalificerer sig til OL! (28:40)

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæster: Andreas Kraul, Philip Selmann og Madeleine Dupont</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59046205" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9d81654c75b6c9c755/ac6895604a8d3a479588ed0aa6fe6b4379f87f755e96cba9c167bf3c6c6e6048"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-special-verdenshistoriens-bedste-hold-13652550009</link>
            <title>SPECIAL: Verdenshistoriens bedste hold?</title>
            <description>For fjerde gang i træk er de danske håndboldherrer verdensmestre. Søndag aften slog de Kroatien i finalen i en udsolgt arena i Oslo, og reelt set har de seneste uger været én stor triumftogt for det danske landshold. 
Hvor stor en præstation er det egentlig at vinde VM fire gange på stribe? Og kan vi bare forvente, at de også vinder det femte og sjette indenfor de næste år?
Vært: Emil Schiønning.
Medvirkende: Kommentatorduoen Frederik Lindved og Lars Krogh Jeppesen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27090875" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f8081654c75b6c9c695/32b2a0cc9ab27f2e87dbb5fe0be4ab79e5d88e2225f56da421b8a1decd6c28da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-dansk-chok-eller-vm-finale-kong-frederiks-flotte-baghaand-og-brandslukning-i-cl-13652550008</link>
            <title>Dansk chok eller VM-finale, Kong Frederiks flotte baghånd og brandslukning i CL</title>
            <description>Håndboldherrernes vej til VM-semifinalen har været ét langt sejrstogt. Fredag venter Portugal, og hvis den danske dominans fortsætter, kan det meget vel blive til en finale mod Frankrig på søndag. Det bliver svært nu, siger håndboldkommentator Frederik Lindved, men Danmark er stadig store guldfavoritter. (03:40)

I Royal Arena er der ved at blive pyntet op til stort tennisbrag. Hvad kommer weekend til at byde på udover en smuk baghånd fra H.K.H. Kong Frederiks smukke baghånd, når de danske tennisherrer spiller Davis Cup mod Serbien? (19:00)

Champions League-fodbold rundede onsdag en milepæl. For første gang er det innovative ligaformat færdigspillet, og der var drama til det sidste, da 18 simultane kampe afgjorde de største klubbers skæbner. Men er det nye format bestået eller dumpet? (26:45)

Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Tobias Hansen.
Gæster: Håndbolkommentator Frederik Lindved, tennisreporter Kresten Mosbæk og fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57648251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6081654c75b6c9c5ad/0362dfb817774846fe6137bff7ecd052300011668842805ee49d19fab06d736d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-supertalent-med-tordendroen-ploerefulde-fans-og-ny-dansk-fodboldlandstraener-13652550007</link>
            <title>Supertalent med tordendrøn, plørefulde fans og ny dansk fodboldlandstræner</title>
            <description>Han skyder som en hest sparker og kan blive en stor udfordring for det danske forsvar. Men er supertalentet Monte da Silva god nok til at kunne drille Danmark i VM-kvartfinalen? Det svarer håndboldekspert Lotte Griegel på i dagens program, hvor vi også ser nærmere på Danmarks mulige semifinalemodstandere. (2:00)

Jacob Friis har taget et stort skridt op ad karrierestigen. Han er blevet ansat som landstræner for det finske fodboldlandshold. Nordjyden skal nu håndtere presset fra en hel nation, men har den fordel, at han ikke forstår et ord af, hvad de siger. (13.45)

I Australien er årets første grand slam slut. Her diskuterer vi, om arrangørernes forsøg på at engagere publikum er godt for sporten, eller om de fulde fans nærmere ødelægger kampene. (24.45)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen 
Gæster: Lotte Griegel, Jacob Friis og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57522681" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f8281654c75b6c9c6a7/2d902877dbc632bdcbdfca0376656ecc9620722626346a57801e529c9e3bd6ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-norsk-vm-mareridt-ski-robotterne-kommer-og-vikarens-vilde-loerdag-13652550006</link>
            <title>Norsk VM-mareridt, ski-robotterne kommer og vikarens vilde lørdag</title>
            <description>Fadæse. Ydmygelse. Pinligt. De dårlige ord står i kø, når snakken falder på det norske landsholds indsats ved VM indtil videre. Nu har de fået kunstigt åndedræt, og drømmen om en mirakuløs kvartfinale lever. Hvad er der dog sket med den tidligere stolte håndboldnation? (02.40)

Når verdens bedste snowboardere smider tricks i superpipen til X Games torsdag aften, bliver de overvåget af en helt ny AI-model. Arrangørerne forsøger sig med kunstig intelligens som dommer. God eller dårlig stil i en af verdens mest kreative sportsgrene? (15.40) 

Lørdag får danske Mike Tullberg en ordentlig én på opleveren.  Her skal han foran 80.000 tilskuere stå i spidsen for mægtige Dortmund, når de tager imod Werder Bremen. Stillingen er midlertidig, men er det her mon første skridt mod en stor karriere for den relativt ukendte ungdomstræner? (25.30) 

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Frederik Lindved, Jakob Ebskamp og Mathias Jacobsen</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54704896" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f96e60bfb1c9b699979/839468cad1c547cfeee257a47bbbebab2f5bee5b9c9bbd513bad6279d8b3b131"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-rune-presser-verdensetteren-lukker-danmarks-vm-legestue-og-er-mads-pedersen-overhalet-13652550005</link>
            <title>Rune presser verdensetteren! Lukker Danmarks VM-legestue? Og er Mads Pedersen overhalet?</title>
            <description>Danmark åbner mellemrunden ved VM i håndbold med tidlig en gruppefinale mod Tyskland. I studiet håber vi på spænding og god håndbold efter tre ensidige kampe. Men indtil videre har tyskerne været famlende og svage. Skal Nikolaj Jacobsen og co. stadig frygte håndboldkæmperne fra syd? (2.20)

Dramaet bølgede frem og tilbage, da Holger Rune mandag morgen bød verdensetteren Jannik Sinner på til dans i Australian Open. Det så lovende ud undervejs, men endte med dansk exit. Afslutningen markerer vi med en analyse af Holger Runes indsats samt et meget lovende blik på Clara Tausons fremtid. (13.10)

Mads Pedersen skal ikke køre Tour de France i denne sæson. Den danske sprinter må se sin hurtigere holdkammerat overtage pladsen. Hvad betyder det for en af landets største cykelstjerner? Er han ude i kulden, eller er det starten på en ny fase i karrieren? (25.10)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen
Gæster: Frederik Lindved og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52985536" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9581654c75b6c9c722/a1c037f9c9848ab05b3e22f198c1656e24abd731d435a29aa4cb7511fffb040c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-slap-nu-af-gidsel-vingegaards-svaere-kabale-og-holger-runes-masterclass-13652550004</link>
            <title>Slap nu af, Gidsel!, Vingegaards svære kabale og Holger Runes masterclass</title>
            <description>Det danske landshold er på autopilot i det indledende gruppespil til VM i håndbold. Ikke desto mindre spillede flere af de store stjerner en stor del af åbningskampen mod Algeriet. Bør Nikolaj Jacobsen lade b-kæden tage over for at spare profilerne, eller er det nødvendigt med det tunge skyts i hver kamp?  
Jonas Vingegaard jagter endnu en Tour de France sejr. Vi kigger på danskerens løbsprogram for den kommende sæson og snakker med en tidligere sportsdirektør, der forklarer, hvordan man rent faktisk lægger et program for verdens bedste ryttere.  
I Melbourne er begge danskere videre til tredjerunde af årets første Grand Slam. I dagens program har vi Kresten Mosbæk med direkte fra Australien lige efter Holger Runes sejr over italienske Matteo Berrettini til en lynanalyse af kampen og fremkig mod Tausons kæmpeopgør mod verdensetteren Sabalenka.
Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Tobias Hansen.
Gæster: Tidligere sportsdirektør Dan Frost, håndboldekspert Lars Krogh og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51107769" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7fe60bfb1c9b699878/ad8daa9f56f013ea5d88d8fa887061b726729baadfc7c811facaf4af612a46ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-vejen-til-verdensherredoemmet-kaptajn-kjaers-eftermaele-og-sprudlende-tauson-13652550003</link>
            <title>Vejen til verdensherredømmet, Kaptajn Kjærs eftermæle og sprudlende Tauson</title>
            <description>VM i håndbold begynder tirsdag, og de danske herrer er endnu engang storfavoritter. I dagens program kigger vi frem mod en slutrunde, hvor Danmark starter nemt, møder en outsider tidligt og kan spille for propfyldte tribuner i Boxen i Herning. Håndboldkommentator Frederik Lindved klæder os på til tre uger med fortryllende tophåndbold.

Simon Kjær har valgt at stoppe karrieren. Fodboldkommentator Andreas Kraul gæster programmet og er med til at sætte punktum for Simon Kjærs karriere. En karriere, der har bragt ham vidt omkring, givet ham næstflest kampe af alle på det danske landshold og også budt på noget af et image-skifte.

I Australien går det fremragende. Clara Tauson spiller god tennis og er videre til anden runde med sit helt nye våben - en rigtig god baghånd! Sammen med vores udsendte reporter gennemgår vi Tausons forvandling og kigger frem mod Holger Runes førsterundekamp mod en besværlig kineser.
 
Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen
Gæster: Frederik Lindved, Andreas Kraul og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57626916" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f9581654c75b6c9c71e/086674d9fef1eff24ecb264890fe5b60199b5139eaf79cc889f395ef04fa3208"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-jesper-jensens-jobmysterie-liv-eller-doed-i-cykelfeltet-og-dansk-skraeklodtraekning-13652550002</link>
            <title>Jesper Jensens jobmysterie, liv eller død i cykelfeltet og dansk skræklodtrækning</title>
            <description>Hvor skal landstræneren for håndboldkvinderne fortsætte efter sommer? Jesper Jensen har meldt sin afsked med landsholdet, fordi han savner det daglige arbejde med en trup. Der er en aftale på plads med en topklub, og i dagens episode løfter han sløret for det, han kan på nuværende tidspunkt. (02:05)

Holger Rune og Clara Tauson kender nu deres første modstandere ved årets første grandslam. Lodtrækningen ved Australian Open har været hård ved danskerne, der skal møde stjernespillere allerede i de første runder. (13:40)

Hvordan sikrer cykelfeltet, at Jonas Vingegaard og co. ikke styrter og sætter livet på spil i kampen om sekunder? Et aktuelt forslag er begrænsning på gearene, men fjerner det et sportsligt aspekt? (24:35)

Vært: Mikkel Nygaard.
Medvært: Tobias Hansen.
Gæster: Landstræner Jesper Jensen og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53310972" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4ae60bfb1c9b6996b8/3f61e626382d8681f0bfe7108998de5deeefa80ba7eff9cf2d0dbb35f522f027"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/tyvstart-pernille-blume-i-hall-of-fame-og-de-store-danske-nytaarsforsaetter-13652550001</link>
            <title>Pernille Blume i Hall of Fame og de store danske nytårsforsætter</title>
            <description>Vi sparker året i gang med et brag! Det nyeste medlem af Sportens Hall of Fame, Pernille Blume, er med i dagens program og fortæller om det nervepirrende øjeblik, inden busten skulle afsløres, og om en karriere, der eksploderede med guldmedaljen i 2016. 

Med det nye år er det også tid til nye målsætninger. Vi har inviteret flere gode kollegaer i studiet for at komme med deres bud på nytårsforsætter for de danske sportsstjerner. Fodbold, håndbold, tennis og cykling bliver alle tager under kærlig behandling.
 
Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Pernille Blume, Kresten Mosbæk, Andreas Kraul og Frederik Lindved</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62362788" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f94e60bfb1c9b699963/d7c11bb3b7adf58f6fb9b193e3bf4daf1b607875320931aa3c989c9d9e46103c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-special-jonas-vingegaard-troede-at-han-skulle-doe-13652450222</link>
            <title>SPECIAL: Jonas Vingegaard troede, at han skulle dø</title>
            <description>Der gik et gys gennem cykelverdenen, da Jonas Vingegaard i april styrtede voldsomt i Baskerlandet Rundt. Efterfølgende var han indlagt i 12 dage med blandt andet en punkteret lunge og syv brækkede ribben. Derfor var det langt fra selvskrevet, at han få måneder senere skulle stille til start i verdens største cykelløb.

I dagens særafsnit af Tyvstart fortæller en ærlig Jonas Vingegaard og hans hustru Trine om det alvorlige styrt, kampen for at komme tilbage og ikke mindst kulminationen på det hele, da det lykkedes ham at køre først over stregen på Tourens 11. etape.
Vært: Tobias Hansen.</description>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102289403" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d28ac26aeca6fa5f35f3/9f083e3cc797720e9fbc06f31666eacf43113eae70c9b7b0c1a9ea1bfba0266f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tyvstarts-store-juleshow-13652450221</link>
            <title>Tyvstarts store juleshow</title>
            <description>Hvad er årets største sportsøjeblik? Det vil vise sig, når Tyvstarts bedste venner har været på besøg i det store juleshow. De har taget deres personlige højdepunkt fra et vildt 2024 med, og vi kommer vidt omkring. Axelsens OL-guld, Lamine Yamals drømmemål ved EM, Superligaens vanvittige afslutning og meget mere bliver pakket ind i julehygge og måske en lille sang. 
Vært: Emil Schiønning.
Medvært: Tina Müller.
Gæster: Andreas Kraul, Henrik Liniger, Frederik Lindved, Sarah Fisker, Arnela Muminovic, Tobias Hansen, Thomas Loft og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:24:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="122242046" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d242c26aeca6fa5f3447/35bce9e78bcffb4239b637b9f931f68846cfe2dce253b349f1ebbd343d4b2021"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450220</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-sigoejnerkongens-revanche-nye-sheriffer-i-paris-og-av-for-en-lodtraekning-13652450220</link>
            <title>Sigøjnerkongens revanche, nye sheriffer i Paris og av for en lodtrækning</title>
            <description>Henrik Møllgaard og Stefan Madsen skal fra næste sæson styre kæmpeklubben PSG mod klubbens første Champions League-trofæ. Madsen bliver cheftræner og har peget på sin assistent til jobbet i den franske hovedstad, selvom Møllgaard stadig er aktiv spiller. (02.30)  

De danske fodboldkvinder har fået deres pulje til næste sommers EM-slutrunde. Danmark er andenseedet, men virkeligheden er noget sværere end på papiret. Vi laver en alternativ powerranking for at vurdere de danske muligheder for succes. (15.30)  

Lørdag aften i Riyadh skal der skrives det foreløbige sidste kapitel i sagaen om denne generations største boksere. Oleksandr Usyk og Tyson Fury mødes i ringen for anden gang på et år. Det er to radikalt forskellige typer, der mødes i kampen om at kalde sig den største af de største (25.30)  

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Henrik Mølgaard, Stefan Madsen, Arnela Muminovic og Michael Sten Jensen</description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57027907" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bd4945327f5dc67491/cff7649e7694ea2250587ee99039375a7f78a3213c1c90afc560a6f0ac6b29a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450219</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-danmarks-mindrevaerd-underlig-vm-lodtraekning-og-verdens-bedste-makkerskab-13652450219</link>
            <title>Danmarks mindreværd, underlig VM-lodtrækning og verdens bedste makkerskab</title>
            <description>Det danske landshold tager hjem fra EM i håndbold med en sølvmedalje. Det er virkeligheden efter en regulær afklapsning i finalen søndag mod mægtige Norge. Dagen derpå er det skuffelsen, der fylder mest, men vi må se fremad! Hvordan bliver Danmark mere som vores evige norske rivaler? (01.55) 

Kim Astrup og Anders Skaarup Rasmussen blev i weekenden den første danske double til at vinde en sæsonfinale i mere end et årti. Et double-makkerskab er en delikat størrelse. I dag fortæller en af parrets nærmeste kollegaer om det unikke makkerskab. (16.30) 

Fodboldlandsholdet starter snart jagten på en billet til VM i 2026 i Canada, Mexico og USA. Først skal de dog vinde deres kvalifikationspulje. Problemet er bare, at selvom der var lodtrækning i fredags, ved holdet ikke helt, hvem de skal møde endnu. (28.00)  

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Mikkel Nygaard  
Gæster: Lotte Griegel, Rasmus Kjær og Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57504253" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24a163dfa22d54071da/88e0bccc6d9b556f386289709ec34a322b441da7818060ca959abe6497447a9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450218</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-saudisk-genistreg-broendbys-traenerkarusel-og-dansk-fransk-droemmehold-13652450218</link>
            <title>Saudisk genistreg, Brøndbys trænerkarusel og dansk-fransk drømmehold</title>
            <description>Det bliver verdens vildeste VM. I 2034 skal Saudi Arabien være værter for hele verden, og det bliver stort. Stadionarkitekterne har sprængt alle rammer med byggeri på bjergsider og tribuner inpireret af Minecraft,

De danske håndboldkvinder møder fredag aften Frankrig i en EM-semifinale, der næsten kun kan blive dramatisk. Men hvordan står det danske hold overfor det franske? Det finder Tyvstart ud af ved at lave en kombineret startopstilling. 

Efter et halvkoldt efterår er det slut for Brøndbys nu forhenværende cheftræner Jesper Sørensen. Men hvem skal tage over for ham på Vestegnen? Kasper Hjulmand står uden job, David Nielsen bliver også nævnt, men vil Brøndys ejere hellere have en udlænding?

Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Kresten Mosbæk. 
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul, journalist Henrik Liniger og håndboldekspert Lars Krogh Jeppesen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60464314" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c3014e687600108c7d/3f9da3f74c65a27f130ed9e1eba1e9fdd50d1482c93181a668f8aa7f71b97d62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-arsenals-magiske-hjoernespark-dansk-keeperkaos-og-100procent-ny-dansker-i-f1-13652450217</link>
            <title>Arsenals magiske hjørnespark, dansk keeperkaos og 100% ny dansker i F1</title>
            <description>Først blev hun vraget til stor virak i medierne, men nu er hun tilbage. Sandra Toft er fløjet til Wien for at slutte sig til den danske EM-trup, efter Althea Reinhardt blev ramt af en bold i hovedet. (1.20)

Arsenal har knækket koden til mål. Med en genial dødboldstræner har de revolutioneret hjørnespark, så modstanderne frygter hver tur ud til hjørneflaget. I dagens program dykker vi ned i opskriften på deres succes. (14.35)

I weekenden kørte Kevin Magnussen sit sidste Formel 1-løb. I kulissen står kun 15-årige Alba Hurup Larsen klar til at tage springet. Fra næste sæson skal hun køre i sportens talentfabrik, F1 Academy, der arbejder på at bringe en kvindelig kører ind i Formel 1-feltet. (28.30)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Lars Krogh Jeppesen, Mikkel Bischoff og Alba Hurup Larsen</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57535927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d268163dfa22d5407290/f46a5fa6fae08cd57642aba55d3baf4d57d36e4ef23d92cdc0aad8e0d98875de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450216</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-randers-vinder-superligaen-fifas-vaade-vm-droem-og-danmarks-dynamitpulje-13652450216</link>
            <title>Randers vinder Superligaen, Fifas våde VM-drøm og Danmarks dynamitpulje</title>
            <description>Superligaen er pakket sammen for i år, og vi runder halvsæsonen af med en intens diskussion om, hvorvidt Randers FC kan ende som mestre. Bølgerne går højt i studiet mellem Andreas Kraul og medvært Kresten Mosbæk! (02:25

Det danske håndboldlandshold tager torsdag aften hul på mellemrunden, hvor mægtige Norge venter i første kamp. Danskerne kan faktisk godt tillade sig at tabe denne gang. Hvor stærkt står Danmark i kampen om en plads blandt de sidste fire? (16:00)

Næste sommer bliver der endnu en tilføjelse til fodboldkalenderen - VM for klubhold. De europæiske klubber er rasende, og tv-stationerne vender tommelfingeren nedad. I dag tager vi snakken på Fifas præmisser. Hvorfor er det en god idé, selvom næsten ingen ønsker det? (24:35)

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæster: Andreas Kraul, Frederik Lindved og Henrik Liniger</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57640762" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2954c508f7c5e3cd84d/f6811d1aff8b6b95156d08dd07a43f8ba548aff1aa48cac9782d30ac79ab584d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-alarm-i-superligaen-advarsel-til-danmark-og-julemirakel-ved-em-13652450215</link>
            <title>Alarm i Superligaen, advarsel til Danmark og julemirakel ved EM</title>
            <description>Sensationelt og historisk. Færøerne har vundet deres første point nogensinde ved en kvindeslutrunde. I dagens program fortæller den færøske anfører, Pernille Brandenborg, om at være opvokset i Danmark, men at spille med sit færøske hjerte. (02:10) 

Mens vi venter på, at den sidste Superliga-kamp i år skal spilles, har vi tid til at se mod bunden af tabellen. Der kommer nemlig ikke til at ske ændringer før årsskiftet. Sammen med Andreas Kraul sætter vi en omvendt powerranking for at finde Superligaens mest formsvage hold. (12:10)

Og så kigger vi selvfølgelig på det danske landsholds færd ved kvindernes EM. For selvom de har vundet to ud af to mulige kampe, har der også været en del problemer. I forsvaret lukker de alt for mange mål ind, og når holdet får et straffekast, er det hverken til at gætte, hvem der skal skyde, eller om vedkommende kan score. (25:55)
Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen
Gæster: Pernille Brandenborg, Frederik Lindved og Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55687549" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2edd31c38a62108d94d/f9ed91abed2eb745a6cd3db5269a6b9bde8d30589949fb6a34767fac99411033"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-den-store-em-optakt-pogacars-danske-surprise-og-guardiolas-tabervirus-13652450214</link>
            <title>Den store EM-optakt, Pogacars danske surprise og Guardiolas tabervirus</title>
            <description>Er det en utopi at drømme om dansk guld til EM i håndbold? Sammen med håndboldkommentator Frederik Lindved placerer vi Danmark i favoritfeltet og kigger på den farefulde færd, Jesper Jensens tropper har foran sig frem mod den mytiske guldmedalje, som Danmark ikke har vundet i 22 år. (02:10)

Manchester City har været et af de mest dominerende hold i europæisk fodbold de sidste mange år med Pep Guardiola ved roret. Men nu taber de pludselig hele tiden. Hvad er det for en sygdom, der har sneget sig ind hos de engelske mestre? (15:15)

Julius Johansen svæver rundt på en sky i disse dage. Den danske cykelrytter er skiftet fra et portugisisk tredjerangshold direkte til at blive holdkammerat med selveste Tadej Pogacar. Han fortæller om nervepirrende uger, hvor skiftet skulle holdes hemmeligt, og drømmen om en fremtid med de bedste. (27:30)

Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Håndboldkommentator Frederik Lindved, fodboldekspert Mikkel Bischoff og cykelrytter Julius Johansen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57019257" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23cace0068ecfaac59dd/4c1c08005bfbf4e611c59479c29c6ac790157bfe3c1208aa3ce06c7de48429fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-landsholdets-eksamen-ny-badmintonkonge-og-knalddygtige-curlingboern-13652450213</link>
            <title>Landsholdets eksamen, ny badmintonkonge og knalddygtige curlingbørn</title>
            <description>Hvor stærkt et mandskab råder landstræner Jesper Jensen egentlig over? Det spørgsmål stiller vi i dag håndboldkommentator Frederik Lindved forud for EM-slutrunden, der starter i Østrig, Ungarn og Schweiz i denne uge. (1.45) 

Normalt kårer vi vindere og tabere om mandagen. Men dagens program flyder over i vindere, og vi finder i stedet for weekendens vinder ULTRA EDITION. (16.50) 

Curling er spydspidsen i dansk vintersport. Mens kvinderne har et etableret hold med store resultater, så har det haltet hos herrerne siden seneste OL. Det vil en gruppe teenagere nu lave om på. Med curling i generne har det nye landshold allerede spillet Danmark tilbage op i eliten. (28.05) 

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæster: Frederik Lindved og Jacob Schmidt.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56101689" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2899973a9c837f3a8cd/8425ced2cdb200fc8978b8bf43e71794d0d8dd740b50b0234c65b78e80e39ad7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-trumps-bff-staale-elsker-haaland-og-dansk-cykel-awards-13652450212</link>
            <title>Trumps BFF, Ståle elsker Haaland og Dansk Cykel Awards</title>
            <description>Er det danske cykelår en fiasko eller en succes? Med en voldsom nedgang i antallet af sejre og et markant fald på verdensranglisten ligner det jo lidt en fiasko. I dagens program kigger vi på op- og nedturene i en begivenhedsrig sæson. (02:30)

Nations League er overstået for denne gang. Mens Danmark har spillet sig videre til kvartfinalerne, har vores nordiske brødre også haft tur i den på trods af intern ballade og en historik, der byder på nederlag på nederlag på nederlag. (13:30)

Donald Trump dukkede i weekenden op til et stort UFC-event i New York. Gennem de sidste mere end tyve år har den kommende præsident haft et tæt forhold til kampsporten og ikke mindst præsident for forbundet Dana White. (27:50)

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul og MMA-kæmper Mark O. Madsen</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56658679" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24b9973a9c837f3a739/c826766a1d927cd3096962c9a2029905cd86992adda6178b68f3171b24fa3625"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-hoejlund-dilemmaet-skandale-i-texas-og-golfens-gulddrenge-13652450211</link>
            <title>Højlund-dilemmaet, skandale i Texas og golfens gulddrenge</title>
            <description>Danmark skal have point i Serbien, når Nations League-gruppen skal afgøres. DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul forventer, at det bliver med Rasmus Højlund på bænken, men hvorfor i alverden skal Brian Riemer se bort fra Manchester United-stjernen i en skæbnekamp? (1.55)

Vi skal have kåret endnu en omgang vindere og tabere fra weekenden i sportens verden. Det kunne være en meget kontroversiel boksekamp eller et historisk stort dansk tennisresultat. (15:00)

De danske golfstjerner lyser klarere end nogensinde, og næste sæson bliver historisk. Til gengæld bliver den uden koryfæet Søren Kjeldsen, der stopper karrieren, men glæder sig til at følge fremtidens stjerner. (24.40)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Andreas Kraul og Søren Kjeldsen</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55553336" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2754c508f7c5e3cd76b/0a1c532c004c8a2a8536698b146b51d17c6fa58c054d45291225351426184b37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450210</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-derfor-slaar-vi-spanien-tyson-vs-youtuber-og-odenses-luksusproblem-13652450210</link>
            <title>Derfor slår vi Spanien, Tyson vs. youtuber og Odenses luksusproblem</title>
            <description>En plads i Nations League-finalerne er på spil, når Danmark først møder Spanien og tre dage senere Serbien. Andreas Kraul giver os opskriften på dansk succes. (02.30) 

Mike Tyson hopper endnu en gang i bokseringen. Den 58-årige amerikaner skal møde den kontroversielle YouTuber Jake Paul i et kæmpe brag, som streames på Netflix. Tyson er ikke den første til at tage en kamp mod en influencer. Men hvordan tager bokseverdenen egentlig imod opgør som dette, og er det overhovedet rigtig sport? (15.55) 

Odense Håndbold sikrede sig et scoop, da de hentede Louise Burgaard tilbage til klubben. Den danske landsholdsspiller fik dog først debut i sidste uge på grund af en skade. I mellemtiden har det fynske hold klaret sig fantastisk uden hende. Er der stadig plads til den 32-årige stjerne? (30.00) 

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Kresten Mosbæk
Gæster: Andreas Kraul, Nikolai Terteryan og Frederik Lindved</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57496186" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2879973a9c837f3a8c1/a3c492f2f4b6f0a981ac29321aeeb868bc56c97a45850f1e27849d50701e8f4e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450209</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ulidelige-cavendish-riemer-som-action-man-og-fodboldstoevlernes-revolution-13652450209</link>
            <title>Ulidelige Cavendish, Riemer som action man og fodboldstøvlernes revolution</title>
            <description>Danmarks nye landstræner, Brian Riemer, har sin første rigtige uge på jobbet. Han har lovet, at når vi i fremtiden ser landsholdet, vil det være sprængfyldt med action. Men hvad betyder det egentlig? (03.00) 

Der skal kåres vindere og tabere fra weekenden. Blandt dagens kandidater finder vi både en meget kontroversiel dommerkendelse i superligaen og ikke mindst en kvinde, der vil gentænke fodboldstøvlen. (14.55) 

Historiens største sprinter stopper endegyldigt karrieren. Mark Cavendish kørte i weekenden sit sidste cykelløb. Hans mangeårige holdkammerat, Michael Mørkøv, fortæller om sin gode ven og britens mange dårlige sider. (25.40) 

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Tina Müller  

Gæster: Andreas Kraul og Michael Mørkøv.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58716726" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b14c508f7c5e3cd907/a54d72d41ac3ac6671959ba4150a220d8a154a80fe8fd8bca72770cc02c09315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450208</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-holger-rune-dumper-champions-league-bestaar-og-anfoerer-sendt-uden-for-doeren-13652450208</link>
            <title>Holger Rune dumper, Champions League består og anfører sendt uden for døren</title>
            <description>Når det danske kvindelandshold i november skal til EM i håndbold, bliver det uden flere af holdets store stjerner. Den tidligere anfører Sandra Toft blev ikke en af Jesper Jensens udvalgte, og af hensyn til spillernes mentale velbefindende har landstræneren nemlig valgt ikke at udtage reserver. 

Inden de bedste europæiske fodboldhold begyndte på det nye Champions League-format i år, var der skeptiske røster overalt. Nu er vi halvvejs i gruppespillet, og det er tid til at gøre status. Fungerer det? 

Holger Runes sæson på ATP-touren er slut. Det blev ikke til nogen turneringssejr, han er rykket ned på verdensranglisten, og i to ud af fire Grand Slams røg han tidligt ud. Vi evaluerer hans rodede sæson og udstikker en ny retning for ham til næste år. 

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tina Müller  
Gæster: Jesper Jensen, Andreas Kraul og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60228069" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b84945327f5dc67473/159562a8a0208efdf81bc6919c469c8e424802dcc9e36abe4c1c363f7a4c5222"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-chok-i-herning-kulturkrig-i-aalborg-og-dansk-ol-stjerne-forklarer-sit-exit-13652450207</link>
            <title>Chok i Herning, kulturkrig i Aalborg og dansk OL-stjerne forklarer sit exit</title>
            <description>Søndag sendte Aalborg Håndbold chokbølger gennem håndboldverdenen ved pludselig at fyre cheftræner Maik Machulla. Den tyske træner fik kun tre måneder i spidsen for den ambitiøse nordjyske mastodont. Hvad gik der galt - og hvorfor faldt hammeren så hurtigt? (1.55)

Så mange sensationer, så lidt tid. For at favne en hæsblæsende sportsweekend kårer vi to højdepunkter: weekendens taber og dens største vinder. (17.50)

Emma Aastrand Jørgensen, Danmarks mest vindende kvindelige OL-atlet, kunne let have sigtet mod endnu et OL, og den guldmedalje hun stadig mangler. Men i en alder af blot 28 år har hun valgt at trække sig tilbage og i stedet forfølge sin "tabte ungdom." (27.00) 
 
Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Mikkel Nygaard  
Gæster: Frederik Lindved og Emma Aastrand Jørgensen</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56986431" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d29c163dfa22d5407422/98b17d254e5b7f7475c3aed6e4b6abb33194493aa5e36d33735628c62a56ec53"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450206</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tour-de-middagslur-uniteds-danskerkabale-og-saudisk-kvindekamp-13652450206</link>
            <title>Tour de Middagslur, Uniteds danskerkabale og saudisk kvindekamp</title>
            <description>Tour de France-ruten for 2025 blev præsenteret i denne uge. Mens de flestes øjne er rettet mod duellen mellem Vingegaard og Pogacar i bjergene, tager vi i dag debatten om de mange sprinteretaper. Er tiden løbet fra de eksplosive afslutninger efter en lang dag med stilstand? (02.15) 

Saudi-Arabien og ligestilling - ikke ligefrem to ord, der ofte sættes sammen. Ikke desto mindre har den olierige stat sikret de kvindelige tennisspillere noget, de har stræbt efter i lang tid. (15.25) 

Manchester United skal have ny træner. Alt tyder på, at det bliver den portugisiske Ruben Amorim. Hvad betyder det for Eriksen og Højlund, og hvor stiller det Thomas Frank i jagten på et topjob? (27.50) 

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Kresten Mosbæk 

Gæster: Tobias Hansen, Fannie Agerschou-Madsen, Andreas Kraul og Mads Thyrsted</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64760614" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bc4945327f5dc67488/28d194aae5100cf445d359122f1782e032b337a6c4f4088d6286e455e5432d03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-voldelige-tumper-suspekte-rekorder-og-soevnloese-naetter-13652450205</link>
            <title>Voldelige tumper, suspekte rekorder og søvnløse nætter</title>
            <description>Der er drama i Superligaen både på og uden for banen. I dagens program vender vi både de skandaløse scener i Brøndby søndag og topkampen, som nu kun indeholder to hold. 

Ruth Chepng'etich skrev historie, da hun for nyligt smadrede verdensrekorden på maratondistancen. En bedrift, der er så vild, at folk med det samme skriger: DOPING. 

Kvindelandsholdet er i gang med forberedelserne til næste sommers EM. Men der er stadig flere spørgsmål omkring holdet, der holder DR Sportens fodboldekspert Arnela Muminovic vågen om natten.  

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Kresten Mosbæk  

Gæster: Andreas Kraul, Thijs Nijhuis og Arnela Muminovic s</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60570877" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c7ce0068ecfaac59bf/c71fa727856af13d5edb805d18076230980a0e391169d62d419a1609e0879ea5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-special-danmark-har-faaet-ny-landstraener-13652450204</link>
            <title>SPECIAL: Danmark har fået ny landstræner</title>
            <description>Brian Riemer skal stå i spidsen for de danske fodboldherrer de næste to år. DBU præsenterede torsdag formiddag 46-årige Riemer som ny landstræner, og derfor er han den helt store hovedperson i dagens Special, som er optaget lige efter meddelelsen om Riemers ansættelse.

Hvorfor er valget faldet på netop ham? Hvem er han over hovedet? Og var han DBU's førstevalg? Det svarer fodboldkommentator Andreas Kraul på i dagens Tyvstart.

Vært: Mikkel Nygaard
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33074364" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d289c26aeca6fa5f35ed/563f2040c4060b618d1461d638b76a2b0dd98d10e79ccdee595a03b04cbecaea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-vildeste-weekend-tenniskongernes-doed-og-kvindekrise-i-badminton-13652450203</link>
            <title>Verdens vildeste weekend, tenniskongernes død og kvindekrise i badminton</title>
            <description>Syv VM-medaljer og et brag af en fest i Ballerup. Weekendens verdensmesterskaber i banecykling blev én stor dansk succes, og en dobbelt verdensmester svarer på, om skuffelsen fra OL endelig er glemt. (02:45)

Tennisfans har i de sidste årtier været tvunget til at forholde sig til 'The Big Three'. Novak Djokovic, Rafael Nadal og Roger Federer ejer de vildeste rekorder, men nu skal de aldrig møde hinanden igen. Betyder det, at rekorderne står for fald? (15:35)

Denmark Open kastede danske medaljer af sig, hvor Anders Antonsen og doublen Astrup/Skaarup igen viste, at de er blandt verdens allerbedste. Men man skal se langt tilbage for at finde de danske kvinders triumfer på badmintonbanen. (26:30)  

Vært: Mikkel Nygaard
Medvært: Kresten Mosbæk
Gæster: Tobias Aagaard og Kamilla Rytter-Juhl.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57662644" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2874c508f7c5e3cd7e4/2d647772af3499cdd58b8c71efcb2202b80f13d8d400dd51a705ba4f06235a36"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-norske-fattigroeve-engelske-brokkeroeve-og-roevgode-danskere-13652450202</link>
            <title>Norske fattigrøve, engelske brokkerøve og røvgode danskere</title>
            <description>25 millioner norske kroner. Så mange penge skal de tredobbelte Champions League-vindere Vipers Kristiansand skrabe sammen inden weekenden - ellers går de konkurs. Hvordan kan det være nået så vidt, og hvad skal der ske med alle verdensstjernerne på holdkortet? (1.55) 

I Ballerup jagter de danske cykelryttere medaljer til VM i banecykling. Vi gennemgår de danske medaljemuligheder slavisk og har gode nyheder! (15.40)

Fra kedelig til intens. Det er i store træk den ændring, det engelske herrelandshold i fodbold skal vænne sig til, efter de nu har fået ny landstræner. Tyske Thomas Tuchel er det kontroversielle valg. Vi analyserer, hvorvidt han er den rigtige mand for den trofæhungrende nation. (26.05)  

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Morten Hausborg 
Gæster: Mathias Jacobsen, Alex Rasmussen &amp; Arnela Muminovic</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56458811" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e7d31c38a62108d931/96274367b4efa061479d408dcf27e06e3c2076b436bf67c362671cddff6ccdce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skaebnekamp-i-schweiz-anders-linds-nye-kendisliv-og-dansk-guldfeber-paa-cykelbanen-13652450201</link>
            <title>Skæbnekamp i Schweiz, Anders Linds nye kendisliv og dansk guldfeber på cykelbanen</title>
            <description>Den danske bordtennisdarling Anders Lind har taget verden med storm. Både på og uden for banen. Han er netop vendt hjem efter en tur til Kina, hvor han pludselig er blevet en stor stjerne. (02:30)

Herrelandsholdet i fodbold er taget fra Spanien til Schweiz, hvor EM's kvartfinalister venter. Sidste gang endte det i drama og tumult. Vi spørger DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul, om vi skal forvente mere ondt blod i tirsdagens opgør? (17:35) 

Siden 2008 har Danmark været medaljetagere på 4000 meter holdforfølgelse til samtlige OL. Men i Paris kiksede det totalt for holdet med en kilometer tilbage i bronzefinalen. Kan de rejse sig fra skuffelsen, når VM i banecykling i denne uge køres på hjemmebane? (27:05)

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Morten Hausborg
Gæster: Anders Lind, Andreas Kraul &amp; Alex Rasmussen</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56776677" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b24945327f5dc6744d/43cf205360b46f25e2a3f9aed56ac42fd2a2314f3d09cc74931ff416282bab9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450200</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-fuck-you-man-danmark-snyder-spaniens-fodboldkonger-og-atletikkens-nye-gulddreng-13652450200</link>
            <title>'Fuck you man', Danmark snyder Spaniens fodboldkonger og atletikkens nye gulddreng</title>
            <description>Lørdag møder Danmark overmagten, når herrelandsholdet i fodbold besøger europamestrene fra Spanien. En opgave som, fodboldkommentator Andreas Kraul mener, ser meget svær ud. Men i dagens program forsøger vi at overbevise ham om, at det faktisk er lettere end som så. (1.55)
Armand Duplantis er her, der og alle vegne. I særdeleshed mere end seks meter over jorden. Det svenske stangspringfænomen slår igen og igen sin egen verdensrekord, og nu snakkes der i krogene om, at han bør gå efter ubegribelige 6.40 meter. Er det muligt? Og er det hovedet fedt, at han er så overlegen? (15.20)
Tennissporten er ramt af en brokke-epidemi. Ved Shanghai Masters så den amerikanske stjerne Frances Tiafoe rødt og svinede en dommer til efter at være røget ud af turneringen. Hvad sker der i hovederne på tennisspillere i kampens hede, og hvorfor er disse vredesudbrud begyndt at gå udover dommerne? (26.35) Vært: Emil Schiønning  Medvært: Morten HausborgGæster: Andreas Kraul, Sara Slott &amp; Søren Hess-Olesen</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57378106" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e9c26aeca6fa5f380d/e9ed81a77012c2cdc08ef31487b26c0deb847df9042e3aa1e6838c4c27b85ff7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450199</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-pogacar-vs-verdenshistorien-agf-som-guldbejler-og-transferens-doedsdom-13652450199</link>
            <title>Pogacar vs. verdenshistorien, AGF som guldbejler og transferens dødsdom</title>
            <description>Er Pogacar er historiens største cykelrytter? Er Kent Nielsen en dygtig fodboldtræner ifølge Andreas Kraul? Og kan EU-korrespondent Ole Ryborg få Morten Hausborg til at interessere sig for EU-domstolen. 

Det er de nærmest eksistentielle spørgsmål Tyvstart forsøger at besvare i dag. 

Den danske Superliga er nået til midtvejspunkt i grundspillet. Sammen med fodboldkommentator Andreas Kraul gør vi status på de første 11 runder. (1.30)
I weekenden vandt slovenske Tadej Pogacar sin første sejr i den regnbuestribede VM-trikot. Har han med sin vanvidssæson vippet Eddy Merckx af pinden som den vildeste cykelrytter i verdenshistorien? Det diskuterer vi med cykelekspert med Brian Nygard. (14.10)
EU-domstolen mener, at FIFAs transferregler er ulovlige. Det kan få gigantiske konsekvenser for det internationale fodboldsamfund. Sammen med Ole Ryborg forsøger vi at komme til bunds i den komplekse sag. (26.30)

Værter: Emil Schiønning &amp; Morten Hausborg</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57436858" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2449973a9c837f3a713/aad3fb8dc1d4535bf40cd2cd2eda0bf0fc1cd93df19a5129799f7c4e227272a1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450198</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-samtykke-til-taesk-moerkoev-ny-landstraener-og-broendbys-sidste-chance-13652450198</link>
            <title>Samtykke til tæsk, Mørkøv ny landstræner og Brøndbys sidste chance</title>
            <description>PREMIERE! 
Tyvstart ryster posen efter næsten 450 afsnit, og nu får du tre historier i hver episode. Emil Schiønning er flankereret af en medvært, og sammen inviterer de gæster i studiet og tager dig gennem de vigtigste og vildeste historier fra sportens verden.
Michael Mørkøv er snart ny landstræner, men spørgsmålet er, om en af cykelsportens rareste sjæle kan være kynisk og sætte sine gamle kolleger på plads. 
I USA skal to boksere mødes i retslokalet for at afgøre, om der er givet samtykke til at slå på hinanden, hvis den ene var dopet. Og så er der selvfølgelig Superliga, hvor Brøndby er tæt på at blive smidt i titelræset. 
Værter: Emil Schiønning &amp; Morten Hausborg.
Gæster: Michael Mørkøv, Dina Thorslund og Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55341372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bb5e6c0f3f5d9e7d9c/124943a9c6f7ca4366af5072d4f66ec6051606d1dc507bab52fd336fe7bf816e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450197</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dansk-sportshistorie-i-berlin-13652450197</link>
            <title>Dansk sportshistorie i Berlin</title>
            <description>En næsten 40 år gammel dansk rekord er blevet slået.

Det skete ved Berlin Marathon søndag, hvor Jacob Simonsen gennemførte sit livs løb og slog Henrik Jørgensens rekord fra 1985 med næsten to minutter. 

Det betyder, at danmarksrekorden nu lyder på 2 timer, 7 minutter og 51 sekunder, og på trods af kun at have løbet maraton i to år, drømmer rekordholderen om flere store præstationer i fremtiden.

Vært: Rikke Smed.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:14:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="21518076" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24ec26aeca6fa5f3495/952a1d89d66e9ea875d8e6ac365e9b618f0694ca0e045ff0acdd67914980a5ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450196</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-em-i-fodbold-skal-til-danmark-maaske-13652450196</link>
            <title>EM i fodbold skal til Danmark... Måske</title>
            <description>Dansk Boldspil-Union, DBU, vil sammen med sit svenske søsterforbund SvFF byde på værtsskabet for kvindernes EM-slutrunde i fodbold 2029.
Sammen drømmer de nordiske naboer om at lave det mest velbesøgte EM for kvinder nogensinde. Men der er bare et par problemer. 
De to lande har endnu ikke det nødvendige antal godkendte stadions, og samtidig melder både Polen, Portugal og ikke mindst Tyskland sig som konkurrenter.
I dagens Tyvstart kommer DR Sportens kommentator, Henrik Lininger, med sin vurdering af, hvor Danmark og Sverige står i forsøget på at blive EM-værter.
Vært: Rikke Smed.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26946297" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b3ce0068ecfaac5932/5b715290ce18091404640c37e740b08ac160d80729eeea0004792564cc47d0c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ingen-over-ingen-ved-siden-af-tadej-pogacar-13652450195</link>
            <title>Ingen over, ingen ved siden af Tadej Pogacar</title>
            <description>Han har et CV som de færreste, og efter søndagens sejr i Schweiz kan fænomenet Tadej Pogacar nu også tilføje verdensmester til sin lange liste af triumfer. 

Han var udnævnt som manden, alle ville slå, men alligevel formåede Pogacar på imponerende vis at køre alene i mål og satte dermed en tyk streg under sin dominans.  

I dagens afsnit zoomer vi ind på det slovenske unikum.  

Vært: Rikke Smed.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="18737725" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d285c26aeca6fa5f35d7/1f2236d1bd9ef6a90301dc942ea0f27e2a2ecaeb2d5f5eb326eaca3ee1460b5c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-mest-forudsigelige-vm-13652450194</link>
            <title>Verdens mest forudsigelige VM?</title>
            <description>VM i linjeløb står for døren, og på herresiden har vi mere end én gang fået slået fast, at i denne sæson er der Tadej Pogacar - og så er der alle de andre. 
Hos kvinderne ligner det, at der er lagt op til duel mellem den forsvarende verdensmester Lotte Kopecky og hollandske Demi Vollering.
Men kan vi tillade os at være så sikre på, hvem der kommer til at løbe med regnbuetrøjerne i weekenden? Hvor kan overraskelserne gemme sig? 
Det spørger Tyvstart om i dag.


Vært: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27580474" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b9c26aeca6fa5f36fe/3104b39478b53b5cc05a5032f9a5ce217fe06a1ac178693b1b58cb5cfe81a098"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-gidsel-the-michael-jordan-of-handball-13652450193</link>
            <title>Gidsel - "The Michael Jordan of handball"</title>
            <description>Torsdag aften er håndboldfænomenet Mathias Gidsel tilbage på dansk grund, når han med sin tyske klub Füchse Berlin møder Fredericia i Champions League.

Den 25-årige vestjyde trives i Berlin, hvor han har været så altafgørende for klubbens succes, at han bliver kaldt historiens vigtigste spiller. Uden for banen har tilværelsen som anonym stjerne i en af Europas største byer givet danskeren den ro, han manglede i Danmark.

DR Sportens håndboldreporter Emil Halkier tager os i dagens afsnit med til Berlin, hvor han har været på besøg hos håndboldstjernen. 

Vært: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26499322" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2f5163dfa22d54076eb/69f8cf96a6eaf9fe4506ca3e7cba70076fa320ca335f4d7f6aea395ddd2d72bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ulvehyl-over-europa-13652450192</link>
            <title>Ulvehyl over Europa</title>
            <description>I aften tager de danske mestre fra FC Midtjylland hul på sin europæiske kampagne, når tyske TSG Hoffenheim gæster heden i Europa League.
Sammen med DR Sportens fodboldkommentator Mads Thyrsted ser Tyvstart nærmere på de midtjyske muligheder turneringen, og om der er bid nok i ulvene til at gå videre fra det nye ligaformat. 
Og så giver DR Sportens ekspert i tysk fodbold Mathias Jacobsen et hurtigt overblik over FC Midtjyllands første modstander fra TSG Hoffenheim.
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26928443" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b8ce0068ecfaac5950/5d5e92e713cb32fed9bd9d0ae483989fb27e82947d6679b48d6efbec9b01f88b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ikke-flere-kampe-tak-13652450191</link>
            <title>Ikke flere kampe - TAK!</title>
            <description>"De slår os ihjel!"
Sådan lød den kontante kritik fra tennisstjernen Carlos Alcaraz, da han i weekenden skød med skarpt mod sportens øverste ledere for at proppe kampkalenderen til langt over smertegrænsen. 
Den 21-årige spaniers kritik kommer i kølvandet på en lang række fodboldstjerne, som i sidste uge også råbte op og forlangte færre kampe - og endda truede med stejke.
DR Sportens tenniskommentator Kresten Mosbæk og fodboldkommentator Mads Thyrsted svarer i dagens afsnit på, om spillerne har en pointe, eller om de er blevet privilegieblinde.
Vært: Emil Schønning.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28788344" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2544c508f7c5e3cd6ad/53b323a43ad9a34fec81cd939dd9e7d6af59bffccb1c5347c2f945a8d10f3c69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450190</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-historiens-vaerste-saesonstart-13652450190</link>
            <title>Historiens værste sæsonstart</title>
            <description>Den største favorit til nedrykning fra Superligaen må uden tvivl være Vejle Boldklub. Selvom der kun er spillet ni runder af den nye sæson, er Vejle allerede isoleret godt og grundigt i bunden af rækken med nul sejre og nul point. 
Det er en tangering af den værste sæsonstart nogensinde i Superligaen. Vejle anno 2024 er dermed lige så dårlige som Vejle anno 2006. Dagens episode leder med lys og lygte efter grunden til, at klubben fra Nørreskoven alligevel kan håbe på overlevelse. Fodboldkommentator Mathias Jacobsen kommer med sine bud på, hvordan de kan undgå nedrykning endnu en gang. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="20161024" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23afce0068ecfaac590c/210a582c41f2499731a908a26d1aad59f9e171279d1b535f84a5fe61430a3f3e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450189</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-vidunderet-evenepoel-goer-det-igen-13652450189</link>
            <title>Vidunderet Evenepoel gør det igen</title>
            <description>24 år og allerede et af cykelsportens allerstørste fænomener.
Belgiske Remco Evenepoel satte i sommer en tyk streg under sin verdensklasse, da han i sommer knuste konkurrenterne og tog OL-guld i både linjeløb og enkeltstart.
I weekenden forsøger vidunderbarnet at tage første skridt mod en ny dobbelttriumf, når der køres VM i enkeltstart i Schweiz.
Og ifølge DR Sportens cykelkommentator, Tobias Hansen, så får konkurrenterne svært ved at røre den belgiske superstjerne.
Vært: Emil Schønning.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26376059" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2f54c508f7c5e3cda75/1ea8e27be2472c470cf07557faf2ad4e4ad13cbbb2d6dae76655c7821bfd7e9d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450188</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verstappens-aera-er-ovre-13652450188</link>
            <title>Verstappens æra er ovre</title>
            <description>Bliver 2024 året, hvor Max Verstappen bliver vætet af tronen? Det tyder noget på efter tre sæsoner, hvor hollænderen har været suveræn og vundet VM-titlen længe inden det sidste race.
McClaren og særligt den populære kører Lando Norris er tæt på Verstappen i den samlede stilling, og ifølge DR Sportens Formel 1-ekspert Peter Nygaard er det ikke usandsynligt, at Verstappens æra i hvert fald for nu er ovre. 
Hvordan er det pludselig sket? Og hvad kan det komme til at betyde for sportens fremtid, at der nu er reel spænding tilbage?
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26188290" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c34945327f5dc674b4/e95ba4d22ad111c7d512b128b797f3d10223c0977ef7f33ea2a018e4bb30eee2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-et-nyt-og-bedre-champions-league-13652450187</link>
            <title>Et nyt og bedre Champions League</title>
            <description>Efter mere end 20 år har det europæiske fodboldforbund, UEFA, reformeret verdens største klubturnering, Champions League.
Farvel til otte grupper med fire hold og goddag til én gigantisk liga med 36 hold, otte kampe og dobbelt så meget fodbold til de hungrende fans.
I dagens Tyvstart forklarer DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul, hvorfor det nye format gør Champions League endnu bedre, selvom de stokkonservative fodboldromantikkere mener det modsatte.
Vært: Emil Schønning.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28661047" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2d8c26aeca6fa5f37ac/afaf1e003b9d0a47722c6ba93260febc8d06aa49b40e889a27719f88b7c265be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652450186</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-to-kampe-mere-til-lars-13652450186</link>
            <title>To kampe mere til Lars</title>
            <description>Efter to sejre fortsætter Lars Knudsen også i oktober som landstræner for det danske herrerlandshold i fodbold. Og nu med titlen som midlertidig landstræner.
Samtidig vender Morten Wieghorst tilbage til sin oprindelige stilling som assistenttræner, efter han måtte frasige sig jobbet som midlertidig landstræner på grund af stress.
Forvittet? Måkse... Heldigvis er DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul klar med svar. For er det klogt, at DBU holder fast i Lars Knudsen i to kampe mere? Kan Morten Wieghorst uden problemer vende tilbage som assistenttræner? Og hvorfor pokker har DBU ikke Kasper Hjulamands afløser parat? 
Vært: Emil Schønning.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28613246" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d284c26aeca6fa5f35d1/65e71121956b6d2a83d6b450d5c68fe06b94d12a8528585315e9ee2775dc6fbb"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
