<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tyvstart</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        <description>Tyvstart er DR's podcast om al den største sport i verden. Vi giver dig optakter til de store mesterskaber og skarpe analyser af de historier, der præger sportens verden, med højt humør og de bedste gæster. 
Podcasten udkommer ugentligt, men på skiftende tidspunkter afhængig af ugens nyheder.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tyvstart/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tyvstart/image.jpg</url>
            <title>Tyvstart</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/fck-i-forfald-foer-supersoendag-i-superligaen-13652650008</link>
            <title>FCK i forfald før supersøndag i Superligaen</title>
            <description>Seks kampe samtidig, når Superligaens grundspil skal afgøres. Det bliver en fodboldfest på søndag, når Danmarks bedste fodboldrække skal hakkes over i to. Fire hold spiller om de sidste to pladser i top-seks, og mens det kun matematisk er en mulighed for OB, har FC Nordsjælland, Viborg og FC København alt at spille for. Særligt sidstnævnte, der potentielt misser den sjove del af foråret for første gang under den nye ligastruktur. Hvor stor en krise vil det være for FCK? Hvad er scenarierne egentlig? Vi vender det hele med to af de kommentatorer, der skal være en del af festen på søndag.
Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Fodboldkommentatorerne Andreas Kraul og Arnela Muminovic.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36746942" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:699eae3fec6aaa741fb329f4/a3e482cfe23b9968cc9b00911e62cf86bdae372624cbc834af2f58ab6f68ef9e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/fyret-frank-og-ol-s-stoerste-skandale-13652650007</link>
            <title>Fyret Frank og OL's største skandale</title>
            <description>Så gik den ikke længere i Tottenham. Den engelske storklub har fyret cheftræner Thomas Frank efter endnu et nederlag på hjemmebane tirsdag aften, og danskeren er nu fortid hos London-klubben. Han efterlader dem med en faretruende nedrykningsstreg i Premier League, og i dagens afsnit svarer fodboldkommentator Andreas Kraul på, om det trods alt var for stor en mudfuld for den danske træner. 
Det skal selvfølgelig også handle om de olympiske vinterlege i Milano Cortina, som kun er nået til dag seks, men allerede har budt på vilde historier og store dramaer. 
Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Fodbolkommentator Andreas Kraul, journalist Oliver Ravn og reporter Peter Fiilsø.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44327675" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:698c50d27c33c5a21e5ff4aa/fee9dd07d9c551c885b84cf36387ce4411d20ec7d6703829064b14e31ef54ff1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/vinter-ol-med-vilde-stjerner-og-danske-darlings-13652650006</link>
            <title>Vinter-OL med vilde stjerner og danske darlings</title>
            <description>Flammen brænder snart i Milano og Cortina, når Vinter-OL begynder fredag, og dagens program dykker ned i de største historier ved årets lege i Italien. 
De rød-hvide briller ser i retning af ishockey-herrerne, der bjergtog hele nationen ved VM sidste år, og curling-kvinderne, der stadig lever under presset af engang at have leveret Danmarks eneste OL-medalje. Er der chance for en gentagelse?
Vi skal også forbi de allerstørste stjerner ved vinterlegene, og der er nok at tage fat på i nogle af de sportsgrene, som ikke normalt får mest spalteplads. 
Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Ishockeykommentator Frederik Lindved, curling-skipper Madeleine Dupont og journalist Mikkel Nygaard.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67739769" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454e287f1afcaa2f55587e/48fc6ed8587517c55463fa26ad8e98fc9acef1e31f05ab308c2216b6497d7df2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/dansk-guld-dominans-holger-rune-taler-ud-og-drama-i-superligaen-13652650005</link>
            <title>Dansk guld-dominans, Holger Rune taler ud og drama i Superligaen</title>
            <description>Det danske herrelandshold fik endelig bugt med deres onde ånd og kan nu også kalde sig europamestre. Dermed er der fuld plade for Nikolaj Jacobsens tropper, der nu sidder på alle de store mesterskaber. Hvor lang tid kan den her æra, hvor Danmark er altdominerende, fortsætte?

Vores faste mand i programmet Kresten Mosbæk har været på besøg hos Holger Rune. Den danske tennisstjerne er i gang med en lang genoptræning, efter at han rev akillessenen over for tre måneder siden. Men skaden er faktisk en gave, fortæller en meget positiv Rune.

Nu skal vi heldigvis ikke vente længere. Det kan godt være, at der er arktisk koldt udenfor, men snart er der Superliga-bold at varme sig på. Der er kun fire kampe tilbage, inden ligaen deles i to. Der er massiv spænding om, hvem der ender i det fine selskab. Sammen med Andreas Kraul forsøger vi at finde frem til svaret: Hvem trækker sorteper?

Vært: Emil Schiønning
Gæster: Emil Halkier, Kresten Mosbæk og Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50461497" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454db47f1afcaa2f555326/82bb4947582f0ce2f7065cf993513700234c49f46f727776532b9b6f47b0c420"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/barca-bank-til-fck-og-danske-em-medaljer-13652650004</link>
            <title>Barca-bank til FCK og danske EM-medaljer</title>
            <description>Håndboldherrerne er klar til medaljekampene ved EM, hvor Island fredag venter i semifinalen. Onsdag aften moste Gidsel og co. Norge, og mellemrunden har vist, hvorfor danskerne er storfavoritter til at snuppe EM-guldet. Dagens Tyvstart ser frem mod finaleweekenden. 
Der er også fodbold på programmet, for FC København spillede samtidig deres sidste Champions League-kamp i denne omgang. De danske mestre tabte med 4-1 i Barcelona og misser derfor det videre avancement. 
Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Håndboldreporter Emil Halkier og fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30849269" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454db4424d2364ef6b2ce4/1e1d56137150365aa5cb318734611d5fcb95cb7a197c46ad318f7ade2b329377"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/em-chok-saetter-danmark-paa-ultimativ-proeve-13652650003</link>
            <title>EM-chok sætter Danmark på ultimativ prøve</title>
            <description>Det danske håndboldlandshold dummede sig mod Portugal og har nu ryggen mod muren. Foran dem venter en historisk svær mellemrunde, hvor de skal krydse klinger med håndboldstormagterne Frankrig, Spanien, Tyskland og Norge.  

Kan Nikolaj Jacobsen og co. virkelig risikere ikke at være med, når der skal spilles knald eller fald kampe i Boxen?  

Vi skal også forbi Australien, hvor Clara Tauson planmæssigt har spillet sig videre til tredje runde. Danskeren har haft en ustabil start på sæsonen, men har fået gang i ketcheren igen. Det til trods er armene ikke helt løftet i studiet endnu, for nu venter en af tourens varmeste navne i næste runde.  

Vært: Emil Schiønning 
Gæster: Emil Halkier og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33724086" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454db4424d2364ef6b2ce3/0cada8045254ffe419ed9bfb5a86f19c8987b17d7e441464d3e40f1f7a793f72"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/danmarks-em-forbandelse-vingegaard-store-sats-og-tausons-skraek-13652650002</link>
            <title>Danmarks EM-forbandelse, Vingegaard store sats og Tausons skræk</title>
            <description>Der findes ikke mange hold, der er lige så dominerende som det danske herrelandshold i håndbold. Derfor er de selvfølgelig også kæmpefavoritter, når de fredag indleder EM på hjemmebane. Historikken siger dog, at danskerne har haft det meget svært ved netop denne slutrunde. Bliver 2026 året, hvor Gidsel og co. endelig får hul på EM-bylden?

Er det et farvel til drømmen om Tour de France-sejr nummer tre, når Jonas Vingegaard nu har besluttet sig for at køre Giro d'Italia i år? Danskeren har mulighed for at blive den kun ottende rytter til at vinde alle tre Grand Tours, men er det den rigtige prioritering for en rytter af hans klasse?

I Australien er Clara Tauson klar til årets første Grand Slam. Eller er hun? Efter to turneringer har hun stadig ikke vundet en kamp, men derimod pådraget sig en skade. Heldigvis har hun fået en nem lodtrækning i de to første kampe, men derfra bliver hendes Australian Open et regulært mareridt.

Vært: Emil Schiønning 
Gæster: Emil Halkier, Tobias Hansen og Kresten Mosbæk</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52707325" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454db52e0ce5f0a41ae956/739285bdde52c48d60c89cf9f3b98294d4f7c069e231c8af8eb1d1e5c0e33833"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652650001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2026/forudsigelser-for-sportsaaret-2026-13652650001</link>
            <title>Forudsigelser for sportsåret 2026</title>
            <description>Velkommen til endnu et år her i vores lille Tyvstart-andedam. Vi lægger hårdt fra land med en stort forudsigelsesafsnit, hvor flere af de faste gæster i programmet slår vejen forbi for at komme med deres mere eller mindre ambitiøse forudsigelser for sportsåret 2026

Vi kan både se frem til verdensmestre i flere forskellige sportsgrene, uhørt stor dansk succes i dansk fodbold og ikke mindst gode nyheder om den danske VM-deltagelse i fodbold. Til gengæld er der også lidt skår i glæden, når vi taler om en af de største danske stjerner. 

Vært: Emil Schiønning 
Gæster: Andreas Kraul, Tobias Hansen, Frederik Lindved, Kresten Mosbæk, Sarah Fisker og Henrik Liniger</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88362301" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69454db47f1afcaa2f555327/ea52386c644b2182c85ffa08aa53fea743e806b7f1e896b4c2574e76d3139812"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/sportsaaret-der-gik-2025-13652550114</link>
            <title>Sportsåret der gik 2025</title>
            <description>Det er blevet tid til årets sidste program. Derfor skal vi, med hjælp fra gode venner af programmet, kigge tilbage på de store øjeblikke, vi kommer til at huske sportsåret for. Det danske håndboldlandshold gjorde det igen-igen, med Mathias Gidsel som hele sportens galionsfigur. 

Tadej Pogacar var muligvis bedre end Jonas Vingegaard i Tour de France, men det har stadig været et godt dansk cykelår. Spørgsmålet er så: Hvad med dansk fodbold? Landsholdets VM-skæbne hænger i en tynd tråd, men på andre punkter har det set historisk godt ud. Vi tager også temperaturen på hele den danske fodboldstand.

Alt det skal vi nå, inden kalenderen skriver 2026. Vi har travlt - skynd dig at lytte med!

Vært: Emil Schiønning
Gæster: Andreas Kraul, Frederik Lindved, Kresten Mosbæk, Frederik Lindved, Alex Rasmussen og Kasper Thrane</description>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114234491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f65e60bfb1c9b699767/7f1cb13aab54695c87eb8c245f38c48cac65f1de2963596a667549e966245fed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-i-forfald-agf-i-ekstase-og-danmark-i-vm-kvartfinalen-13652550111</link>
            <title>FCK i forfald, AGF i ekstase og Danmark i VM-kvartfinalen</title>
            <description>Boet skal gøres op efter Superligaens vilde efterårssæson. AGF overvintrer for første gang i 30 på førstepladsen, SønderjyskE Fodbold er med helt fremme, og de forsvarende mestre fra FC København kigger ind i et forår, hvor guldmedaljer er langt væk. Hvad skal der ellers skrives i bogen om Superligaens efterår 2025? Andreas Kraul har overskrifterne. 
Onsdag aften møder de danske håndboldkvinder de forsvarende verdensmestre fra Frankrig i VM-kvartfinalen. Men hvor står Helle Thomsens landshold inden den første afgørende kamp ved mesterskabet, der hidtil har budt på lutter sejre?

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul og håndboldkommentator Frederik Lindved.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59337087" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4ce60bfb1c9b6996c6/b9128a100569c00e9af4933a44fbe89cbd097019293b07f241c6d310d8d336ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vm-lodtraekning-paa-steroider-og-dansk-vej-til-finalen-13652550108</link>
            <title>VM-lodtrækning på steroider og dansk vej til finalen</title>
            <description>Det er en afgørende VM-uge for to danske landshold. Håndboldkvinderne tager onsdag aften hul på mellemrunden i Holland, hvor de har taget maksimumpoint med fra gruppespillet. Har Helle Thomsens decimerede landshold spillet over evne, eller er vejen til medaljekampene allerede lagt?
Fredag aften er der lodtrækning til fodboldhistoriens største VM-slutrunde næste sommer. Danmark er i bowlen, selvom den endelige kvalifikation ikke er på plads endnu. I dagens afsnit ser vi på både drømme- og mareridtspuljer for Danmark.
Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul og håndboldekspert Trine Nielsen.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51106042" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f82e60bfb1c9b69989a/3d897cb58541db958e0579caa3e2c3d10f4f0e45dc778c7fed1d897ea070cd55"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/dansk-skadeshelvede-inden-vm-13652550107</link>
            <title>Dansk skadeshelvede inden VM</title>
            <description>Skader. Skader. Skader. Det er mere eller mindre de overskrifter, der hæfter sig på det danske håndboldlandshold, inden VM starter i denne uge i Tyskland og Holland. 

Den nye landstræner, Helle Thomsen, står over for en svær debut, hvor holdet jagter sin sjette medalje i træk. For det er ikke bare marginalspillere, der er faldet som fluer i optakten. Nej, det er store navne og rutinerede kræfter. Skal vi parkere drømmen om medaljer allerede fra start, eller har Thomsens tropper stadig et es i ærmet?

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Håndboldkommentator Frederik Lindved</description>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30490427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f54e60bfb1c9b6996f5/ba428047d06c36198b93c4ce3f5c95413f5ee6e4d0674bb347392b3c8812dbd0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/skraekscenarie-i-danmarks-playoff-finale-13652550104</link>
            <title>Skrækscenarie i Danmarks playoff-finale</title>
            <description>VM er stadig muligt for Danmark, og efter torsdagens lodtrækning kender Brian Riemers landshold de modstandere, der skal besejres i forårets playoff. Først gælder det en hjemmekamp i Parken mod Nordmakedonien, inden en eventuel finale byder på en udebanetur til enten Tjekkiet eller Irland. Første del af lodtrækningen er god, men udekampen kunne næppe have været værre. Hvordan er Danmarks chancer for at kvalificere sig til VM i marts? Det svarer Andreas Kraul på i dagens episode.
Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29310780" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa9e60bfb1c9b699a72/ac69152a97c5e566795894e1f1d69876b39ad8fbbff607afb976fb352ec227d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/danmarks-totale-vm-kollaps-13652550106</link>
            <title>Danmarks totale VM-kollaps</title>
            <description>Så tæt på, men alligevel så langt fra. Det danske landshold må se langt efter næste sommers VM-slutrunde efter endnu en resultatmæssig fiasko. Danmark kunne nøjes med en uafgjort, men reduceret til ti mand kunne Brian Riemers tropper ikke holde stand til sidst. Inde i tillægstiden stak hjemmeholdet kniven ind og slukkede det danske VM-håb. Meget symptomatisk efter endnu en dansk fejl. 

Dermed skal vi nu vente helt til marts for at finde ud af, om Danmark skal med til næste sommers store VM-fest i Canada, Mexico og USA. Dagens program er optaget umiddelbart efter slutfløjt, så du får en analyse med skotsk fest i bagrunden og dansk skuffelse i stemmen. For hvad nu? Skal vi opgive den danske VM-drøm?

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Fodboldekspert Kenneth Møller Pedersen</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="31817535" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f81e60bfb1c9b699888/99f773a972b72dbcea43fb34e8d5606b0806bd30df0eb19e96f522aa2c55bd9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pibekoncert-i-parken-og-skaebnekamp-i-skotland-13652550105</link>
            <title>Pibekoncert i Parken og skæbnekamp i Skotland</title>
            <description>Av av av. Det danske landshold fik en kæmpe gave af grækerne lørdag aften, men formåede ikke at tage i mod den. For med et rystende 2-2 resultat på hjemmebane er spændingen stadig i takt om, hvorvidt der er Danmark eller Skotland, der skal snuppe VM-billetten i gruppe C.  

I dagens program vender vi lørdagens kamp mod Belarus. En kamp, som Danmark skulle have vundet, og hvor landstræner Brian Riemer var alt for passiv. Er det en af de ringeste danske præstationer i nyere hukommelse, og hvad skal ændres frem mod gruppefinalen mod Skotland tirsdag aften?  

Danmark har stadig muligheden for at afgøre det hele selv. For med skotternes nederlag i Grækenland, så har landsholdet den fordel, at de kan nøjes med uafgjort. Skal Riemer så parkere bussen og krige det hjem, eller har holdet stadig kapaciteterne til at sætte sig på kampen? Alt det og meget mere vender vi i dagens program.  

Vært: Emil Schiønning  
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42629050" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f3fe60bfb1c9b69964a/87e783099e164710fc0b1e6c3d47a2353aad9292380643533500ba7cf60851fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vm-billetten-skal-indloeses-nu-13652550103</link>
            <title>VM-billetten skal indløses NU</title>
            <description>Det danske fodboldlandshold er to kampe fra at sikre sig plads ved næste sommers VM. Den komprimerede kvalifikation er gået ind i sidste og afgørende fase, og nu mangler kun en hjemmekamp mod Belarus inden den potentielle gruppefinale i Skotland. 
Men måske når vi slet ikke så langt. For Grækenland kan med en sejr over Skotland lørdag aften så godt som sende Danmark til VM - og selv hvis det glipper, har danskerne selv mulighed for at ordne sagerne i den sidste kamp.
Så hvad skal kampen mod Belarus i Parken over hovedet bruges til? Og hvordan ser danskernes VM-muligheder ud inden de sidste to kampe?

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35245306" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa881654c75b6c9c7ad/dcf32bd280602c6d3aee54ae148a80caa7f43e97dd1d25b36f4623f6fc8f4572"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550100</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fcm-overtager-europa-og-riemer-udtager-debutant-13652550100</link>
            <title>FCM overtager Europa, og Riemer udtager debutant</title>
            <description>Tre sejre i tre kampe og en plads øverst i Europa Leagues ligafase. Det går godt for FC Midtjylland, der torsdag møder Kasper Schmeichels Celtic i Europas næstbedste klubturnering. Midtjyderne plejer ellers ikke at overpræstere i Europa, men kan i år være året, hvor de laver det helt store nummer?
Brian Riemer har sat navn på de 24 spillere, der skal vinde over Belarus og Skotland for at sikre VM-billetten. Landstræneren trak tirsdag en decideret kanin op fra hatten. 

Vært: Mikkel Nygard.
Gæster: Arnela Muminovic og Jens Ole Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="31064126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f82e60bfb1c9b699894/4d246f6e77108419663434cee5b4c4e493ed8b3ab4172bae87f6b7169a33f738"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550099</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-i-krise-og-superligaens-varmeste-saede-13652550099</link>
            <title>FCK i krise og Superligaens varmeste sæde</title>
            <description>Det kører ikke i København, hvor de forsvarende mestre fra FCK ikke har vundet i fire kampe.
Er der krise i hovedstaden? Og hvilke 'red flags' er der? Det svarer Andreas Kraul på i dagens Tyvstart.
I Vejle bliver der ikke sat spørgsmålstegn ved, om der er krise. De er sidst i Superligaen - præcis som for et år siden, hvor cheftræner Ivan Prelec stoppede i klubben. Hvorfor blev han valgt til at prøve igen? Og hvorfor er han der stadig?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Andreas Kraul og Mads Thyrsted.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44898486" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdde60bfb1c9b699c27/3af211006b35a4ae9329134afb3d5770c9edd6522e9e9db456fcb6a31cbaacf7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550098</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/runes-mor-er-vred-og-moed-den-nye-fodboldlandstraener-13652550098</link>
            <title>Runes mor er vred, og mød den nye fodboldlandstræner</title>
            <description>En sviner til Michael Rasmussen og ATP-Touren, der presser tennisspillerne for hårdt. Holger Runes mor og manager er ikke i tvivl om, at tennisstjernens alvorlige skade er et tegn på, at man ikke passer på atleterne. Til gengæld bliver der passet godt på Holger Runes rangering, når han kommer tilbage. 
I dagens episode kan du også møde Jakob Michelsen, der er mødt ind til sin første uge med det danske kvindelandshold i fodbold. De møder Finland i to vigtige kampe, og der bliver rusket op i tingene. 

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Journalist Kasper Thrane og landstræner Jakob Michelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36299387" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5fe60bfb1c9b69973c/bfabbc0565b0e98c4b466187c822db6dfd64721374bf7bf025f5195a034ee2c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/trump-truer-vm-plan-og-danskerhold-skriver-historie-13652550097</link>
            <title>Trump truer VM-plan og danskerhold skriver historie</title>
            <description>Er Fifa-præsident Gianni Infantino og Donald Trump ved at blive lidt for gode venner? Det mener kritikere efter den seneste uge, hvor fodboldens mest magtfulde mand var inviteret med til fredstopmøde, mens Trump har truet nogle af de værtsbyer, der skal afholde VM-kampe næste år, med at flytte opgørene. 
I cykelverdenen har Uno-X denne weekend sikret sig plads på World Touren for første gang. Det betyder, at det dansk-norske hold nu kan tiltrække endnu flere verdensklasseryttere med dansk pas.

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Journalist Henrik Liniger og sportschef Emil Mielke Vinjebo.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46651831" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4481654c75b6c9c500/3867237ea65aceaf87e865e074072eb39131fc52683e82ea4e0f80d004e6900b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550096</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/jon-dahl-fyret-for-svensk-vm-sabotage-13652550096</link>
            <title>Jon Dahl fyret for svensk VM-sabotage</title>
            <description>Ét point i fire kampe. En VM-kvalifikation, der hænger i laser. Et anstrengt forhold til flere spillere og en befolkning, der efterhånden havde fået nok. De gode grunde til at fyre Jon Dahl Tomasson stod efterhånden i kø for det svenske fodboldforbund, der i sidste ende gjorde netop det - fyrede den tidligere danske landsholdsangriber, der dermed bliver Sveriges første landstræner nogensinde til at få sparket.

I dagens program kigger vi tilbage på godt og vel halvandet år med svingende resultater, store intriger og en mand, der nægter at ændre sin tilgang, uanset hvad andre så måtte mene. Og selvfølgelig, hvorfor det i sidste ende kostede ham jobbet.

Vært: Emil Schiønning 
Gæst: Fodboldekspert Arnela Muminovic</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:17:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="25679097" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f4981654c75b6c9c519/2005aec98d35bd5636f141252e932c04d88cd0f592c01f41a70f76e1bb911c7c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/usikre-danmark-paa-vm-kurs-13652550095</link>
            <title>Usikre Danmark på VM-kurs</title>
            <description>Det var ikke lige kønt hele vejen igennem, men de danske fodboldherrer fik, hvad de kom efter, da Grækenland blev besejret med 3-1 søndag aften i Parken, efter holdet i torsdags bankede Belarus med 6-0. Det betyder to sejre inden for en uge, og Brian Riemers tropper kan for alvor øjne VM til sommer. 

Vært: Emil Schiønning.
Medvirkende: Fodboldkommentator Andreas Kraul og fodboldekspert Kenneth Møller Pedersen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34856502" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdd81654c75b6c9c949/5c305557c65ad0f41b8688ccb179b3545f59cdf2abe14dc26a6e0237bbab6e4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/danmarks-vm-frelser-hedder-hoejlund-13652550094</link>
            <title>Danmarks VM-frelser hedder Højlund</title>
            <description>Fire mål i seks Napoli-kampe betyder, at Rasmus Højlund igen er Danmarks varmeste angriber. Og det er meget god timing, når Brian Riemers landshold netop er mødt ind til en skæbneuge. 
Torsdag gælder det Belarus, inden Grækenland gæster Parken på søndag - og når de to kampe er spillet, kan Danmarks VM-kvalifikationvære afgjort. Derfor skal der seks point på kontoen, og i dagens afsnit bliver der bagt op til begge opgør.
Vært: Emil Schiønning.
Medvirkende: Fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39311871" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6be60bfb1c9b69978e/18d9092d840f17534ba16fc2e721e69263460caece7962058a203b6a74657a14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-kollaps-og-dumpetid-i-suppen-13652550093</link>
            <title>Vingegaards kollaps og dumpetid i Suppen</title>
            <description>Pogacar har vundet EM og VM indenfor en uge efter søndagens europæiske mesterskaber i Frankrig. Jonas Vingegaard var ikke i nærheden af sloveneren, der vandt foran Remco Evenepoel, men måske er det ikke så overraskende. For den slags løb ligger ikke til Vingegaard, og det vil kræve en radikal ændring, hvis danskeren skal kunne køre op med Pogacar på en dag som søndagens EM.
I Superligaen har alle hold nu mødt hinanden i grundspillet. Det betyder midtvejskarakterer til de 12 hold i den bedste danske fodboldrække.

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Cykelkommentator Alex Rasmussen og fodboldkommentator Andreas Kraul.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55969790" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6381654c75b6c9c5c5/5cbf660f9c67d7a4b1c0f98512373a372d4c68f9c4ff8714ba205c8dc9cd91a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaard-under-pres-efter-dansk-sensation-13652550092</link>
            <title>Vingegaard under pres efter dansk sensation</title>
            <description>Efter et hårdt VM i sidste uge er verdens bedste cykelryttere igen samlet. Denne gang er det Frankrig, der lægger asfalt til, og det er EM, der skal køres. Modsat mesterskaberne i Kigali er det nu med Jonas Vingegaard i de rød-hvide farver.

I dagens program kigger vi frem mod weekendens linjeløb, hvor verdens to stærkeste ryttere mødes for første gang siden årets Tour de France. For selvom han netop er blevet verdensmester, er sulten ikke slukket hos Tadej Pogacar. Han kommer til Frankrig som favorit i en disciplin, der passer ham langt bedre end sin danske modstander.

Uanset hvad kommer Danmark fra EM med en medalje. Den danske kontinentalrytter Niklas Larsen overraskede alt og alle ved onsdagens enkeltstart, hvor han slog flere af verdens største tempospecialister og sikrede sig en sensationel bronzemedalje.
Vi vender det overraskende resultat og ser frem mod Vingegaards muligheder i weekenden.

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Cykelkommentator Tobias Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35158903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7fe60bfb1c9b699875/a07f84f0ee9fa6da0c3074074eae186fc958532eacb0874b4d6c4e25bf80ebf5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pogacar-show-i-rwanda-og-hooligans-i-usa-13652550091</link>
            <title>Pogacar-show i Rwanda og hooligans i USA</title>
            <description>Mattias Skjelmose blev bittert nummer fire ved VM i Rwanda, da Tadej Pogacar satte alle til vægs og endnu engang viste, hvorfor han måske er cykelhistoriens største rytter nogensinde. Dagens Tyvstart tager til Kigali lige efter det dramatiske linjeløb.
Der har også været drama i USA, hvor Europa for første gang i mange år lykkedes med at sejre som udehold i golfens Ryder Cup. Men årets udgave vil mest blive husket for de amerikanske tilskuere.

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelkommentator Tobias Hansen og golfreporter Kasper Thrane.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38990457" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fdde60bfb1c9b699c23/0a1ff48119034925ee74e33b4ea2252a35b988afb03480793f6a32477f5fd291"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550089</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/snedige-skjelmose-vs-slidte-pogacar-13652550089</link>
            <title>Snedige Skjelmose vs. slidte Pogacar</title>
            <description>Cykel-VM i Rwanda er i gang, og i weekenden gældet det landevejsløbet og kampen om regnbuestriberne. Tadej Pogacar er taget til historiens første VM i Afrika som storfavorit, men han så slidt ud på enkeltstarten - og det betyder, at den danske kaptajn, Mattias Skjelmose, står meget stærkere end først antaget. 
Selve løbet og værtsskabet i Rwanda har været til stor debat, og derfor tager dagens Tyvstart en tur til hovedstaden Kigali for at tage temperaturen inden weekendens linjeløb.
I golfens verden er der også mere end bare en sejr på spil i weekenden. Ryder Cup mellem USA og Europa bliver igen med dansk deltagelse, hvor Rasmus Højgaard og co. skal forsøge at overvinde amerikanske golfhooligans og en forbandelse over udebanen. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelkommentator Tobias Hansen, journalist Buster Emil Kirchner og golfreporter Kasper Thrane.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59383159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f63e60bfb1c9b69975d/3400d159137a9e76ecc780b162988bc7534e47b3ae4e82a19f8f47fb8c581190"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550088</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/fck-overrumpler-hjulmand-i-parken-13652550088</link>
            <title>FCK overrumpler Hjulmand i Parken</title>
            <description>Hymnen. Kulissen. Nerven. De europæiske aftener er tilbage i Parken, hvor FC København torsdag aften indviede deres deltagelse i årets Champions League. På sidelinjen stod Kasper Hjulmand. Som vi har set ham så mange gange før. Rolig og fattet med det danske nationalstadion som kulisse. 

Den eneste forskel var bare, at det var som gæstende træner for den tyske storklub Bayer Leverkusen. Med et uafgjort resultat i bagagen er den store genkomst så godkendt for den tidligere danske landstræner?  Vi fælder dom over både Hjulmand og FC København efter en intens aften i den danske hovedstad.

Vært: Emil Schiønning
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26678462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fc04f2b0f53d12b2deb/2fdc680ee4bb37f78b58197101669f5bc6637eebc6d96c711ae0b8d3a56f8d0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/vingegaards-totale-triumf-og-holgers-fatale-kollaps-13652550087</link>
            <title>Vingegaards totale triumf og Holgers fatale kollaps</title>
            <description>Man kan tage hjem fra Spanien på mange måder. Det kunne være som samlet vinder af Vuelta a Espana, som Jonas Vingegaard gør det, efter at han søndag blev den første danske vinder nogensinde af den spanske rundtur. Man kan også gøre som Mads Pedersen, der i samme løb vandt en etape og ikke mindst den grønne pointtrøje.
Men man kan også tage hjem fra Spanien som Holger Rune, der endte med at blive skurk i Davis Cup-kampen mod Spanien. Danmark var en matchbold fra at booke billet til finalestævnet, men tabte samlet 3-2 til spanierne.
Vært: Emil Schiønning.
Gæster: Cykelekspert Brian Nygaard og tennisreporter Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43707904" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f6381654c75b6c9c5c2/6226663f745073c7af444d4d168cd1b90fe754ef3b4559b810f6f0a9891451c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550076</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/wolfsburg-er-eriksens-vej-til-vm-13652550076</link>
            <title>Wolfsburg er Eriksens vej til VM</title>
            <description>Christian Eriksen skal spille for Wolfsburg de næste to år. 
Den danske landsholdsstjerne har stået uden klub i efterhånden nogle måneder efter sit kontraktudløb i Manchester United, og rygterne har været mange. OB, Ajax, en tur til Spanien, hvad med Premier League?
Nu er der underskrevet en aftale på to år med Wolfsburg, og spørgsmålet er, om det er en direkte billet tilbage på landsholdet og til VM næste år?

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Andreas Kraul og Arnela Muminovic.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="26898491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ae60bfb1c9b699826/32aea616903f0cf07b78e0a7e794fd5250bf81767459c9939205d4c72c73b0b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550086</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/broendby-fyrer-birk-klodens-hurtigste-mand-er-truet-og-dansk-tennismirakel-i-spanien-13652550086</link>
            <title>Brøndby fyrer Birk, klodens hurtigste mand er truet og dansk tennismirakel i Spanien</title>
            <description>Så gik den ikke længere. Brøndby IF har fyret Frederik Birk, efter den unge cheftræner har været rygtet fyringstruet mere eller mindre hele sæsonen. I stedet skal den tidligere Premier League-manager Steve Cooper stå i spidsen for de blågule fra Vestegnen. Men kan man overhovedet få succes i traditionsklubben under de nuværende forhold?  
I Japan skal verdens bedste atletikudøvere mødes og kæmpe om VM-guld. Henrik Liniger er på plads i Tokyo og kan berette om en voldsomt spændende omgang kapgang, et dansk hold, der skal finde motivation i andet end medaljer og verdens hurtigste mand, som måske bliver slået på stregen.  
Vi runder dagens udsendelse af med et smut til Marbella. Her skal det danske herrelandshold i tennis spille landskamp mod mægtige Spanien om en plads blandt de sidste otte i Davis Cup. Danmark har trukket et yderst heldigt lod, for afbuddene vælter ned over spanierne, og pludselig har Holger Rune og co. rent faktisk en mulighed for at vinde.  

Vært: Emil Schiønning. 
Gæster: Andreas Kraul, Henrik Liniger og Kresten Mosbæk.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 14:25:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57483520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f5081654c75b6c9c540/4997708869f296a460983668dad52b15913dbc42c8c60c5a2bbdc06a5b870cf3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/pil-op-til-landsholdet-men-13652550085</link>
            <title>Pil op til landsholdet, MEN...</title>
            <description>0-0 mod Skotland, 3-0-sejr i Grækenland. 
Danmarks VM-kvailifkation er i gang, og med fire point på kontoen efter de første to kampe er det foreløbigt lige efter bogen. Særligt tre point efter mandagens sene sejr i Athen luner, men alt er ikke rosenrødt for Riemers landshold. Nullerten mod Skotland var et tydeligt bevis på, at der ikke er plads til svipsere i dén her kvalifikation. 
Dagens Tyvstart skal også en tur til Tyskland, hvor Kasper Hjulmand er præsenteret som ny cheftræner i storklubben Bayer Leverkusen. 

Vært: Emil Schiønning.
Gæst: Kenneth Møller Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30895927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728fa4e60bfb1c9b699a23/bb2a8048543b3864c059eef055ba908f3a1a5e200f853a57cf2a9590d082b332"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13652550084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2025/eriksens-afloeser-og-champions-league-forbandelsen-13652550084</link>
            <title>Eriksens afløser og Champions League-forbandelsen</title>
            <description>Når Danmark møder Skotland i Parken, bliver det uden Christian Eriksen. Den danske stjerne har stadig ikke fundet sig en ny klub, og derfor skal Brian Riemer finde alternativer til midtbanen, hvor Eriksen ellers altid huserer. Hvem skal afløse ham, og hvor stort et savn er han egentlig?
I weekenden begynder en ny Champions League-sæson for verdens bedste håndboldhold. Der er fem danske klubber med, og efter 15 års trofætørke må det snart være tid til, at et hold fra Danmark løftet trofæet. Men hvem er bedste bud på en CL-vinder?

Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Andreas Kraul og Frederik Lindved.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54192826" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728f7ee60bfb1c9b69986d/5c2977fccd22b2c6acb96beb591fde3fe0465f012af8c4448f65ce624fb5035c"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
