<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/p1-debat/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>P1 Debat</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
        <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 12:15:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/p1-debat/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/p1-debat/image.jpg</url>
            <title>P1 Debat</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/ud-med-inshallah-og-omg-11162501115</link>
            <title>Ud med inshallah og OMG</title>
            <description>Ord som inshallah, OMG og deepfake er blevet en del af Den Danske Ordbog. Ord, der hyler i et stort kor af udenlandske og fremmedord, som er blevet danske. Er det danske sprog i forfald? Kan vores sprog bliver multikulturelt? Eller snarere tværtimod, udenlandske ord beriger det danske samfund? Det er dagens P1 Debat.
Du kan være med i debatten ved at ringe til 70 21 19 19 - eller sende sms til 12 12 - husk at skrive P1 først i din besked.
Medvirkende:
Mai Mercado, (MF), Konservative
Manu Sareen, tidl. minister og forfatter
Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator Weekendavisen
Anne Dorte Michelsen, sanger og sangskriver, fra "Tøsedrengene/Venter på far"
Lars Gustav Lindhardt, præst
Mikkel Bjørn, (MF), Dansk Folkeparti
Ham den Lange (Thorbjørn Bech), rapper
Vært: Oliver Breum
Producer og tilrettelægger: Gitte Hansen</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103341192" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636a50671dbfaa82def6c/43c1cc9642c7f61792061b7f6b663e1f186ea15b39a89136aaa8490c29c10315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/laerte-vi-noget-af-corona-11162501114</link>
            <title>Lærte vi noget af corona?</title>
            <description>Det er fem år siden, at statsminister Mette Frederiksen på et pressemøde lukkede landet på grund af coronapandemien. Her fulgte to år med hjemmearbejde, hjemmeskole, mundbind, afstand, lukkede cafeer og kulturtilbud. Men var restriktioner den rette metode, eller havde været nok med anbefalinger? Var omkostningerne ved nedlukningen for store? Og kræver coronaindsatsen en større undersøgelse af de demokratiske beslutningsprocesser? I dagens P1 Debat spørger vi, om vi har lært noget af pandemien, og om vi er godt rustet til at modstå en ny, når den kommer.
Panel:
Lea Wermelin, sundhedsordfører S 
Kirsten Normann, sundhedsordfører, SF
Jesper Olsen, Transparency international Denmark
Allan Randrup Thomsen, Professor, Institut for Immunologi og Mikrobiologi KU
Per Larsen, Sundhedsordfører, K
Martin Ågerup, økonom og fhv. direktør i Cepos
Vært: Mathias Pedersen
Producer og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102659210" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c4e4d97551d404283d6f67/b3b1fd4c456b97b062507c4b650a7e18c378719ef318f6e10d5e0f522cb944c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-blaat-sneskred-i-groenland-11162501113</link>
            <title>Blåt sneskred i Grønland?</title>
            <description>En historisk sneskredssejr.
Et blåt protestvalg.
Grønlænderne valgte det liberale parti Demokratiit og vendte ryggen til de to røde regeringspartier Siumut og IA.
Vælgerne stemte for at udvikle erhvervslivet i Grønland, og for at vente med løsrivelse.
Hvordan får grønlænderne fart på flere lokale virksomheder? 
Turistbranchen skal tjene mange flere penge til Grønland, hvordan skal det ske? 
Hvem skal stå for sikkerhed og forsvar i Grønland?
Medvirkende:
Aaja Chemnitz, IA, formand Grønlandsudvalget,
Casper Frank Møller, iværksætter Raw Arctic, Nuuk
Asger Fredslund, direktør i Siriuspartner, tidligere patruljefører i Sirius
Nauja Lynge, forfatter og blogger Jyllands-Posten
Mogens Lykketoft tidl udenrigsminister (S)
Lars Trier Mogensen, politisk kommentator Information, født i Nuuk
Tilrettelægger Oliver Breum
Vært: Gitte Hansen</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102962765" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c3939ba83d0dd946cd2cfc/352fe01d6dea91c2791c00ddb4d47e54d271603155c2937779c67927ae51eede"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/har-alle-altid-et-valg-11162501112</link>
            <title>Har alle altid et valg?</title>
            <description>"Du har altid et valg" er navnet på Liberal Alliances nye kampagne med budskabet om, man selv skal tage ansvar for sit eget liv og undgå at bidrage til det, Alex Vanopslagh, politisk leder (LA), kalder for 'offer- og klynkesamfundet, hvor vi hele tiden peger fingre ad andre og mener, at det er synd for os selv'. Kampagnen er fra første dag blevet kaldt pseudofilosofisk og privilegieblind uden forståelse for de strukturelle betydninger af folks mulighed for at tage de frie valg. Er der for meget offer- og klynkementalitet i samfundet i dag? Har alle altid et valg? Spiller social arv ingen rolle?  
Panel:
Alex Vanopslagh, formand Liberal Alliance
Bertel Haarder (V) tidl. minister
Pelle Dragsted, politisk ordfører Ø
Maj Thorsen, privat socialrådgiver
Dennis Nørmark, antropolog og forfatter til 'Ufrihedens pris' 
Franciska Rosenkilde, politisk leder, Å
Vært: Mathias Pedersen
Producer og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102431680" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c241fca039581a11d5fec3/b75d26236b24408641cb0776dbeaad895ed97c50477002830ac2b1473165b916"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/soldater-til-ukraine-11162501105</link>
            <title>Soldater til Ukraine?</title>
            <description>Har vi danske soldater at sende til Ukraine? Skal soldaterne have mere i løn? Kan danske soldater være med til at vinde og holde freden i Ukraine? Er du klar til at trække i uniform og tage til fronten?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Caspar Stefani, officer, har forladt Forsvaret, Andreas Boas, Irak-veteran, Tom Block, formand, HKKF, soldaternes fagforening, Christian Rabjerg, politisk ordfører (S), Carsten Bach, forsvarsordfører (LA) og Peter Ernstved, chefredaktør, forsvarsmediet Olfi, forfatter til bogen: "Forsvarsløs".
Tilrettelægger: Mathias Pedersen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102565895" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb93af0f903ef7e8e9a6/2d98f33565174cab7dcb5d28123d5f1b6178758e1a950d3c4ba2f972cc329d95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/goer-overvaagning-dig-tryg-11162501104</link>
            <title>Gør overvågning dig tryg?</title>
            <description>Vil et overvågningskamera ved håndboldhallen og indgangen til boligforeningen gøre dig mere tryg? Det mener justitsminister Peter Hummelgaard (S). Derfor vil regeringen afsætte 8,6 mio. kr. i 2025 til flere kameraer på offentlige steder og give mere fleksible regler for opsætning af kameraer foran fodboldklubben og boligforeninger. Men skaber mere overvågning i offentligheden mere tryghed? Forebygger overvågning personfarlig kriminalitet? Og mister vi frihed med mere overvågning? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Bjørn Brandenborg, retsordfører, S, Emilie Green, medstifter af foreningen "Voldtægtsofres vilkår" og offer for overgreb, Keld Albrechtsen, formand, Brabrand Boligforening, Birgitte Arent Eiriksson, direktør Justitia, Steffen Larsen, retsordfører, LA og Natascha Malinka Isabella Jensen, næstforperson i Dataetisk Ungeråd.
Vært: Oliver Breum.
Producer og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103189133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bbaa88177f20ef64f47f6c/7775232c938146682860855f08e61d8af1a5d4c02824b22531bf1df18f9236e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-boykot-usa-11162501103</link>
            <title>Boykot USA?</title>
            <description>Skal Coca-Colaen skiftes ud med Jolly Cola? Skal vi se mere TV2 Play og DRTV i stedet for Netflix? Skal Teslaen skrottes til fordel for en Volkswagen? Skal vi forbrugere stemme med fødderne og boykotte amerikanske varer i protest mod Donald Trump? Eller er det ren og skær symbolpolitik? Risikerer vi at puste til en handelskrig, der kan ende med at ramme os selv?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mads Bjerre Mouritzen, stifter af Facebookgruppen "boykot amerikanske varer", Søren Tønnesen, tekniker, Ann Lehmann Erichsen, forbrugerøkonom Sydbank, Karin Dahl Hansen, Chefredaktør Kristeligt Dagblad, Joakim Lemmé, journaliststuderende og Jesper Beinov, direktør i SMV Danmark
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger &amp; producer: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103374011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba59195a2f57d1ea5abfb0/031ab61a8d2f37b9492777bd336340a8e1fd5c2734a90a63aed64374a9781e64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-europa-alene-i-verden-11162501102</link>
            <title>Europa alene i verden?</title>
            <description>Er Europa alene i verden? Det kan måske føles sådan, når rygter siger, at USA pauser deres støtte til Ukraine, og Trump skælder Zelenskyj ud på live TV. Men hvor stiller det Europa? Skal vi følge USA og Donald Trump blindt? Eller skal vi satse på, at Europa selv kan skabe fred i Ukraine? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Christine Nissen, chefanalytiker i Tænketanken Europa, Christian Rabjerg, politisk ordfører, Socialdemokratiet, Philip Kjær Luscombe, direktør for forsvar, Rasmussen Global, Alex Ahrendtsen, EU-ordfører, DF, Klaus Riskær, erhvervsmand og Jens-Kristian Lütken, formand Europabevægelsen.
Vært: Oliver Breum.
Producer og tilrettelægger: Camilla-Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103295691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b906eea572b85323e49b75/21ae4e6ac810dc6365c31a6b08c0490c6628565e82d0e1eaaa14c85b3b3f3efe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-satire-eller-racisme-11162501095</link>
            <title>Satire eller racisme?</title>
            <description>DR-programmet 'Tæt på sandheden' er blevet politianmeldt for racisme efter en sketch omhandlende DR's udskældte dokumentar "Grønlands hvide guld". Sketchen er blevet kritiseret for at være sårende og fordomsfuldt over for det grønlandske folk. Ifølge DR var formålet alene at lave et satirisk indslag over den kritiserede dokumentar 'Grønlands hvide guld'. Var indslaget i 'Tæt på sandheden' over grænsen eller helt inden for skiven for satire? Hvad vægter højest: hensynet til minoriteters følelser eller friheden til at ytre sig satirisk?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Brian Mørk, komiker, Qupanuk Olsen, influencer og kandidat til Inatsisartut for selvstændighedspartiet, Mikkel Andersson, ex-satiriker på Rokoko-posten, Aaja Chemnitz, medlem af Folketinget, Inuit Ataqatigiit (IA), Frederik Waage, juraprofessor i forfatningsret, SDU, Roger Courage, direktør for Courage Institute, tidl. Grønlandsordfører (Å) og Jan E. Jørgensen, politisk ordfører (V).
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Louise Reumert.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102983499" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c10af064e1e888b8eab7/8f512e7bc58034c90e182c869b4ced5442e2081fbbb61af580e8375b8e1f0ba7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-skyd-ulven-i-oksboel-11162501094</link>
            <title>Skyd ulven i Oksbøl?</title>
            <description>Ulve er nu set i Oksbøl by, tæt på mennesker. Fåreavlere fortæller igen om ulve, der angriber og slår deres dyr ihjel. Minister for Grøn Trepart og ulve, Jeppe Bruus, har været til borgermøde i det vestjyske, og har lovet at det skal være muligt at skyde ulve i Danmark. Er der nu så mange ulve i Danmark, at det er et problem? Skal rovdyret skydes eller beskyttes i Danmark?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Alexander Holm, biolog og vært på Den Dyriske Time, Mette Thiesen, (DF), Mads Sørensen, (V), borgmester, Varde, Jens Feldbak, fåreavler Ikast, Bo Håkansson, Biolog i Danmarks Naturfredningsforening, Miljøministeriets "Ulvegruppe", Martin Keller, Verdensmålschef i Dansk Vegetarisk Forening og Kristoffer Storm (DD) MEP.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Mathias Pedersen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102821072" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b270a11e7b9aca695c2c9c/814a8333a6ab99745cc259acff3499bb91896b0d8522d0a5232ee27975e98a21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-far-mor-og-mistrivsel-11162501093</link>
            <title>Far, mor og mistrivsel</title>
            <description>Har forældre glemt, hvordan man er forældre? Sådan kunne man tolke de syv nye råd til, hvordan man er en god forælder fra Trivselskommissionen. Men kommissionen fandt dem nødvendige, da de kom med deres anbefalinger til at forbedre børn og unges trivsel. Forældreskabet bliver sat under lup, når der ifølge kommissionen skal skabes bedre trivsel hos børnene. Men hvem har ansvaret for børn og unges trivsel? Blander staten sig for meget? Det er dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Christina Sander, influencer, Rasmus Meyer, formand for Trivselskommissionen, Frej Prahl, psykolog og parterapeut, Isabella Arendt, familiepolitisk rådgiver i Prospekt og konservativ, Rasmus Lund Nielsen, trivselsordfører for Moderaterne og Mette Skovhus Larsen, pædagog.
Vært: Oliver Breum.
Tilrettelægger og producer: Camilla-Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103048589" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e10b144f43a24cc2f68/d2d9eb41730c012b4bab24b48afa1fe6945281dcab7a687108020a86853ef1c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-tysklands-tornerosesoevn-11162501092</link>
            <title>Tysklands Tornerosesøvn</title>
            <description>Hver femte tysker stemte på højrefløjspartiet AfD ved valget søndag.
Socialdemokraterne tabte til de kristen-konservative.
Hvad betyder højredrejningen i Tyskland? For Danmark? For Europa?
Hvad er det et udtryk for, når Europas befolkning rykker mod højre?
Er det godt for demokratiet at udelukke yderfløjene fra politisk indflydelse? 
Medvirkende:
Carolin Hjort Rapp, lektor, Institut for Statskundskab, tysker i Danmark
Anders Vistisen (DF) MEP
Asger Christensen (V) MEP 
Jesper Petersen (S) MF
Trine Pertou Mach (Ø) MF
Mads Jedzini, analytiker, Tænketanken Europa
Tilrettelægger: Naja Bergen Dale
Vært: Gitte Hansen</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103280136" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67afcc5c1e7b9aca694a5aa4/61256d12ff8523bd68d5c95529a0ed05f357ebe9d8f583707f72c4d2764fa303"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-koeb-koeb-koeb-11162501085</link>
            <title>Køb Køb Køb!</title>
            <description>Det er den helt store tegnebog, der er fundet frem. Forsvaret mangler våben, ammunition og soldater, hvis Danmark skal kunne forsvare sig selv. Regeringen vil afsætte yderligere 50 milliarder kroner til forsvarsindkøb i 2025 og 2026. Pengene er fundet og nu skal det gå hurtigt. Regeringen vil væk fra "lange processer" og "komplicerede udbud". Og forsvarschefen får flere beføjelser og nemmere ved at købe materiale til oprustningen herhjemme. Men er det den rette måde at få oprustet forsvaret på? Risikerer vi for store fejl og milliarder af spildte skattekroner? Eller skal der handles hurtigt af hensyn til truslen fra Rusland? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Panel: Michael Aastrup, udenrigsordfører, Peter Ernstved, chefredaktør OLFI,
Hans Peter Michaelsen, tidligere indkøber i Forsvarsministeriet Materiel- og Indkøbsstyrelse, 
Jesper Olsen, formand for Transparency International Danmark og ekstern lektor i offentlig ret,
Marcus Knuth, folketingskandidat (K), Henrik Kjær, fællestillidsrepræsentant, HKKF, Varde Kaserne og
Peter Have, forsvarsordfører (M).
Tilrettelægger: Louise Reumert.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103177605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa869717668b1c60c1ef55/755c4beb5ba6cec14e50c5328b1b9f49f1830eeccd9ce515b49bf2e9492107be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-et-gymnasium-til-alle-11162501084</link>
            <title>Et gymnasium til alle?</title>
            <description>Færre unge skal gå på gymnasiet, som vi kender det i dag. I stedet får de unge en ny og mere praktisk orienteret gymnasial uddannelse, EPX. HF og de kommunale 10. klasser lukkes, samtidig med at adgangskravene til de almene gymnasier hæves fra 5 til 6. Det er blevet klart med den nye uddannelsesreform, som netop er landet. Får vi flere sosu'er og tømrere med en EPX? Er det en god idé at hæve adgangskravet til STX og HHX? Og er det fornuftigt at lukke de kommunale 10. klasser, eller vil det komme til at ramme skævt? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Mattias Tesfaye, børne- og undervisningsminister, S, Caroline Helene Hermansen, formand, Danske Skoleelever, Lise Bertelsen, uddannelsesordfører K, Maja Bødtcher-Hansen, rektor på Frederiksberg Gymnasium og formand for Danske Gymnasier, Anders Nielsen, tømrer og komiker, aktuel med showet "Faglærd", Mads Haugbølle Behrendsen, formand Erhvervsskolernes ElevOrganisation og snedker og Rasmus Lund-Nielsen, undervisningsordfører, M.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger og producer: Vilhelm Juhler Kjær.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103597515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935bea122b9bdfd4aa492/81ba765b153e6384a44da0fe755b1073a08f12db526256cb9e23865802b7760e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-baeredygtigt-fiskeri-11162501083</link>
            <title>Bæredygtigt fiskeri?</title>
            <description>Den grønne omstilling af fiskeriet er blevet udskudt 5 år for at undgå konkurser i fiskeriet.
Regeringen foreslår at kompensere fiskerne for de udgifter de har på grund af CO2-afgiften indtil 2030. Det skal give fiskerne ro og tid til at få udviklet de nødvendige teknologier, så den grønne omstilling kan realiseres.
Hvilke konsekvenser får det for havmiljøet, at fiskerne nu skal vente med at betale en fuld CO2-afgift indtil 2030? Bidrager fiskerne nok til den grønne omstilling? Og er fiskerierhvervet nu reddet i Danmark?
Desuden vil regeringen indføre et forbud mod bundslæbende fiskeri i Bælthavet og i dele af det nordlige Kattegat. Er det tilstrækkeligt til at beskytte havbunden? Eller vil forbuddet betyde at fiskere mister deres arbejde? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Panel: Søren Jacobsen, formand, Foreningen for Skånsomt Kystfiskeri, Martin Lidegaard, politisk leder, (RV), Svend-Erik Andersen, formand for Danmarks Fiskeriforening, Jesper Kongsted, ejer af Fiskeauktion Hanstholm og Thomas Monberg, Miljøordfører, (S).
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Louise Reumert.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102917838" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3f04f121246d7d9f6ee/b556324ad368b4e083bb7325e1b763fcc534df6ed2383afd20b3a5a473b66084"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-danske-soldater-til-ukraine-11162501082</link>
            <title>Danske soldater til Ukraine?</title>
            <description>I dag mødes USA og Ruslands udenrigsministre i Saudi-Arabiens hovedstad, Riyadh, som en optakt til de kommende fredsforhandlinger om krigen mellem Ukraine og Rusland. Men Ukraine må vente med at komme med, og Europa er ikke inviteret med til bordet, når der skal forhandles fred. Bør Europa have en plads ved forhandlingsbordet, når der skal arbejdes for fred mellem Ukraine og Rusland? Og skal Europa stille med en fælles hær, hvor danske soldater skal kunne sendes til Ukraine som fredsbevarende styrker? Briterne er klar. Svenskerne afviser det ikke. Men hvad vil Danmark? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Peter Viggo Jakobsen, lektor på Forsvarsakademiet, Charlotte Flindt Pedersen, direktør for Udenrigspolitisk Selskab, Friis Arne Petersen, tidl ambassadør, Carsten Bach, forsvarsordfører, LA, Anders Vistisen, Europaparlamentariker, DF, Simon Kollerup, forsvarsordfører, S og Lone Træholt, pensioneret brigadegeneral af reserven.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Christian Ulloriaq Jeppesen.
Producer: Siw Søby.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103323336" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a69297a122b9bdfd38dba2/811ea5b3b8f6f5bb3788af6d10392e110eab4fbcb152bc738a614a28716ff156"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-dr-paa-glatis-i-groenland-11162501075</link>
            <title>DR på glatis i Grønland?</title>
            <description>Er Danmarks Radio på glatis med TV-dokumentaren "Grønlands hvide guld"?
Flere politikere kræver konsekvenser i DR, for det, de kalder mis-information midt i en valgkamp.
I TV-dokumentaren fremgår det, at Danmark skulle have omsat for 400 milliarder kroner ved minedrift i det sydlige Grønland. Et beløb som flere førende økonomer i ugens løb har kaldt forkert og groft vildledende.
Bør TV-dokumentaren trækkes tilbage? Er der tale om vildledning og misinformation?
Skal politikerne blande sig helt udenom, hvad der sker i programmer i Danmark Radio?
Er "Grønlands hvide guld" blevet en politisk kampplads?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Sandy French, nyhedsdirektør i DR, Katrine Daugaard, kulturordfører (LA), Sasha Faxe, kulturordfører (Å), Nauja Lynge, forfatter, blogger JP, Roger Courage, direktør Courage Institute og
Thomas Stokholm, TV-dokumentarist.
Tilrettelægger: Rasmus Graaskov, Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103668932" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c553d66609baec4441a/acbcd38de5f82917d615690f5e0cbee1ff1b6bf57a5a69f15052bb147d042d09"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-sikrer-trump-freden-11162501074</link>
            <title>Sikrer Trump freden?</title>
            <description>Ukraine kan ikke vende tilbage til sine grænser fra før 2014, og et NATO-medlemskab kommer ikke på tale. Det siger USA's forsvarsminister, Pete Hegseth, ved et møde med forsvarsministrene fra andre NATO-lande. USA vil have Zelenskyj og Putin til forhandlingsbordet, og samtidig gør amerikanerne det klart, at USA ikke kommer til at sende soldater til Ukraine, men at det bliver op til europæiske og ikke-europæiske tropper at stille sikkerhedsgaranti i Ukraine. Vi spørger i dagens udgave af P1 Debat, hvad det får af betydning for oprustningen i Danmark og resten af Europa? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Torben Ørting, formand, Folk og Sikkerhed og fhv. kontreadmiral, Phillip Kjær Luscombe, projektleder i Rasmussen Global, Georg Metz, forfatter og kommentator, Henrik Frandsen, udenrigsordfører (M), Villy Søvndal, MEP (SF) og Christel Schaldemose, MEP (S).
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Christian Graugaard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102613126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ffa625552df239d92494e/b09841d3105062902c202a9456e667f71a339c832e25d112c6f26fd8c37eedd4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-groenlands-hvide-guld-fakta-eller-foelelser-11162501073</link>
            <title>Grønlands hvide guld - fakta eller følelser?</title>
            <description>Har Danmark hevet for 400 milliarder kroner kryolit ud af Grønland? Flere økonomer kritiserer regnestykket i DR's TV-dokumentar "Grønlands hvide guld" for at være misvisende. 
Er økonomien vigtig for kolonihistorien? For forholdet mellem Danmark og Grønland? Hvad betyder TV-dokumentaren for valgkampen i Grønland? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Naja Graugaard, forsker i koloniale forhold, grønlandsk baggrund, Claus Pilehave, instruktør på TV-dokumentaren "Grønlands hvide guld", Pele Broberg, formand Naleraq, Grønlands selvstændighedsparti, Aaja Chemnitz, (IA), medlem af Folketinget, Kjeld Møller Pedersen, professor i økonomi emeritus, Gitte Seeberg, direktør i Autobranchen, tidl generalsekretær i Verdensnaturfonden WWF og Niels Peder Ravn (K), borgerrepræsentationen København.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103362505" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea9679f5336e27ed0721f/3ad2c21bbeef050231c8f40b76a07d38a21d8f03c7c0091b15ff3fe876f80145"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501072</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-er-koranloven-ukrudt-11162501072</link>
            <title>Er koranloven ukrudt?</title>
            <description>Fire blå partiledere vil afskaffe koranloven og racismeparagraffen. De kalder dem for ukrudtsblomster, der ikke bør gro i et sundt demokratis baghave. Men har de ret? Skal koranloven og racismeparagraffen afskaffes? Og er debatten om ytringsfriheden præget af politiske agendaer? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Pernille Vermund, MF LA, Firoozeh Bazrafkan, kunstner, Kashif Ahmad, medlem af borgerrepræsentation (RV), Jon Stephensen, løsgænger og Stine Godsk Skyum, Informationsspecialist, historiker.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103107913" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679d57d6ac254f26a42aacc3/a92be4ba2ff74a4f62cfae6fb5565b7d6e3c7561064dd291b4a4f2c0bb226f09"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501071</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-trump-hysteri-11162501071</link>
            <title>Trump hysteri?</title>
            <description>Trump gentager: Han vil overtage Grønland! Trump står fast: USA skal eje Gaza!
Trump vil gøre Canada til en stat i USA! Reagerer vi på forudsigelige meldinger fra præsidenten i USA? Er der for meget Trump hysteri?
Har manden politiske pointer, der giver mening?  Skal vi frygte alt, der kommer fra Donald i Det Hvide Hus? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: David Trads, politisk kommentator og forfatter, Lars Trier Mogensen, politisk kommentator Information og forfatter til bogen: Den store Joker, Eva Svavars, Partner i Lead Agency, Thomas Johannes Erichsen, lektor i retorik, forfatter og klummeskribent Jyllands-Posten, Christian Bülow, rådgiver, Dansk Folkeparti, Kasper Støvring, forfatter og skribent Berlingske og Liselotte Odgaard, seniorforsker, Tænketanken Hudson Institute, Washington DC.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102951807" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a5cba0037c41af0ee987b7/57afe29ef86646be465fa7610e4ad7cf71138c15cc67f73fecbd21d48ff39608"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-voldelig-folkeskole-11162501065</link>
            <title>Voldelig folkeskole?</title>
            <description>Nazitegn, undervisning for låst dør, tæsk, hærværk og stoffer. Det finder sted på nogle af landets folkeskoler, kan man læse i Berlingske. Avisen kan berette om voldelige episoder i folkeskolen, hvor elever udsætter hinanden og lærerne for vold. Og omfanget af volden er, efter lærernes overbevisning, stigende.
Men hvorfor oplever flere lærere, at volden i folkeskolen stiger, og hvad gør vi ved det? Er sanktioner og straf vejen til en tryggere folkeskole? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Sara Emil Baaring, folkeskoleordfører (S), Andreas Sklander, folkeskolelærer og 1. suppleant i Albertslund Kommune for (K), Lotte Rod, børneordfører (RV), Tine Frisk, Pædagogisk psykologisk konsulent, Claus Munch Drejer, Skoleforsker og bag forskningsprojektet "Stop Skolevold" og Merete Riisager, tidl. undervisningsminister (LA).
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103557196" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811ec4a69d0ba3a9376f5/104c5de4faefabac803f944841449511d53d662115d3a8bb5ad8a6a9d6cd5f5b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-krigsskat-til-dig-11162501064</link>
            <title>Krigsskat til dig?</title>
            <description>Ja eller nej til krigsskat? Danmark har brug for milliarder af ekstra kroner til kampfly, ubåde og soldater, til NATO.
Hvor skal milliarderne komme fra? Får danskerne en krigsskat? Bliver der skåret på børnehaver, skoler og plejehjem? 
Hvornår får familien Danmark en klar melding fra SVM-regeringen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Christian Rabjerg Madsen, (S) politisk ordfører, Monika Rubin, (M) politisk ordfører, Pernille Vermund, (LA) erhvervsordfører, Mona Striib, formand fagforbundet FOA, Jan Schouby, chefredaktør Aarhus Stiftstidende og Niels TH Dahl, politisk analytiker Jyllands-Posten.
Tilrettelægger: Mathias Pedersen, Jeppe Ørregaard.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102986372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c08b4d18d96eaf1d0387/f23784d21dc9f9a0ede3f9bb03b03f974ac81bd96533ff4f21ee3195d8d1627b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-tynde-modeller-og-tungt-klimaaftryk-11162501063</link>
            <title>Tynde modeller og tungt klimaaftryk</title>
            <description>Modeugen sluttede i weekenden, men kritikken af modebranchen hænger ved. Moden tager ikke nok ansvar for deres CO2-udledninger og kampen for klimaet. Og senest er de blevet kritiseret for igen at have tynde modeller på catwalken. I P1 Debat tager vi kritikken op og spørger, om modebranchen har et særligt ansvar eller om ansvaret måske ligge hos forbrugerne? Og hvad er problemet egentlig med tynde modeller? Og har det rent faktisk betydning for både kropsideal og indkøb? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Mikkel Lind Sorgenfrey, kultur- og modejournalist, Camma Okami, musiker og influencer, Nikolai Klausen, direktør for Merk og sekretariatschef, Dansk Erhverv, Simon Hansen, pressechef, Dansk Mode og Tekstil, Sofie Mosgaard, folketingskandidat for Venstre og Rasmus Nordqvist, EP SF.
Vært: Oliver Breum.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103374025" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e39cf5a1760ec84a95a/f0f95d72d6f3986b54899ce725abbe21dfbb2c4d04e253f035b7823d69875351"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-vandt-provinsen-vm-i-haandbold-11162501062</link>
            <title>Vandt provinsen VM i håndbold?</title>
            <description>Skal hele Danmark takke de jyske håndboldhaller for guldet? Var det provinsen der sejrede i VM i herrehåndbold i Oslo? Er håndbold klappepølser og lavkultur?
Er fodbold kunst og højkultur? Eller er håndbold begavet og stærkt undervurderet? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jakob Engel-Schmidt (M), Kulturminister, Louise Elly Meyer, håndboldspiller/journalist Heartbeats, Malte Tellerup, forfatter, selverklæret håndbolddreng, Mikkel Tofte Langerhuus, journalist/ tidligere elitehåndboldspiller, Rasmus K. Storm, analyse- og forskningschef, Idrættens Analyseinstitut,
Dorte West, (V) borgmester Herning og Kurt Lassen, sportsredaktør POV, skrevet biografi om bl.a Nikolaj Jacobsen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102838346" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67941ce4150c65a1a2cb7505/35c871b166d19de28993cb8a6170b78bbb43977c75dadcd63e60151f80b6f928"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-en-dansk-chatgpt-11162501055</link>
            <title>En dansk ChatGPT?</title>
            <description>Er det klogt at bruge danske skattekroner på at udvikle vores egne chatbots, eller tør vi godt læne os tilbage og nyde tvivlsomme regimer og lukkede techgiganters arbejde? Vi kunne også lade EU tage kampen op for at finde alternativer til ChatGPT og Deep Seek?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel:
Lisbeth Bech-Nielsen, digitaliseringsordfører, SF.
Torben Blach, projektleder, Alexandra-instituttet.
Dina Raabjerg, digitaliseringsordfører, Konservative.
Martin Ågerup, debattør og økonom, tidligere direktør i tænketanken Cepos.
Anders Søgaard, professor, Københavs Universitet, ekspert i kunstig intelligens og sprog.
Birgitte Vind, digitaliseringsordfører Socialdemokratiet.
Vært: Morten Runge.
Tilrettelægger og producer: Jeppe Ørregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102981193" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed7543a199d52753f2d80/2b8ee1b085e231c80ed8e2673e772ebd52c1fe531dc544aeb3e14481173c39e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-forbud-og-rettigheder-i-kampen-mod-aeresrelateret-social-kontrol-11162501054</link>
            <title>Forbud og rettigheder i kampen mod æresrelateret social kontrol</title>
            <description>Kommissionen for den glemte kvindekamp er udkommet med 13 anbefalinger til at bekæmpe æresrelateret social kontrol. P1 Debat dykker ned i nogle af dem og spørger: Skal der indføres et forbud mod bederum på uddannelsesinstitutioner? Skal uddannelsesinstitutioner sikre, at alle har mulighed for at anvende rummene på lige vilkår? Og skal det være en rettighed at fravælge sin kommunale sagsbehandler, hvis man ikke er tryg ved vedkommende? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Sherin Khankan; imam og direktør for Exitcirklen.
Sofie Danneskiold-Samsøe, med i Kommissionen for den glemte kvindekamp og forsker i æresrelateret vold og social kontrol.
Jens Boe Nielsen, Fhv. rektor, Nørre Gymnasium, fhv. formand, Danske Gymnasier.
Lone Skov Valentin Al Awssi, journalist og katolik.
Lise Egholm, tidl. skoleleder og forfatter og medlem af Kommissionen for den glemte kvindekamp.
Rasmus Balslev, næstformand for dansk socialrådgiverforening Region Øst.
Kasper Ejlertsen, næstformand for HK Kommunal.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103320461" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d857e4b2912e2485a0223/4bc154a4edcf4ee3f405d51b3ad4902b8e370dbd121bab9b8018dd6d119a7914"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-luder-pige-eller-kvinde-11162501053</link>
            <title>Luder, pige eller kvinde?</title>
            <description>I en anmeldelse på Avisen.dk bliver influencer Irina Olsen kaldt luder. I et læserbrev i Kristeligt Dagblad bliver DR-vært Cecilie Nielsen og historiker Emma Paaske kaldt fjantede piger. Har medierne et problem i måden de omtaler kvinder på? Eller skal man bare holde til mere, hvis man er en offentlig person? Det debatteres i dagens P1 Debat - ligesom vi spørger lytterne, om de synes tonen er blevet for hård i den offentlige debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Jim Lyngvild, designer, Pia Kjærsgaard, værdiordfører DF, Mikkel Lind Sorgenfrey  kultur-og modejournalist, Per Kuskner, Chefredaktør Avisen.dk, Naima Yasin, sekretariatsleder i ungdomsorganisationen SAGA, Nina Munch-Perrin, journalist og tidligere vært på TVAvisen, Cecilie Beck, journalist og vært, TV2 og Mattias Hundebøll, musiker og podcaster.
Vært: Oliver Breum.
Producer: Nina Lorenz.
Tilrettelægger: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:12:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103747275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c3447450a12b16817617b/82d1b140880001f739c58980f5dad18b43466ef2241d650bb915f1e6ca4ba269"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-dansk-ansvar-i-arktis-11162501052</link>
            <title>Dansk ansvar i Arktis</title>
            <description>Danmark har netop landet en ny forsvarsaftale om Arktis. Der er afsat knap 15 milliarder kroner til blandt andet tre nye arktiske skibe, to langtrækkende droner til overvågning samt en styrkelse af satellitkapaciteten. Men kommer aftalen til at ændre noget for Trumps holdning til Grønland? Har Danmark sagt ordentligt fra over for Trump? Og indeholder den nye aftale, hvad der skal til for, at sikkerheden i og omkring Arktis er på plads? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Jan E. Jørgensen, politisk ordfører (V), Trine Pertou Mach, udenrigsordfører, (EL), Rasmus Jarlov, Grønlandsordfører (K), Henrik Qvortrup, vært, Q&amp;CO og BorgenUdenFilter og Anders Krojgaard Lund, kaptajn i hæren, byrådsmedlem (K).
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger og producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103124043" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae343450a12b1681133e9/29629ddbd67751d78abcf022a1cf5b1cc9afc546b1a823c188ca34d5c2cecec1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-send-ulven-til-fyn-11162501045</link>
            <title>Send ulven til Fyn?</title>
            <description>Fire ulve er set i et villakvarter ved Oksbøl i Sydvestjylland den her uge. Bestanden i Jylland vokser, og landmændenes dyr dør på stribe. Socialdemokraten Anders Kronborg er kommet med et opsigtsvækkende forslag: Transporter nogle ulve fra Jylland til Fyn og Sjælland. Vi skal solidarisk i hele landet leve med den her plage, siger han. Men er ulven et problem? Kan den holdes væk med hegn? O skal vi regulere bestanden, eller sende nogle ulve til Fyn? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Asger Christensen, Europaparlamentariker for Venstre og landmand, Kristoffer Jarl Kristensen, landmand 29 kalve dræbt af ulve, Bo Håkansson, Biolog i Danmarks Naturfredningsforening, Miljøministeriets "Ulvegruppe", Rasmus Nordqvist, Europaparlamentariker for SF og
Ole Pedersen, formand Ulvetid.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Producer: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103228875" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be51025328288d1eed6/0af90d9413936ed0c441e4d1bbeeb3978447ea96b1496b5dd6fe77369ee0e94d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-hvad-vil-groenland-11162501044</link>
            <title>Hvad vil Grønland?</title>
            <description>Rigsfællesskabets fremtid har fyldt meget i den offentlige debat, siden USA's nye præsident igen har udvist stor interesse for Grønland. Imens fylder diskussionen om selvstændighed mere og mere i Grønland. Spørgsmålet er, hvordan vejen til mere selvstændighed i Grønland ser ud? Hvem skal Grønland samarbejde med? Og er der en fremtid for rigsfællesskabet?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Pele Broberg formand for Partii Naleraq, Anna Wangenheim, Inatsisartut-medlem, Demokraatit, Jakob Larsen, cheftræner, Nykøbing F. håndbold, Nauja Lynge, forfatter, Hans Peter Mønsted, psykolog og tidl. formand for Grønlands Studerende og Minik Rosing, professor i geologi ved Københavns Universitet.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Morten Runge.
Producer og tilrettelægger: Jeppe Ørregaard.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103565260" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67844ac73d120a7fd016c495/af2c8b80caa42d91b032816834d524196c5837c0ba95b63d4957a4d66a58a26a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-drill-baby-drill-11162501043</link>
            <title>Drill baby, drill?</title>
            <description>Trump trækker USA ud af Paris-aftalen. På energiområdet har Trump erklæret en national nødsituation, som har til formål at udvide antallet af olieboringer i landet. Havvind skal rulles tilbage, og benzinen skal ud på vejene. Hvad betyder det for klimakampen? Er det et dødsstød til Vestens klimamål? Eller er USA's nye klimapolitik en nødvendighed for at Vesten kan tage yderligere afstand til Rusland og Kina? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet, Martin Ågerup, Direktør, Popoulos Analytics, fhv. direktør i tænketanken Cepos, Sebastian Mernild, Professor i klimaforandringer og glaciologi, leder af SDU Climate Cluster, Rune Baastrup, direktør v. teknologirådet og forfatter, Lars Køhler, medstifter og innovationschef i Elby, tidligere innovations- og klimarådgiver hos rådet for grøn omstilling og Nick Zimmerman, klimaordfører for DF.
Vært: Oliver Breum.
Producer og tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103211017" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f953ae34e26cb9c85231/a028a1c3f3535e33ce977291a27094f364182f5fdff48d63e24a6636917c4bc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-amerikas-befrielse-11162501042</link>
            <title>Amerikas befrielse?</title>
            <description>Donald J. Trump er nu taget i ed som USA's 47. præsident. Og i Trumps indsættelsestale, præsenterede han nogle af sine planer for de kommende fire år. Trump erklærede undtagelsestilstand ved den mexicanske grænse, erklærede en national energikrise og døbte d. 20. januar for "befrielsesdagen". Vi spørger dagens panel, hvad vi kan forvente af USA de næste fire år med Donald Trump som amerikansk præsident? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært, Sidsel Nyholm, udlandsredaktør, Kristeligt Dagblad, Rikke Ferrari Thomsen, kommerciel chef i logistikselskabet Lehmann, Asger Aamund, erhvervsleder, Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten og Christian Rabjerg Madsen, politisk ordfører, Socialdemokratiet.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelæggere: Jeppe Ørregaard, Nina Lorenz Grimstrup og Morten Runge.
Producer: Camilla Michelle-Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102779020" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6781a864ae34e26cb9c23ecf/7b8c74b2a8ddc8024a4e25cf50e49defdca4f538ec4bacb1c21eb0b04bf3a355"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-dyrere-koed-billigere-groentsager-11162501035</link>
            <title>Dyrere kød, billigere grøntsager?</title>
            <description>Skal vi spise mindre kød og flere bælgfrugter? Det mener flere danske supermarkeder og Forbrugerrådet Tænk. Skal frugt og grønt være billigere og oksekød dyrere? Ja, siger Moderaterne. Men skal politikerne og supermarkederne blande sig i, hvad danskerne putter i indkøbskurven? Eller er det nødvendigt for sundheden og den grønne omstilling?
Panel:
Susie Jessen, politisk ordfører, DD.
Henrik Frandsen, fødevareordfører, M.
Leif Wilson Laustsen, direktør i FødevareDanmark.
Pernille Skipper, bestyrelsesformand i Coop amba.
Otto Brøns, analysechef i Cepos.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103234636" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61c4636f2fb7d0251680/026b5d68b1765886e50431e7fabf14205a068193baeee53f015168330b5013a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-fred-i-sigte-11162501034</link>
            <title>Fred i sigte?</title>
            <description>En ny våbenhvile mellem Israel og Hamas træder i kraft søndag, hvis den bliver stemt igennem i Israels regering - og hvis ingen af parterne forlader aftalen inden da. I Gaza og dele af Israel blev nyheden mødt med jubel.
P1 Debat spørger: Er der fred og fordragelighed i sigte mellem Palæstina og Israel? Hvad bliver fremtiden for Israelere og Palæstinensere?
Medvirkende: Jair Melchoir, overrabiner, Fathi El-Abed, Formand, dansk-palæstinensisk venskabsforening, Waleed Safi, Journalist, Weekendavisen, Pelle Dragsted, Politisk ordfører, Enhedslisten, Charlotte Munch, udenrigsordfører, Danmarks Demokraterne, Maja Greenwood, politisk rådgiver,  DIIS &amp; Søren K Villemoes, journalist, Weekendavisen.
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelægger: Siw Søby Rasmussen &amp; Frederikke Ernst.
Producer: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101953602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677b1128193e25da397846e6/0131f115eeeb5b6c8a07eb53de14d4d89528709b12b584a9dbcee15170ab2f1a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-fodbold-for-alle-11162501033</link>
            <title>Fodbold for alle?</title>
            <description>Børn, der er født som drenge, men som identificerer sig som pige, skal ikke have lov til selv at vælge at spille med på pigernes fodboldhold. Det gælder også i ungdoms- og voksenrækkerne, når vi taler breddefodbold. Det har DBU Jylland, den største af DBU's lokalafdelinger, netop vedtaget. Det blev et nej tak til forslaget om, hvordan fodbolden kunne blive mere inkluderende, når det gælder kønsidentitet.
I P1 Debat spørger vi: Skal transkønnede, interkønnede og nonbinære selv kunne bestemme, hvilken kønskategori, de spiller med? Er DBU politisk, eller er modstanden mod selvbestemmelse af køn politisk? Og er inklusion det vigtigste, eller går det ud over fairness i kvindefodbold?
Gæster:
Jens Christian Hansen, formand for DBU Jylland Region 4.
Camilla Boraghi, sportsredaktør EB.
Helge Sune Nymand, forperson i Foreningen for Støtte til Transkønnede Børn.
Solbjörg Jakobsen, ligestilling og politisk ordfører Liberal Alliance.
Mille Sørensen, holdansvarlig for kvindeholdet i Frederiksberg Fritids-Fodboldentusiaster.
Sarah Crone, mor til to piger i U8 og U12 og træner gennem 4 år for U12 piger under DBU København.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger og producer: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102468552" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bf9e757f3aaa8d44de21/994dee56b0f58f7f7bdde74476360b48064fc685dbff44c7bbbcefa98ee57653"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-er-laks-lort-11162501032</link>
            <title>Er laks lort?</title>
            <description>Opdrættet laks er lort. Opdrættet fisk er lort.
Sådan lyder budskabet fra fiskehandler Jakob Clausen, indehaver af P. Clausens Fiskehandler i Aarhus. Så skal vi stoppe med at opdrætte fisk? Kan vi overhovedet mætte danskernes lyst til laks uden fiskeopdræt? Er vildtfanget fisk overhovedet et sundere og mere bæredygtigt alternativ til opdræt? Skal vi ændre vores fiskespisevaner? Og hvem skal bestemme, hvilken fisk vi spiser?
Panel: Jakob Clausen, ejer af P. Clausens Fiskehandel, Martin Keller, Verdensmålchef i Dansk Vegetarisk Forening, René Christensen, direktør i brancheforeningen Dansk Akvakultur, Grethe Hyldig,seniorforsker ved Fødevareinstituttet ved DTU, Thomas Roland, CSR-chef, Coop.
Vært: Martin Plaugborg.
Producer og tilrettelægger: Nina Lorenz.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101387973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67786d0c81654c75b6e52bd2/a1d2f10cd4a876abcb0044490f0b6e80b32d6e48ec11206370f25156c7553c4b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-minkens-comeback-11162501025</link>
            <title>Minkens comeback?</title>
            <description>15 minkbesætninger åbner igen efter to år med nedlukning og covid. Er det en succes, vi skal bakke op om, eller bør erhvervet lukkes permanent? Er minkproduktion en fin forretning, som kan forny sig og sætte dyrevelfærd først? Eller er mink bare territoriale rovdyr, der er skabt til at leve alene og fra naturens side simpelthen ikke kan fungere som produktionsdyr?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Franciska Rosenkilde, politisk ordfører Alternativet, Birgitte Iversen Damm, dyrlæge og ph.d. i adfærdsbiologi og dyrevelfærd i Dyrenes Beskyttelse, Sofie Graarup Jensen, Biolog og biologilærer Thy-Mors HF &amp; VU, Carsten Rahbek, tidligere minkavler lidt uden for Ringkjøbing, nu planteavler, Louise Simonsen, formand for Danske Mink, Hans Kristian Skibby, fødevareordfører Danmarks Demokraterne og Erling Bonnesen, Dyrevelfærdsordfører, Venstre.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Producer: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103221383" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327b981654c75b6cc99f7/fccba40a316d64d980e59a2c1d93faae0ab27ead73e418e669fa30ad9263b3fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-magtfulde-musk-11162501024</link>
            <title>Magtfulde Musk?</title>
            <description>Er Elon Musk farlig for demokratiet, eller bruger han bare sin ytringsfrihed? Tesla-direktøren er verdens rigeste mand, han ejer det sociale medie X, og så er han tæt på USA´s næste præsident Donald Trump. 
Elon Musk blander han sig i britisk og tysk politik på X. Han er optaget af indvandrerpolitik og har anbefalet tyskerne at stemme på partiet AFD, Alternative für Deutschland.
Samtidig retter han en voldsom kritik mod den engelske premierminister, Keir Starmer. Er det et problem, at verdens rigeste mand politiserer i Europa? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Stine Bosse, MEP, Moderaterne, Gry Inger Reiter, Debat -og kronikredaktør Information, Lars Boje, partistifter og formand, Borgernes Parti, Mikkel Andersson, journalist, historiker og chefrådgiver, Liberal Alliance, Maia Kahlke Lorentzen, cyberheks og rådgiver i internetkultur og Christian Bülow, rådgiver, Dansk Folkeparti.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Gitte Hansen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103186242" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6771d66a81654c75b6c65ad2/06602fc409f53ec3e1e171ca3587521ee18776ae555c6f9b70081adf24b83bf5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-skal-trump-have-groenland-11162501023</link>
            <title>Skal Trump have Grønland?</title>
            <description>Er Trump ved at invadere og overtage Grønland? Er Danmark udsat for et bagholdsangreb fra vores NATO-allierede USA?
Er USA og Donald Trump ved at udvide sit imperium, præcis som Putin og Rusland? Er vi havnet i et storpolitisk trekantsdrama, hvor Danmark taber? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Aaja Chemnitz (IA) formand Grønlandsudvalget Folketinget, Rasmus Jarlov (K) Grønlandsordfører, Christian Rabjerg Madsen (S) politisk ordfører, Asger Fredslund, direktør i Siriuspartner og tidligere patruljefører i Sirius, Peter Ernstved, Forsvars-mediet Olfi, Jacob Heinel Jensen USA-Korrespondent, Berlingske og
Torben Ørting, tidl kontreadmiral.
Tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="100357511" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677084061122eb60eeec6b91/ccd55971c835d27cf8542397f1570058d162f3d7f74cbafff65cd2af45b41588"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-ferie-i-skoletiden-11162501022</link>
            <title>Ferie i skoletiden?</title>
            <description>Når vinterferien rammer, vælger mange danske forældre at tage børnene med på skiferie. Men flere familier tager skiene på og drager mod snedækkede bjergtinder uden for skolernes ferie. Det mener nogle skoleledere, er et problem. Men er det op til familierne selv at bestemme, hvornår de holder ferie? Eller går det ud over undervisningen og fællesskabet i klassen? Er det respektløst over for lærer og skole? Eller skal skolerne være mere fleksible over for familiernes ferieønsker? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: Mette Thiesen, børne- og familieordfører, DF, Regitze Spenner Ishøy, Formand, Skole og Forældre, Caroline Helene Hermansen, formand danske skoleelever, Lise Egholm, tidl. skoleleder og forfatter, Andreas Rasch-Christensen, forskningschef fra VIA University College i Aarhus.
Tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102837772" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676f32748d6a1c5d833f7ad1/226d251346be38566da8163fa46f499eda8eddf82ffaf61bef44b93f7e787b5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-soldater-eller-sosu-er-11162501015</link>
            <title>Soldater eller sosu'er?</title>
            <description>Verden er blevet farlig. Det er dyrt. Og det bliver endnu dyrere, sagde statsminister Mette Frederiksen i sin nytårstale. Prisen for Danmarks fremtidige sikkerhed bliver høj, men hvordan skal det finansieres? Vil du betale for mere forsvar, hvis det betyder færre ansatte i vuggestuerne eller på plejehjemmet til gengæld for at styrke forsvaret og Danmarks sikkerhed? Er du villig til at betale en krigsskat for at betale for de øgede forsvarsudgifter? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Pelle Dragsted, politisk leder Enhedslisten, Solbjørg Jakobsen, politisk ordfører LA, Christian Rabjerg, politisk ordfører S ,Kasper Junge Wester, journalist med fokus på forsvar og sikkerhed og tidligere overkonstabel i Søværnet, Mona Striib, Forbundsformand i FOA og Kasper Støvring, forfatter.
Vært og tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen.
Producer: Jeppe Ørregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102106246" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6769ed8a763e7e5e091ee64d/cc3234ad86fcf0c3868e37020d88cba7dff859509fc1dc3b288fbcf5796a08b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162501014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2025/p1-debat-frederiks-svendeproeve-og-mettes-krigstrommer-11162501014</link>
            <title>Frederiks svendeprøve og Mettes krigstrommer</title>
            <description>Frederik holdt sin første nytårstale til folket, og der var kongelige ord om de modige unge, om at passe på naturen og om NATO. Dagen efter var det statsministerens tur. For sjette gang holdt Mette Frederiksen i aftes sin nytårstale, om frygten for krig, om at være enig med Trump og om Susan Himmelblå.
I årets første P1Debat analyserer vi de to nytårstaler. Hvad gjorde mest indtryk? Var der noget du savnede? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jakob Steen Olsen, kultur- og kongehuskommentator Berlingske, Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator Weekendavisen, Knud Romer, forfatter, Poul Madsen, kommunikationsrådgiver, tidl chef Ekstra Bladet og Ida Auken (S), præst og politiker.
Tilrettelægger og producer: Siw Søby Rasmussen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103026700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67689b2bf75359d518bfc3dc/a62728189a8ad59ff7826f26a65bdedabfaaa023446af38ccad7521e88745621"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-greenland-for-sale-11162401011</link>
            <title>Greenland for sale?</title>
            <description>Donald Trump sender julehilsner til Grønland, og kalder USA's "ejerskab og kontrol over Grønland" for "en absolut nødvendighed".  Rusland truer Danmark, fordi vi støtter Ukraine med våben.
Samtidig slås stormagterne om adgangen til Arktis og en sejlrute nord for Grønland. Er Grønland til salg? Er Grønland det vigtigste strategiske kort for Danmark netop nu? Hvordan ser fremtiden ud for Rigsfællesskabet?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Aki-Matilda Høegh Dam, Siumut, medlem af Folketinget, Aaja Chemnitz, Inuit Ataqatigiit, medlem af Folketinget, Pele Broberg, formand, Inatsisartut, Partii Naleraq, Mogens Lykketoft, tidl udenrigsminister, Niels Peder Ravn (K), Medlem af Borgerrepræsentationen i København og Jan E Jørgensen (V) politisk ordfører.
Tilrettelægger og producer: Frederikke Ernst.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103618244" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67726591e60bfb1c9b68d2c5/33cd1a570eb9c3210a4c91627c2509f6c415e969c9251366bed447998270ecc5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401525</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-scrolle-eller-bolle-11162401525</link>
            <title>Scrolle eller bolle?</title>
            <description>Julen er børnenes fest. Der er bare ikke så mange børn om juletræet længere. Fødselstallet falder - igen. Det samme gør lysten til sex.
Hvorfor knalder vi mindre? Og hvorfor vil vi ikke have børn? Vil du hellere scrolle end bolle?
Medvirkende: Sigurd Barrett, far til syv, musiker, Cathrine Wichmand, mor til to, forfatter og fertilitetsaktivist, Isabella Arendt, mor til en, og familiepolitisk rådgiver, Prospekt, Poul Madsen, far til fire, kommunikationsrådgiver, Rasmus Jarlov, far til to, medlem af Folketinget (K) og Sólbjørg Jakobsen, mor til to, politisk ordfører (LA).
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.
I dag kan du hverken skrive eller ringe til P1Debat, da programmet er optaget på forhånd.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102904585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6760b968e563e3ef03f5f898/7e52b5f5f8f7f01012b3745a63bb6acee36867e855a0c7db08185d5cd4cfab74"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-tror-du-paa-nisser-11162401521</link>
            <title>Tror du på nisser?</title>
            <description>Drillenisser, julenisser, gårdnisser. Fylder nisserne for meget i julen? Er tiden løbet fra eventyr og fantasivæsener? 
Handler julen for lidt om kristendommen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.  
Medvirkende: Bubber, Niels Christian Meyer, tidl. børne tv-vært, Christiane Bjørg, skuespiller, "Kandis", Bertel Haarder (V) tidl kirke- og kulturminister, Mikael Arendt Laursen, generalsekretær for KLF, Kirke &amp; Medier, Mai Mercado (K), drillenisse og politiker, Henrik L. Kristiansen, Oldermand Dansk Julemands Laug og
Sofie Moesgaard, Folketingskandidat for Venstre, elsker nisser.
Tilrettelægger: Gitte Hansen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102227780" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676928b4f75359d518c25b8a/cbc9de8cf83687648a72db395770b06a185fd43ca9d1bb63ee35e2695bf99e28"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-smuldrer-europa-uden-faelles-eu-gaeld-11162401515</link>
            <title>Smuldrer Europa uden fælles EU-gæld?</title>
            <description>Danmark og resten af landene i Europa har akut brug for flere milliarder til soldater og til at virksomheder kan vækste. Der skal investeres i vores sikkerhed og i vores konkurrenceevne. 
Statsminister Mette Frederiksen er nu klar til at optage fælles EU-gæld - hvis ikke risikerer vi at Europa smuldrer, siger hun. Hvad kommer det til at betyde for danskerne? 
Mere i skat og mindre velfærd? Skal vi hæfte solidarisk for andres gæld? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Lisbeth Bech Nielsen, politisk ordfører SF, Lars Kaaber, chefredaktør for det borgerlige netmedie, Kontrast, Jesper Beinov, direktør SMV Danmark og policy vice president i SME United, Jens-Kristian Lütken, formand Europabevægelsen og medlem af V, Niels Fuglsang, Europaparlamentariker (S) og Kristoffer Storm, Europaparlamentariker (DD).
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103078537" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67577857f27a14daa0d42bb4/098195707704cbfa79de55c843ad0e663ae752fb5fdd0b01598913bfa2616916"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-truer-kina-11162401514</link>
            <title>Truer Kina?</title>
            <description>Kina er nævnt 359 gange i den nye trusselsvurdering fra Forsvarets Efterretningstjeneste. Kina og Rusland er rykket tættere sammen, og de to lande ønsker grundlæggende at svække Vesten for selv at bestemme mere i verden. Spørgsmålet er, om det bør påvirke Danmarks samarbejde med Kina?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Thomas Rohden, stifter af Dansk Kina-Kritisk Selskab (RV), Niels Jespersen - chefredaktør på Netavisen Pio, Monika Rubin, politisk ordfører for (M), Peter Thagesen, Global handel &amp; investeringer DI, Mette Thunøe, Lektor, PhD i Kinastudier, Aarhus Universitet, Christopher Arzrouni, tidl. Politisk rådgiver i Venstre og
Karsten Hønge, udenrigsordfører SF.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst og Jeppe Ørregaard.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102885574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6756276161250f43216b531a/c67a6e683bfa8f00cd041eb23be94d73b28ae0c8f5faac7634fc7d30561cef8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-atp-pensionstryghed-eller-pensionstvang-11162401513</link>
            <title>ATP, pensionstryghed eller pensionstvang?</title>
            <description>ATP står til at tabe 2,3 milliarder kroner, fordi det svenske batterifirma Northvolt er kommet under konkursbehandling. Og det er danskernes penge, der er på spil, for hver måned går en lille del af vores allesammens løn til ATP. Det gør ATP til en af Danmarks største pengetanke, der forvalter over 700 milliarder kroner.
P1 Debat spørger i dag: Er ATP gode nok til at investere vores penge? Skal vi overhovedet have ATP? Skal ATP fortsætte i sin nuværende form, og hvad er alternativet?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Martin Præstegaard, adm. direktør ATP, Jesper Rangvid, Professor i finansiering, CBS, Claus Blendstrup, Chefkonsulent Ældresagen, Otto Brøns-Petersen, analysechef i CEPOS, Kim Valentin, beskæftigelsesordfører, Venstre, Pernille Vermund, erhvervsordfører, Liberal Alliance.
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelægger: Jeppe Ørregaard.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101413322" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d4d19a57fc145c8ddceb/4b2591fd661f339940b589259a8306d50e4f78a3a197e8c4e38a83a0e11688cf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-er-danmark-i-en-laesekrise-11162401512</link>
            <title>Er Danmark i en læsekrise?</title>
            <description>Læsningen er i krise i Danmark,  siger flere eksperter. Op mod hver fjerde af de 15-årige kan ikke læse på alderssvarende niveau, og det samme gælder hver fjerde elev i 4. klasse. Vi spørger i dagens P1 Debat, hvorfor færre børn gider at læse bøger? Hvordan får vi læseglæden tilbage? Og er det overhovedet nødvendigt at være dygtig til at læse i dag?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jakob Engel-Schmidt, kulturminister (M), Rasmus Lund Nielsen, undervisnings -og digitaliseringsordfører (M), Christian Egander Skov, historiker og forfatter, Lea Bay Pedersen, næstformand i Danske Skoleelever, Hans Peter Christensen, lektor emeritus, DTU, Simon Skov Fougt, lektor ved DPU, Aarhus Universitet og
Maike Rubenkamp, formand for PLCF ØST.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger &amp; producer: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103359630" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675384034a32d3b8929dce01/2c54a5e1f13c41145f84ab47dd8eedafb504b89694e4aacec8a8d0a929d5fc5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-den-vaerste-tid-i-mettes-minde-11162401511</link>
            <title>Den værste tid i Mettes Minde?</title>
            <description>"Europa befinder sig i en mere farlig situation end under Den Kolde Krig", lød det fra statsminister Mette Frederiksen, der i sidste uge turnerede landets store aviser med en dyster analyse af verdenssituationen. Men Danmark skal både kunne opruste, støtte Ukraine og have råd til velfærd. Danmark kan det hele. Så hvad vil Mette Frederiksen med sin analyse? Er det en udmelding, der splitter eller forener danskerne? Og har vi forstået alvoren? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Christian Rabjerg, politisk ordfører (S), Christian Jensen, chefredaktør på Politiken, Jan E. Jørgensen, politisk ordfører (V), Kasper Junge Vester, journalist på OLFI, 
Theresa Scavenius, Løsgænger (MF) og Kirsten Gunvor Løth, forkvinde i Landsforeningen for Socialpædagoger. 
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelægger: Christian Ulloriaq Jeppesen.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102030792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675ff464e563e3ef03f25a7d/bbeded1d7b4287e3ae3fb7443edeb0ccf56a1621d72e2090bd62098762fb5bc7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-atomkraft-ja-tak-11162401505</link>
            <title>Atomkraft, ja tak?</title>
            <description>Energipriserne banker i vejret, og strømmen er dyr i de her dage, fordi vinden ikke blæser, og solen ikke skinner. Nu foreslår Det Konservative Folkeparti, at kernekraft skal have den samme støtte som sol -og vindenergi, og at forbuddet mod at producere atomkraft skal ophæves. 55% af danskerne er også åbne for at undersøge muligheden for atomkraft i Danmark. Er atomkraft på vej ind i varmen? Har regeringen satset for ensidigt på den grønne omstilling? Og er der brug for kernekraft for at sikre danskernes energiforbrug?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Thomas Aarestrup Jepsen, politisk direktør i Green Power Denmark, Rasmus Horn Langhoff (S) formand, Klima, energi- og forsyningsudvalget i FT, Frederik Münster, politisk ordfører (K), Johan Christian Sollid, Kommunikationschef i Kärnfull Energi DK og Klaus Nyengaard, adm. direktør, Seaborg Technologies.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelæggere: Gitte Hansen og Jeppe Ørregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102371779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3df3044e882ef27ce3d0/5ce802383b49c57653b80909621a9911d14e4a7f11f4d79462b5a8f14ae75296"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-vm-i-saudi-arabien-11162401504</link>
            <title>VM i Saudi-Arabien?</title>
            <description>Saudi-Arabien skal være værtsland for VM i fodbold 2034, på trods af kritik for alvorlige brud på menneskerettigheder, herunder manglende ligestilling, begrænsninger på ytringsfriheden og dårlige forhold for migrantarbejdere. Men er det fodboldens ansvar at stå i frontlinjen for menneskerettighedskampen? 
P1 Debat spørger: Kan man forsvare at holde en så stor sportsbegivenhed i Saudi-Arabien? Bør Danmark sige nej til at deltage? Og har vi lært noget af VM i Qatar? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Vibe Klarup, generalsekretær, Amnesty International, Jesper Møller, formand, DBU, Knud Brix, chefredaktør, Ekstrabladet, Mogens Jensen, kulturordfører (S), Stanis Elsborg, leder, Play The Game, Kenn Rønning, fodboldfan og Thomas Fibiger, lektor i arabisk og islamstudier på Aarhus universitet.
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelægger &amp; producer: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101723211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674ceccb3060dc9ab8fb3230/4d66b0806513935020c08e7faeb8c595a5cde12f40fce3592f09c6c404688286"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hjem-til-syrien-11162401503</link>
            <title>Hjem til Syrien?</title>
            <description>Skal syriske flygtninge i Danmark rejse hjem? Diktator Assad og hans regime er væltet, og oprørsbevægelsen HTS har overtaget magten.
Betyder det, at der er demokrati på vej? Er det sikkert for flygtninge at sætte sig på flyet til Damaskus? Skal de hjem og genopbygge landet? Eller have lov at blive i Danmark?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jafar Hassan, syrer, pædagogstuderende, Rawan Abdullah, syrisk flygtning, socialrådgiver, Bornholm, Martin Lidegaard, politisk ordfører RV, tidl. udenrigsminister, Jacob Kaarsbo, tidligere chef for Mellemøsten i Forsvarets Efterretningstjeneste, Frederik Vad, udlændingeordfører S og Steffen Larsen, udlændingeordfører LA.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103016900" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a8468034b4b472aead9/d63637ceb1f6dd263d7d09697648163e449f6e4187372aa7abb9196d991af0a2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-er-der-haab-for-syrien-11162401502</link>
            <title>Er der håb for Syrien?</title>
            <description>Oprørsgrupper lykkedes i weekenden med at tage kontrollen over Syriens hovedstad Damaskus og jage Syriens præsident, Bashar al-Assad, ud af landet. Men hvor efterlader det Syrien? Lederen af oprørsgruppen HTS, Abu Mohammad al-Jolani, lover at beskytte Syriens minoriteter og indlede en demokratisk transition. Giver det håb for en demokratisk fremtid i Syrien? Og hvem vil blande sig i hvordan den fremtid skal se ud? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Haifaa Awad, dansk-syrer, forperson for Mellemfolkeligt Samvirke, Marcus Rubin, Tidligere Mellemøst- og USA-korrespondent, nu kronikredaktør, Politiken, Hetav Rojan, adjunkt i international sikkerhed på Københavns Professionshøjskole, Michael Aastrup, udenrigsordfører (V), Trine Pertou Mach, udenrigsordfører (Ø) og
Naser Khader, dansk-syrer og senioranalytiker ved Middle East Forum.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Jeppe Ørregaard og Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102886150" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a49aa3060dc9ab8eecf71/c50d5dc252b81fff5af409702b389051e7aeb110b21224c9be0392c894385cb6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-afrika-problematisk-popsang-11162401495</link>
            <title>'Afrika' - problematisk popsang?</title>
            <description>Sangene 'Afrika' og 'Do They Know It's Christmas', bliver lige nu beskyldt for at være nedværdigende og skadelige for det afrikanske kontinent. Andre tager sangene i forsvar: Det er gode popsange, der har skænket millioner af kroner i nødhjælp til afrikanske lande. 
Skal vi ændre på teksten og synge noget andet her i 2024? Eller er det i virkeligheden bare god musik, som faktisk har reddet liv? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Thomas Buttenschön, musiker, Bryan Rice, musiker, Kim Sagild, musikproducer, Marianne Mosebo, phd. i antropologi, adjunkt på Københavns professionshøjskole, Lars Koch, generalsekretær, Oxfam Ibis, Dennis Nørmark, antropolog og forfatter og Anna Libak, Udlandsredaktør Weekendavisen.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Gitte Hansen.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103390723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674503079936bcec98ba3bf1/83fb926fdec616eb8dca22f3324466eb8b79f80cac0755ecf1a4ead13b39c441"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401494</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-adhd-til-alle-11162401494</link>
            <title>ADHD til alle?</title>
            <description>Bliver der givet for mange ADHD-diagnoser?  Over de seneste år er der sket et boom i ADHD diagnoser. Sidste år fik over 107.000 danskere medicin for ADHD. Det er dobbelt så mange som i 2018, viser de nyeste tal fra Sundhedsdatastyrelsen. Hvad skyldes denne stigning?  
Livet med ADHD kan være svært at forene med et arbejdsliv. Syv ud af ti voksne i den arbejdsdygtige alder med en ADHD-diagnose står uden for arbejdsmarkedet. 
P1 Debat spørger: Hvordan indretter vi et arbejdsmarked for mennesker med ADHD? 
Medvirkende:
Jonas Vennike Ditlevsen, psykolog 
Niels Bilenberg, Professor Børne og Ungdomspsykiatrien
Jesper Andreasen, Forsker i psykofarmakologi ved Institut for lægemiddeldesign, KU
Camilla Louise Gantzhorn, Direktør ADHD foreningen
Manu Sareen, forfatter, tidl. socialminister
Kasper Munk Rasmussen, Branchechef SMV Danmark
Mathias Emil Nielsen, Direktør, Glad Teknik
Vært: Martin Plauborg
Tilrettelæggere: Frederikke Ernst, Nina Lorentz Grimstrup
Producer: Frederikke Ernst</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101416193" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6743b197aa7bc2beaef6a805/e534f6e79bbc4e4d29c490fa45d7c92778fa4b14d5b869cff496f4dd4d575d46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-samtale-for-et-statsborgerskab-11162401493</link>
            <title>Samtale for et statsborgerskab?</title>
            <description>Skal vi demokrati-teste udlændinge, der søger dansk statsborgerskab? Er det sindelagskontrol og begrænsning af ytringsfriheden med en værdi-samtale? Eller er det vigtigt at sikre, at ansøgere til dansk statsborgerskab har danske værdier?
Hvad er straffen for en anti-demokratisk ytring? Og hvor går bagatelgrænsen? Må man råbe 'From the river to the sea'? Hvad må man mene, når man søger om statsborgerskab? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Helene Brydensholt, (Å), tidl næstformand Indfødsretsudvalget, Michala Clante Bendixen, formand Refugee Welcome, Mikkel Bjørn (DF), formand for indfødsretsudvalget, Thomas Skriver Jensen (S), medlem af indfødsretsudvalget ,Sandra Skalvig (LA), indfødsretsordfører, Frederik Waage, professor i forfatnings- og forvaltningsret SDU
 og Mariem Hady, sociologistuderende, Mino Danmark.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst, Gitte Hansen.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.


Tilrettelægger: Frederikke Ernst og Gitte Hansen.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103221385" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67426005f43ee13a099bda8d/cf375841ff5fd1f740950332ff88511e872dd9bef920c7b8c424f7d2647fd56c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401492</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-erstattet-af-ai-11162401492</link>
            <title>Erstattet af AI?</title>
            <description>Hvad betyder det for den offentlige sektor, når regeringen vil have, at den skal være verdensførende inden for brug af kunstig intelligens.
En  'Digital Taskforce' skal som led i regerings nye strategi for kunstig intelligens være til at  "frigøre arbejdskraft, reducere administration og øge kvaliteten'. 
Inden marts skal Taskforcen komme med et mål for, hvor mange årsværk i den offentlige sektor der kan frigøres ved hjælp af kunstig intelligens frem mod 2030.
Tallet skal lande et sted mellem 10.000 og 99.999 årsværk. (et årsværk er svarende til én fuldtidsansat i et år)
Flere advarer dog imod at koble kunstig intelligens og ny teknologi sammen med frigørelse af arbejdskraft, som det f.eks. tidligere er sket med digitaliseringsprojekter som SKAT og ejendomsvurderingerne.
Det debatterer P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Hvilke opgaver skal kunstig intelligens varetage? Skal nogen erstattes af kunstig intelligens og bliver kvaliteten af den offentlige sektor bedre? 
Medvirkende: Lisbeth Bech, Finansordfører, It-ordfører, (SF), Camilla Gregersen, Forperson Den Akademiske Fagforening DM, Rasmus Lund-Nielsen, Digitaliseringsordfører (M), Martin Ågerup, co-founder af Popoulos Analytics og foredragsholder, fhv. direktør, Cepos, Anders Kühnau, Formand Danske Regioner (S) og
Stinus Lindgreen, Digitaliseringsordfører, (RV).
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelæggere: Nina Lorenz Grimstrup, Camilla Michelle Mikkelsen.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101526192" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e40b075b4261331bfdb/c26773981912a2fd6f72a6495534cc9569f89f613238ef162c237556b0ce407f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-svigter-erhvervslivet-seniorerne-11162401485</link>
            <title>Svigter erhvervslivet seniorerne?</title>
            <description>Svigter og diskriminerer erhvervslivet danske seniorer, som gerne vil i arbejde? Beskæftigelsesminister Ane Halsboe-Jørgensen langer markant ud efter erhvervslivet, som ifølge ministeren er skyld i et omfattende svigt og diskrimination af ældre på arbejdsmarkedet i Danmark. Dette til trods for, at seniorbeskæftigelsen de seneste år er steget.
Bliver problemet ikke løst, vil ministeren ikke være lydhør over for erhvervslivets ønske om mere udenlandsk arbejdskraft, siger hun i et interview med Børsen. Det debatterer P1 Debat. 
Bør flere seniorer på arbejdsmarkedet prioriteres over udenlandsk arbejdskraft? Er det tid til et ældreoprør? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Bjarne Hastrup, Direktør i Ældresagen, Ane Halsboe-Jørgensen, Beskæftigelsesminister, Socialdemokratiet, Tore Stramer, Cheføkonom, Dansk Erhverv, Troels Blicher Danielsen, Administrerende Direktør, Tekniq, Samira Nawa, beskæftigelsesordfører (RV) og Trine Bramsen, Medlem af Folketinget for Socialdemokratiet.
Vært: Martin Plauborg.
Tilrettelæggere: Frederikke Ernst &amp; Claudia Carlsen.
Producer: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101462282" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c6a5616e008413867c/2223cdf12b0342adccd0cfdc606e5ea0a9f19c2cb968d9fd3555f53431ecf0d2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-forbyd-tiktok-og-snapchat-11162401484</link>
            <title>Forbyd TikTok og Snapchat?</title>
            <description>Skal vi forbyde TikTok, Snapchat og Instagram for børn og unge? Vil det give mere eller mindre mistrivsel?
Over 50.000 danskere har skrevet under på et borgerforslag, der vil forbyde de digitale platforme for alle unge under 18 år.
Hvorfor straffe de unge, fremfor at ramme Tech-giganterne? Er du for eller imod et forbud? Er du og dine børn og unge afhængige af TikTok, Snapchat og Instagram?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Imran Rashid, læge og forfatter, Katrine Evelyn Jensen, formand Dansk Socialdemokratisk Ungdom, Caroline Helene Hermansen, formand Danske Skoleelever, Astrid Olsen, influencer og TV-vært, David Pilmark, skolelærer, Rungsted, Birgitte Vind (S) digitaliseringsordfører og
Kristoffer Storm (DD) medlem af Europa-Parlamentet.
Tilrettelægger: Claudia Carlsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101635078" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a779ed91ec585bdbac197/db61c4dc6dffb87e49116f3f98d19121de4403a48d5487a579c5f8c768b913f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-stop-vold-mod-boern-11162401483</link>
            <title>Stop vold mod børn</title>
            <description>Hvert femte barn i 8. klasse har været udsat for vold i hjemmet fra en af deres forældre. Det viser en undersøgelse fra Børns Vilkår. 
Justitsminister Peter Hummelgaard (S) fortæller i en ny bog, "Der er noget, vi skal tale om", at han som barn oplevede vold i hjemmet. Nu vil han tage et opgør med vold mod børn - med et kontroversielt forslag.
Justitsministeren foreslår at indføre skærpet underretningspligt, så det bliver strafbart at undlade at indberette om vold eller mistanke om vold mod børn i hjemmet - men forslaget skal som udgangspunkt kun gælde i parallelsamfund som Gellerup, Vollsmose og Mjølnerparken.
P1 Debat spørger: Er forslaget fra Peter Hummelgaard diskriminerende, fordi det tager udgangspunkt i socialt udsatte områder? Giver det mening at lave en skærpet underretningspligt for almindelige borgere, såfremt det udvides til det? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Bjørn Brandenborg, retsordfører, S, Rasmus Kjeldahl, direktør i Børns Vilkår, Jens Møller, vicepolitidirektør og leder af Afdelingen for Personfarlig Kriminalitet, Ali Aminali, tidl. socialrådgiver Århus, Preben Bang, retsordfører, V, Steffen Larsen, retsordfører, LA og Rosa Lund, retsordfører, Ø.
Vært: Martin Plauborg.
Producer og tilrettelægger: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102187462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673925aee1065e82657ecf51/7c82e04ecd7855c707779c94f7245f7d82891da12a210fa539346d5a4518695f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401482</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-cop-fiasko-11162401482</link>
            <title>COP-fiasko?</title>
            <description>Var COP29 en fiasko? Giver det stadig mening at mødes med oliestater og diskutere klimaforandringer? Eller har vi overhovedet andet valg? 
P1 Debat vender aftalen fra det netop overståede COP29. Vi spørger dagens panel, om COP-systemet har spillet fallit? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Linea Søgaard-Lidell, klimaordfører (V), Lars Køhler, medstifter af Elby og  tidl. klimarådgiver i Rådet for Grøn omstilling, Theresa Scavenius, (UFG), Sigrid Skou Hansen, Klimaaktivist i Den Grønne Ungdomsbevægelse, Ulrich Bang, underdirektør i Dansk Erhverv for klima, energi og miljø og
Jens Mattias Clausen, ansvarlig for COP-forhandlinger for Concito.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Christian Jeppesen.
Producer: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103035322" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d49a3c20c7de00784a15/16b87e679151ab78ea2d770a4e74075b5c0f840d9fcca413a620f29e18840c24"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-anhold-netanyahu-11162401475</link>
            <title>Anhold Netanyahu?</title>
            <description>Den Internationale Straffedomstol har udstedt en arrestordre på Israels premierminister, den tidligere israelske forsvarsminister og en Hamas-leder.
USA's præsident kalder arrestordren for skandaløs, mens den danske regering endnu ikke har meldt noget officielt ud. Skal regeringen anholde Netanyahu, hvis han sætter sine fødder på dansk jord? Bør arrestordren få betydning for Danmarks forhold til Israel? Og får det overhovedet nogen betydning for krigen i Mellemøsten? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Tim Whyte, Generalsekretær, Mellemfolkeligt Samvirke, Jens-Kristian Lütken, beskæftigelses og integrationsborgmester (V) Trine Pertou Mach, udenrigsordfører (Ø), Anders Vistisen, medlem af Europa Parlamentet (DF) Ulrik Graff, chefkonsulent ved Center for Operativ Folkeret under Forsvarsakademiet Marcus Rubin, kronikredaktør Politiken og Niels Jespersen, chefredaktør på Pio.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Claudia Carlsen.
Producer: Frederikke Ernst.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103113091" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e14f166260dfe63f4eee/e424f1f14873df657877bd13ab33e5f27c17debb576f566a534fe00f6287c1d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-udemokratiske-danskere-11162401474</link>
            <title>Udemokratiske danskere?</title>
            <description>Er demokrati og sammenhængskraft i DK truet? Statsminister Mette Frederiksen siger til Jyllands-Posten, at sammenhængskraften i DK er på spil, og at det skyldes udemokratiske holdninger blandt nogle danske muslimer. 
Liberal Alliance vil skærpe kravene til at opnå dansk statsborgerskab og afvise ansøgere, der har antidemokratiske værdier. Hvor stort er problemet?
Hvem har ansvaret? Dem eller os? Er løsningen sindelagskontrol? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Morten Dahlin (V), kirkeminister, Alex Vanopslagh (LA), partiformand, Frederik Vad (S), udlændingeordfører, Barikan Ismaeeli Solecki, boligsocial projektleder, Zenia Stampe (RV), udlændingeordfører, Esat Senturk (RV) byrådsmedlem Høje-Taastrup og Franciska Rosenkilde (Å), politisk leder.
Tilrettelægger og producer: Frederikke Ernst.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101900040" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c5cb76a3342805c1435/89bad3f3f2bb667229093d2d0f822cdc1cd0e93e952410e6c0673c3dd931581d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-1000-dage-med-krig-i-europa-11162401473</link>
            <title>1000 dage med krig i Europa</title>
            <description>Krigen i Ukraine har i denne uge rundet 1000 dage. Spørgsmålet er, hvor langt Ukraine og Rusland er fra fredsforhandlinger? USA's ambassade i Kyiv holder lukket af frygt for kommende luftangreb, og Mette Frederiksen har været i Kyiv med en ekstra milliard i støtte til Ukraine. Hvor længe skal Danmark fortsætte støtten til Ukraine? Er krigen ved at eskalere? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.  
Medvirkende: Theresa Scavenius, løsgænger &amp; stifter af partiet Grønne demokrater, Henrik Frandsen, udenrigsordfører (M), Phillip Kjær Luscombe, Rasmussen Global, Lars Bangert Struwe, generalsekretær Atlantsammenslutningen, Anders Vistisen, medlem af Europa Parlamentet (DF), Hans Peter Michaelsen, Forsvarsanalytiker ved Forsvarsanalysen.dk ogSteen Folke, NEJ til oprustning - JA til bæredygtig sikkerhedspolitik.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Frederikke Ernst og Martin Plauborg.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103079112" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672feabc426a106533aa4bd7/12f6636d70736bfb85fb808dde2434c1f2633c1a63d8ee95f693d06908a4e094"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401472</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-koed-eller-kikaerter-11162401472</link>
            <title>Kød eller kikærter?</title>
            <description>Får vi fisk i stedet for fedtemøg i havet? Kommer landmænd til at betale CO2-afgifter som andre virksomheder? Skal skatteborgerne betale 43 milliarder kroner for omlægning af landbruget?
Hvor skal vores mad komme fra i fremtiden? Den Grønne Trepartsaftale er landet. 
Bliver Danmark foregangsland? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jeppe Bruus (S), minister for Grøn Trepart, Michael Nielsen, landmand, svineproducent, Tilsbæk, Hillerød, Louise Køster, Rabarbergården, Vejby, Nordsjælland, Thomas Poulsen, landmand, kvægbrug og planteavl, Mern, Sydsjælland, Kristoffer Hald, landmand, svineproducent, Møborg, Bækmarksbro, Vestjylland, Selma Montgomery, klimaaktivist, Baku, Aserbajdsjan og
Stiig Markager, professor i havmiljø.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102102216" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e9994da093e2facde59e4/2fc495a5e75d9b3c868b32b0a0e7981b541279290513543809452e3cbc622a03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401471</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-trumps-maga-regering-11162401471</link>
            <title>Trumps MAGA-regering</title>
            <description>Donald Trump er ved at forme sin regering og administration. Indtil videre har Trump nomineret 12 ud af 25 personer, der skal godkendes af Senatet, før de kan påbegynde arbejdet.
Er Trump ved at gøre op med den etablerede politiske elite i USA? Og er det galt eller genialt at have Elon Musk placeret centralt i den kommende regering i USA? Tror du, at Trump kan forandre USA?
Medvirkende: Friis Arne Petersen, tidl. ambassadør i Washington, vært Friis diplomatpost, Andreas Steno, direktør i Steno Research, David Trads, journalist og forfatter, Anne Mørk, ph.d. i amerikanske studier, Kay Xander Mellish, dansk-amerikaner, forfatter og foredragsholder og
Stine Bosse, medlem af Europa Parlamentet (M). Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102658057" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673b0381a5616e0084100df2/e8de3dac2b4a3fac2a4f95174c1f5b9682e84408e083c1bf4a426ffc13846ef1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-bye-bye-til-breezer-og-bajer-11162401465</link>
            <title>Bye bye til breezer og bajer?</title>
            <description>Forbyd reklamer for øl og spiritus på stadion, i supermarkeder og på sociale medier. Stop salg af al alkohol til unge under 18 år.
Stop al salg af alkohol kl. 22, også for voksne. Lægeforeningen lancerer i næste uge ni anbefalinger, og kalder det samlet "Et opgør med den danske drukkultur".
Virker et forbud på antallet af genstande, danskerne drikker? Eller er det at tage det personlige ansvar fra enhver? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Camilla Rathcke, formand for lægeforeningen, Marie Brixtofte, psykolog og medlem af kommunalbestyrelsen i Gentofte (V), Matilde Powers, forebyggelsesordfører (S), Simon Fendinge, forhenværende formand, Liberal Alliances Ungdom, Karsten Bo Larsen, forskningschef, den liberale tænketank, Cepos og
Julie Laursen, supervisor, og tidl. alkoholmisbruger.
Tilrettelægger: Mathias Pedersen, Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Gitte Hansen.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103445454" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6729539e590811c875807778/ad7de6c9b19453a7f628d1d88f9485371f52450745f97067fcc635e9c103cde8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401464</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-afmagt-i-afghanistan-11162401464</link>
            <title>Afmagt i Afghanistan?</title>
            <description>Kvinder må ikke længere tale sammen. Piger må ikke gå i skole efter 6. klasse.
Taleban overtog lynhurtigt magten i Afghanistan efter danske og amerikanske soldaters exit i 2021.
Første del af en ny rapport konkluderer, at Taleban blev undervurderet, førte en skyggeregering og fik hjælp fra nabolande som Pakistan.
Hvad gik galt? Hvad har vi lært? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Er det slut med at sende danske soldater i krig for frihed og demokrati i andre lande? 
Medvirkende: Simi Jan, korrespondent og forfatter til bogen: "Kære Kabul", Claus Hjort Frederiksen (V), tidl forsvarsminister, Lars Findsen, tidl chef FE og PET, Martin Tamm Andersen, Kosovo-Irak-Afghanistan-veteran og Yasser Ghanbari, jurastuderende.
Tilrettelæggere: Frederikke Ernst, Claudia Carlsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103158603" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672801efdd2b575696039d62/d0ebfec70e652fd118503660dd7bfeacdd4dceadb7fd3bc72874c15075c24bd4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kvoter-paa-dine-boeffer-og-flyrejser-11162401463</link>
            <title>Kvoter på dine bøffer og flyrejser?</title>
            <description>To klimaprofessorer mener, at den grønne omstilling går for langsomt. Derfor foreslår de at indføre personlige CO2-kvoter, så hver dansker kun må udlede en hvis mængde CO2 om året. Skal der indføres kvoter på, hvor mange røde bøffer, du må spise på et år? Hvor mange flyrejser, du må tage på? Hvor meget er du villig til at afgive for den grønne omstilling? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.   
Panel: Sebastian Mernild, klimaforsker, Franciska Rosenkilde, politisk leder (Å), Signe Wenneberg, forfatter og klimaaktivist, Nick Zimmermann, klimaordfører (DF), Sofie Mosgaard, folketingskandidat for (V), Tom Jensen, chefredaktør på Berlingske og Michael Minter, programchef for fødevarer, Concito.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103137876" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b02f3554c20ed94eccb8/4ad5af67ab83f01f942dee107fd3f6cefac8f96e357ec9a407616d3a24e4b342"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401462</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-uenighedslisten-11162401462</link>
            <title>Uenighedslisten</title>
            <description>Enhedslisten står ved en skillevej, hvor partiets DNA er på spil. Sådan lyder læsningen af den konflikt, der lige nu udspiller sig i partiet. Fraktionen i partiet, Rødt Venstre, mener Enhedslisten er blevet for kompromissøgende og at partiet ikke er pro-palæstinensiske nok. På et ekstraordinært årsmøde 14. december skal det besluttes, om vedtægterne skal ændres, så det fremover bliver nemmere at smide medlemmer, der modarbejder partiet, ud. Er der blevet lavere til loftet og kortere til døren i Enhedslisten? Forsvinder idealismen? Rykker de mod højre? Og hvordan har venstrefløjen det egentlig i dansk politik? Det er dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Per Clausen, EP-medlem og medlem af hovedbestyrelsen, Enhedslisten, Sejer Folke, medlem af Enhedslisten og fraktionen Rødt Venstre, Jan Hoby, næstformand for Landsforening for Socialpædagoger, Marie Frederiksen, medlem af ledelsen, Revolutionært Kommunistisk Parti, Matthias Dressler-Bredsdorff, skribent på Information
Lars Trier Mogensen, politisk kommentator, Information og Niels Th. Dahl, politisk kommentator Jyllands-Posten.
Vært: Oliver Breum.
Producer: Nina Lorenz.
Tilrettelægger: Nina Lorenz.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102775557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f43a06b2a6e3fbd048e/702926809f510166cba9b83729d5fddcc24ce7b10d4ffa323e09edc66a0852bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-vor-herre-til-hest-11162401455</link>
            <title>Vor Herre til Hest</title>
            <description>'Vor Herre til Hest', lød det fra Mette Frederiksen under statsministerens spørgetime i Folketinget i denne uge. Mette Frederiksen langer ud efter oppositionen, og beder partierne om at opføre sig som voksne og ansvarlig og samarbejde med regeringen. Samtidig er de blå partier blevet smidt ud af finanslovsforhandlingerne med beskyldninger om politiske drillerier. Har oppositionen ikke forstået situationens alvor, når de ikke vil samarbejde? Eller er det regeringen, der er belærende og egenrådig? 
Medvirkende:
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA)
Rasmus Jarlov, finansordfører (K)
Charlotte Bagge Hansen, finansordfører (M),
Christian Rabjerg politisk ordfører (S)
Christian Jensen, chefredaktør på Politiken 
Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker Jyllands-Posten, 
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102722566" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67201934310eb7c15c197d36/7331ac2d004f3508a420509aa40ad7f98b7dea338793f7617d167dfc96e76c65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-soldater-for-milliarder-11162401454</link>
            <title>Soldater for milliarder?</title>
            <description>Er du klar til at betale mere for flere danske soldater?
Donald Trump er USA´s næste præsident, betyder det, at vi danskere kommer til at finansiere mere af vores egen sikkerhed?
Bliver det 3 % i NATO-bidrag, som Løkke siger, eller langt mere?
Hvem kommer til at sikre freden i Europa? I Ukraine?
Medvirkende:
Martin Lidegaard, politisk leder (RV).
Trine Pertou Mach, udenrigsordfører (Ø).
Peter Ernstved, Netmediet  Olfi, forfatter til bogen "Forsvarsløs".
Mogens Lykketoft tidl udenrigsminister og tidl formand for FNs generalforsamling.
Michael Aastrup, udenrigsordfører (V).
Frederikke Ingemann, international analytiker.
Jens Kristian Lütken (V), formand for Europabevægelsen.
Tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen &amp; Mathias Pedersen.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103603262" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ec85b5f61c1b24c3ffbc2/a9a1f558e1813555704786da95954b5336569dfafd2537345d33ee36893987f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401453</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-trumps-triumf-11162401453</link>
            <title>Trumps Triumf</title>
            <description>Donald Trump er på vej i Det Hvide Hus. Igen. Han har allerede erklæret sig selv som vinder på trods af, at alle stemmer ikke endeligt er talt op. Men meget skal også gå galt, hvis ikke Trump skal lægge hånden på biblen til januar og begynde sin 2. periode som præsident for USA. Hvad gik galt for Harris og Demokraterne? Hvorfor blev valget ikke så tæt, som alle ellers gik og troede? Er USA mere eller mindre polariseret, når vi ser nattens valgresultat? 
P1 Debat udvider og sender helt frem til kl. 14 og fylder programmet med analyser ovenpå valget og statusrapport fra Guds eget land.
Medvirkende:
Matias Seidelin, journalist og forfatter til "Game over there".
Gry Inger Reiter, Debat- og kronikredaktør, Information.
Ali Abbasi, iransk-dansk filminstruktør (The Apprentice).
David Miller, tidligere forperson for Democrats Abroad Denmark.
Esben Bjerre, journalist og vært på Her Går Det Godt.
Anya, sangerinder.
Ditte Lynge, Ekstra Bladets journalist i USA.
Anders Krojgaard Lund, premierløjtnant og byrådsmedlem i Horsens (K).
Susanne Brixler-Staab, bor i Florida og stemte på Harris.
Kristian Tørning, DF spidskandidat i Gladsaxe ved kommunalvalg.
Anastasia Milthers, landsforperson Radikale Ungdom.
Lars Trier Mogensen, politisk kommentator Information.
Vært: Oliver Breum.
Tilrettelægger: Nina Lorenz og Mathias Pedersen.
Producer: Nina Lorenz.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146150664" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671d686fb43da2b9f67ad023/6a80f8cd472446836e8d4a3e4d53e7f3fd4c2779098a64b6ac1293e2bc44cfba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401452</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-din-praesident-11162401452</link>
            <title>Din præsident?</title>
            <description>Betyder det noget for dig, hvem der vinder valget i USA?
Betyder det noget for Danmark, hvem der bliver præsident?
For økonomi, erhvervsliv, forsvar, grøn omstilling?
Hvad betyder det for Europa, hvis Trump eller Harris vinder Det Hvide Hus?
Medvirkende: 
Erik Seifert, dansk-amerikaner, Georgia, republikaner.
Erick Thürmer, CEO i Thürmer Tools.
Gitte Seeberg, Direktør Autobranchen Danmark.
Peter Thagesen, USA-ekspert, Dansk Industri.
Mathias Bay Lynggaard, konsulent Rasmussen Global.
Christian Bülow, Rådgiver, Dansk Folkeparti.

Tilrettelægger: Camilla Michelle Mikkelsen og Claudia Carlsen. 
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102111418" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c1659bf37a39e46144d5f/9f3f3fea4b373c2a8e54f1f0bca5c0016d54407fa54f210635bb3b76c85d7ca8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-trump-som-skraldemand-11162401445</link>
            <title>Trump som skraldemand?</title>
            <description>Biden kalder republikanere for affald. Trump kører skraldevogn. Demokraterne og Harris forsøger sig med damage control.
Hvis du kalder halvdelen af amerikanerne for affald, kan du så blive præsident i USA? Får Bidens skralde-kommentar nogen betydning for hvem, der vinder valget?
Og hvorfor sætter flere unge mænd deres 'bro-vote' på Trump? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Thomas Johannes Erichsen, forfatter og klummeskribent JyllandsPosten, Anders Næsby, lærer, USA-kender, Eva Svavars, partner Lead Agency, Jens Haulund, Connecticut, dansk-amerikaner, Matias Seidelin, forfatter til "Game over there", Desiree Ohrbeck, Washington, dansk-amerikaner og
Mads Kastrup, opinionsredaktør Ekstra Bladet.
Tilrettelæggere: Mathias Pedersen &amp; Claudia Carlsen.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102145420" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08fff27a62b67182802/a8134e8da50fcaae83235e35b19648118df97af89b1810b6e0ce7a3277ad883b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401444</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-reklame-11162401444</link>
            <title>#Reklame?</title>
            <description>Er det blevet for svært at være influencer? Eller er det på sin plads, at markedsføringslovens regler for influencere er blevet strammet, så influencernes opslag altid skal være markeret som reklame? 120 influencere mener, at det er blevet for svært og deler nu deres bekymringer om den nye fortolkning af markedsføringsloven i et fælles brev til Forbrugerombudsmanden og Erhvervsminister Morten Bødskov.
Hvornår er noget reklame? Er alt reklame, hvis du har mange følgere? Eller hvornår er man egentlig influencer? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Mikkel Lind Sorgenfrey, journalist og skribent på Information, Louise Schack Elholm, erhvervsordfører, Venstre, Ditte Okman, vært på 'Det vi taler om', Rasmus Kolbe aka 'Lakserytteren', influencer og creative director, CUBE, Christina Barré, Partner i kommunikationsbureauet Friday og
Christian Jensen, chefredaktør Politiken.
Vært: Oliver Breum.
Tilrettelæggere: Camilla Michelle Mikkelsen og Claudia Carlsen
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102617150" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157f4e32367a317ead4f87/0a5e8dd8c6a6a4bb6f5edd1c6fb12bd9ced970d3974712eaba5c3ec5cbdb7f71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skal-vi-lytte-til-lizettes-version-11162401443</link>
            <title>Skal vi lytte til Lizettes version?</title>
            <description>Lizette Risgaard har udgivet en bog med titlen "Min version".
I bogen skriver hun blandt andet, at det var en fejl, at hun kom med en undskyldning i forbindelse med de krænkelsessager, der førte til hendes afgang fra formandsposten i FH sidste år.
Vi spørger dagens panel, om nuancerne forsvinder, når vi taler om MeToo-sager? Lytter vi for lidt til den anklagede? Og hvordan er retssikkerheden i krænkelsessager på arbejdspladsen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Lizette Risgaard, fhv. formand for FH, Knud Brix, chefredaktør Ekstra Bladet, Nina Palesa Bonde, jurist, Maria Gudme, Region Hovedstaden (S), medstifter af #enblandtos, Carolina Magdalene Maier, tidl. MF Alternativet, Henriette Laursen, direktør i Kvinfo og Maria Reimer Rasmussen, Ph.d. i jura, tidligere advokat og direktør i Juralyt.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger: Oliver Breum. 
Producer: Siw Søby Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103086598" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142dd37a29711438234d94/d1d6b1dcbee68c033e950bd3386a9049bbaeb35d5670ea554bfe874e56a9ff49"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401442</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fredet-fodboldvold-11162401442</link>
            <title>Fredet fodboldvold?</title>
            <description>Voldsparate fodboldbøller med masker, der kaster romerlys, mens voksne og børn flygter fra stadion. Kampklædte politibetjente, der står skulder ved skulder og udsætter kampstart!  
Det var scenen søndag, da FCK og Brøndby skulle spille fodbold på Brøndby Stadion. Justitsministeren har mistet tålmodigheden. Politiet melder nu, at fodboldfans får lov til mere end resten af befolkningen. 
Kan det være rigtigt? Hvad stopper fodboldvolden? Mere ansigtsgenkendelse? Offentliggørelse af hooliganregistre, så alle kan se, hvem de voldsparate er? 
Mere dialog eller nultolerance? Mere politi? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende er: Heino Kegel, formand Politiforbundet, Jan E. Jørgensen (V), politisk ordfører, Erik Brügger, direktør DBU, David Bastian-Møller, FCK-fan, redaktør på fan-mediet Copenhagen Sundays, Claus Bjørn Billehøj, fan-repræsentant i Brøndbys bestyrelse, Claus Thomsen, direktør Divisionsforeningen og
Mark O. Madsen, tidl. OL vinder og bestyrelsesmedlem i 2. divisionsfodboldklub.
Vært: Gitte Hansen.
Tilrettelæggere: Camilla Michelle Mikkelsen og Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103092939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6712dc567a297114381d3355/0ae474a6b96a12573f3b8362b926b45c2b89a6482c65ade18829abb756ae0c56"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-sex-uden-saedceller-11162401435</link>
            <title>Sex uden sædceller?</title>
            <description>Bærer kvinder præventionsbyrden? Burde mænd tage større ansvar for prævention? Hormonspiralen giver en lille øget risiko for brystkræft, det fastslog et nyt studie for nylig. Og det fik kommentarfelter, Instagram og X til at genstarte en kendt debat - hvor er prævention til mænd? Hvorfor skal kvinder leve med diverse bivirkninger for ikke at blive gravide? Er mænd gode nok til at tage ansvaret for at huske prævention? Eller ligger præventionsbyrden primært hos kvinden? Det er dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Filiz Yasar, journalist, Lars Boje Mathiesen, stifter og formand for Borgernes Parti, Lotte Kofoed, rådmand på Frederiksberg (SF), Øjvind Lidegaard, professor og P-pille forsker, Helena Gleesborg Hansen, næstforkvinde Dansk Kvindesamfund, Sanne Gottlieb, influencer og sygeplejerske, Helena Artmann Andresen, (MF) medlem af ligestillingsudvalget (Liberal Alliance) og Dina Raabjerg, ligestillingsordfører (K).
Vært: Oliver Breum.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Claudia Carlsen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103402825" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d95f8e4498902692c8afb/2b91963be78c4904dd7ce0db9486c4a177ea05f6b50feb4bb5e68fedbdaf2145"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-drukner-danmark-11162401434</link>
            <title>Drukner Danmark?</title>
            <description>I denne uge passerede vi også årsdagen for stormfloden sidste år, der blev kaldt for en 100-års hændelse. Flere kommunerne kæmper i øjeblikket med at få etableret kystsikringer, men det er utrolig dyrt for kommunekassen. Vi skal i dagens P1 Debat diskutere, hvordan vi sikrer os mod stormfloder og forhøjet vandstand i fremtiden? Skal kommunerne have flere penge til kyst og klimasikring? Og hvor stort et ansvar har kommunen og borgerne selv? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Thomas Monberg, Miljøordfører, (S), Asger Romme Andersen er formand for Natur-, Klima- og Miljøudvalget i Sønderborg Kommune (Ø), Kirsten Halsnæs, der er ekspert i klimasikring ved DTU
Signe Beyer Møller, borger i Dragør, Thomas Brenøe, forsikringsdirektør i F&amp;P,  brancheorganisation for forsikrings- og pensionsselskaber og Mads Fuglede, klimaordfører for Danmarksdemokraterne.
Vært: Mathias Pedersen.
Tilrettelægger og producer: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103168393" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670c45067a29711438fe6fbf/ac6f78b926c48d37766d6ef1e05e25c093ab500c4cc05a0e9922c93668a3fc47"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-moeller-eller-mennesker-11162401433</link>
            <title>Møller eller mennesker?</title>
            <description>Hvad er vigtigst? Grøn omstilling og vindmøller? Eller orkidéer, natur og mennesker? 
Det Nationale Testcenter for Store Vindmøller i Østerild i Thy skal udvides, og 450 meter høje vindmøller skal testes. Det har givet ballade i det nordvestlige Danmark.
Kan den grønne omstilling ske, uden at det kommer til at gå ud over naturen, uden at tvangsflytte de lokale? Skal vi bremse opsætningen af vindmøller for at redde en sjælden orkide? 
For at bevare menneskers boliger? Eller må vi leve med, at der er en pris for den grønne omstilling?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jens Tilma, læge i Thy, Ann Bak Middelboe, beboer i Hjardemål Klit,  Niels Jørgen Pedersen (V), borgmester Thisted, Jan E Jørgensen (V), politisk ordfører, Jan Hylleberg, viceadministrerende direktør, Green Power Denmark, Bjarke Møller,  direktør Rådet for Grøn Omstilling og Nina Hjort Iversen, lærer og aktiv i "Bevar Thy | Stop Østerild Testcenter".
Vært: Gitte Hansen.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelæggere: Nina Lorenz Grimstrup og Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103181640" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670af2e4f341a59a1bbc2f5c/537ba0c41aa04f60af24e2737ae915e5b8c11ab847f1547f8bf1e05ff3dd22ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401432</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-politiets-ai-overgrebsvideoer-af-boern-11162401432</link>
            <title>Politiets AI-overgrebsvideoer af børn</title>
            <description>Regeringen vil give politiet mulighed for at skabe AI-generet overgrebsmateriale af børn. Politiet skal kunne dele overgrebsmaterialet i lukkede netværk, for at indfange mulige forbrydere. Men er det etisk forsvarligt, at politiet kan producere og distribuere AI-materiale af seksuelle overgreb  mod børn? Risikerer man at seksualisere børn unødigt? Og hvor vide rammer skal politiet have i forsøget på at fange dem, der ser og deler seksuelt overgrebsmateriale med børn? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Bjørn Brandenborg, retsordfører, Socialdemokratiet, Jakob Agesen tillidsmand for NSK og medlem af Politiforbundet, Morten Bangsgaard, tidl. Etisk Råd, bestyrelsesmedlem i Tænketanken Prospekt, Ask Hesby, direktør i Digitalt ansvar, Rosa Lund, Retsordfører, Enhedslisten, Eva Flyvholm, medlem af Dataetisk Råd og tidl. MF, Enhedslisten og René Borg, Næstformand, Stabilt Demokrati og tidligere politibetjent.
Vært: Oliver Breum.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103200071" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6709a1329544dd1483839a83/b69299be4a97fb90cddba6129c0de43fad9ec0721eb3c1dcdf27ddebbd0d99f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-asylstop-ja-tak-11162401425</link>
            <title>Asylstop - ja tak?</title>
            <description>Polen vil indføre et midlertidigt asylstop. Italien har modtagecentre i Albanien, og flere EU-lande vil samme vej.
Sverige og andre lande vil sende flere afviste asylsøgere hjem. Der er EU-topmøde i Bruxelles, og Danmark, Holland og Italien er medværter for flere lande, der presser på for asyl-stramninger. 
Skal Danmark støtte Polens asylstop?  Skal vi have flere modtagecentre udenfor EU?  Skal flere afviste asylansøgere sendes hjem? Er vi vidne til et paradigmeskifte i Europa?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Marie Bjerre (V), Europaminister, Andreas Kamm, tidl. generalsekretær Dansk Flygtningehjælp, Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen, Mozdeh Ghasemiyani, psykolog, Læger uden grænser, Mikkel Andersson, borgerlig debattør, medforfatter på bogen "Eksperimentet der slog fejl - status over 35 års dansk asylpolitik" og
Frederikke Hellemann Medlem af hovedbestyrelsen enhedslisten (Ø).
Vært: Gitte Hansen.
Tilrettelægger/producer: Frederikke Ernst, Anna Sonja Bruhn.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103014018" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045c068168ebc64d993d6b/080930014e1cef7b8b093d3220e1551d60b7d43dd4064d81a4c6f7000e81f130"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401424</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hvilke-flag-hejser-du-11162401424</link>
            <title>Hvilke flag hejser du?</title>
            <description>Skal danskerne have lov at flage med lige præcis de flag, vi har lyst til?
Det mener justitsminister Peter Hummelgaard ikke. Derfor har han fremstillet et lovforslag, der gør det forbudt at flage med andre nationalflag end det danske, bortset fra det finske, færøske, grønlandske, islandske, norske, svenske og tyske flag. Men er det fornuftigt med restriktioner for hvilke flag, der må flagre i de danske flagstænger? Hvilken betydning har Dannebrog for danskerne? Og er betydningen anderledes i grænselandet mod syd? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Bertel Haarder (V) tidl. minister, Thomas Rohden (RV), Anton Phil, Museumsinspektør, Greve Museum og flagekspert, Ernst A. Jønsson, Sekretariatsleder i Dannebrogs-Samfundet, Rasmus Ulstrup-Larsen, gymnasielærer, forfatter, tidl. direktør Kontrast, Cornelius Michelsen, tidl. erhvervsmand, Appel, Tønder og
Siegfried Matlok, dansk-tysk journalist, tidl. chefredaktør på avisen Der Nordschleswiger.
Vært: Mathias Pedersen.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.
Tilrettelægger: Gitte Hansen og Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102866897" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67030a20f82a0aeaab027a19/50c4de427338b3a011d331f263ba6e971828183c1d5955820cb1298d4e2aa6aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-64-mio-kr-for-een-familie-11162401423</link>
            <title>64 mio. kr. for een familie?</title>
            <description>64 millioner kroner - det er hvad een kriminel familie har kostet Aarhus kommune i sociale foranstaltninger. 
Kriminelle storfamilier står for en stor del af kriminaliteten i flere større danske byer og familiemedlemmer fra fire dybt kriminelle familier i Aarhus Vest er sigtet eller mistænkt for cirka 5000 lovbrud. 
Hvad stiller vi op med kriminelle familier, hvor børnene også udfører kriminalitet? Hvem har svigtet? Hvad gør vi som samfund? Hvad virker så bedst - forebyggelse eller hårde straf? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Esat Sentürk, Høje-Taastrup kommunalbestyrelse, Radikale Venstre, Stine Lukowski, ekspert i bandeexit, Keld Albrechtsen, formand, Brabrand Boligforening, Mikkel Bjørn, udlændingeordfører, Dansk Folkeparti, Ali Aminali, tidl. socialrådgiver Århus og Niels Peder Ravn, KBH Borgerrepræsentation, Konservative.
Producer: Nina Lorenz Grimstrup.
Vært: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102761161" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8b7cb01870908a7684d/bab70fde1f788fe2ef51f7a4c9a9ae362cd574b133a491e875dd912d360fc097"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401422</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fn-fallit-i-mellemoesten-11162401422</link>
            <title>FN - fallit i Mellemøsten?</title>
            <description>Israel har angrebet FN-soldater i det sydlige Libanon og erklæret FN's generalsekretær, António Guterres, for persona non grata. 34 lande, herunder Danmark har udsendt en samlet erklæring, der fordømmer Israels angreb på FN-posten i Libanon - samtidig insisterer Israel på, at FN skal trække sig tilbage i Sydlibanon.
Skal FN trække sig fra den sydlige del af Libanon, eller have styrket sit mandat? Kan verdenssamfundet undvære FN i Mellemøsten? Og hvordan skal Danmark forholde sig til Israels relation til FN?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Michael Aastrup udenrigsordfører, Venstre, Jacob Kaarsbo selvstændig og tidligere chef for analyse af Mellemøsten i FE, Niels Jespersen, chefredaktør på netavisen Pio, Leila Stockmarr folketingskandidat for Enhedslisten og phd. i globale studier og Mogens Lykketoft, fhv. formand soc.dem., fhv. formand for FN's Generalforsamling.
Vært: Mathias Pedersen</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103198338" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670067cef82a0aeaabf6cbc0/ba240d292c9e64d8bbc5eb0574edaee3879f2dde3fdb04536e6d4d9005eacb1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-er-dansk-til-sale-11162401415</link>
            <title>Er dansk til sale?</title>
            <description>Det danske sprog står i forfald. Det er ved at dø. Og det er det engelske ords skyld. Sådan mener blandt andet Pia Kjærsgaard og Jarl Cordua. Men er det rent faktisk så skidt, at det danske sprog bliver infiltreret af engelske ord? Eller er de engelske låneord en dårlig og doven vane fra 90'erne, hvor det var smart at bruge engelske ord? P1 Debat tager temperaturen på det danske sprogs udvikling og debattere om det danske sprog og dets værdier er ved at dø. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mette Fugl, Journalist, tidligere EU-korrespondent for DR, Jarl Cordua,  politisk kommentator, Berlingske, Rikke Dahl Støttrup, chefredaktør på Alt for Damerne, Pia Kjærsgaard, værdiordfører for Dansk Folkeparti, Magnus Kraft, Journalist hos Euroman og Michael Ejstrup, sprogforsker.
Vært: Martin Plauborg.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102978890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb215a8168ebc64d716e11/7c418b2add445d51791b78a507d60828263b75ad91b2df3ee99c05fd78c0c421"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401414</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-holder-harris-hele-vejen-11162401414</link>
            <title>Holder Harris hele vejen?</title>
            <description>Trump, Biden og Obama er alle i Pennsylvania lige nu, mens Kamala Harris fører valgkamp på TV og Podcasts. Meningsmålingerne viser dødt løb mellem de to præsidentkandidater, men hvem vinder svingstaten Pennsylvania? Og Det Hvide Hus?
Holder Kamala Harris hele vejen? Har hun ny politik til amerikanerne? 
Er det et problem, at hendes vicepræsident Walz lyver? Og får orkanen Milton betydning for valget? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Eva Svavars, Partner i Lead Agency, Kay Xander Mellish, dansk-amerikaner, republikaner, Mathias Sindberg, journalist Information, Christian Bülow, hovedbestyrelsesmedlem i Dansk Folkeparti og tidl. formand DFU, Lukas Lunøe, campaigner for Harris i Michigan, og RV-folketingskandidat og Jacob Heinel Jensen USA-korrespondent i Washington DC, Berlingske.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103133259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf90ae2ed37090ec124f/6c017258381a66a14206427375a84c6d2e66983ea6a47adb6bef3803e61d2733"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-opgoer-med-ud-dannelse-11162401413</link>
            <title>Opgør med (ud)dannelse?</title>
            <description>Kommer regeringens nye uddannelsesreform til at give Danmark flere tømrer og sosu'er? Det er planen, men om regeringens nye uddannelsesreformen er det endelige opgør med de lærdes tyranni, det debatterer P1 Debat i dag. 
Tirsdag fremlagde regeringen deres udspil til en reform af ungdomsuddannelserne og de professions- og erhvervsrettede videregående uddannelser.
De vil blandt andet hæve adgangskravet til STX, oprette en ny praktisk 2-årig gymnasieuddannelse, EPX, hvor unge kan vælge mellem flere retninger, som fx 'håndværk og teknik' og nedlægge 10. klasse.
P1 Debat er ekstraordinært taget til Odense i anledning af regeringens uddannelsespolitiske topmøde. Skaber reformen et A- og et B-hold? Mister de unge noget dannelse? Lyt til P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Astrid Krag, undervisningsordfører (S), Caroline Helene Hermansen, Danske Skole Elever, Lotte Rod, børne- og undervisningsordfører (RV), Ane Qvortrup, Professor, leder for center for gymnasie og erhvervsuddanelsesforskning, SDU, Stefan Hermann, tidl. rektor for Københavns Professionshøjskole, Jesper Beinov, Direktør i SMV Danmark, 
Mathias Vinholt, elektriker, faglig sekretær og tidl. formand for Dansk El-Forbund Ungdom og Mads Just Larsen, EUX-elev, Syddansk Erhvervsskole.
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103672966" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87de48168ebc64d653ec0/10eb6a310d53b8ca91cac78def8214197bbb86ce3eae96458a6c6af2acdf5afc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401412</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-paa-gaden-for-israel-11162401412</link>
            <title>På gaden for Israel?</title>
            <description>Statsminister Mette Frederiksen efterlyser fra Folketingets talerstol, at flere danskere går på gaden for at støtte Israelerne. Fordi jøder er det folk, der pt er mest udsat for trusler i Danmark.
Har statsministeren ret? Savner du flere pro-israelske demonstrationer?
En meningsmåling fra DR viser, at en ud af tre danskere ikke vil, ikke tør, mene noget i konflikten mellem palæstinensere og jøder. En anden måling fra Jyllands-Posten viser, at 14 % kalder Hamas terrorangrebet 7. oktober i Israel for "en berettiget handling".
Tør du blande dig i debatten? Eller holder du mund? Hvordan blev den diskussion om konflikten i Gaza så krigerisk i Danmark? Du kan ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Morten Dahlin, kirkeminister (V), Jair Melchior, rabbiner, Sikandar Siddique, Frie Grønne, Özlem Cekic, generalsekretær, Brobyggerne, Mahmoud Mohammed Mansour, jurastud., dansk-palæstinenser, Stefan Sløk Madsen, far og underviser og Rafi Ashraf, dansk-israeler.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103209864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c44481a5b065bfc21f0/bcecb68a05105a1107f1121b3a1fc286c20a376dd5d9930f2fe0f3b8e20877c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-uansvarlige-influencere-11162401405</link>
            <title>Uansvarlige influencere?</title>
            <description>Det skabte overskrifter, da musikeren, Camma Okami , blev bortvist fra et awardshow for at bære et langt slæb med politiske budskaber. 
I P1 Debat diskuterer vi, om influencere har en særlig forpligtigelse til at sætte fokus på store samfunds dagsordener? Hvis man har en stor platform på fx. Instagram, Tiktok eller YouTube med mange tusinder, der ser dine videoer, har man så et særligt ansvar for at bruge den platform til at sætte fokus på klimakrisen, krigen i Gaza, ligestilling eller lgbt+ rettigheder? 

Medvirkende:
Camma Okami, musiker.
Ditte Julie Jensen, influencer.
Caroline Bessermann, Den Grønne Ungdomsbevægelse.
Niels Peder Ravn, medlem af borgerrepræsentationen i KK for Konservativ.
Mikkel Lind Sorgenfrey, journalist og skribent på information.
Vært: Mathias Pedersen</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103034759" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e7132f0bd3d4699f3ece/f6309f198dc390706bc706bed5b2cad5a74dde025f5bbab927f79cf95b5b967b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401404</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-diez-hvem-ejer-historien-11162401404</link>
            <title>Diez - Hvem ejer historien?</title>
            <description>Må man skrive hvad man vil? Eller skal forfatteren have tilladelse fra de personer, der skrives kritisk om i bogen? 
Hvem ejer en historie? Forfatteren eller de personer der optræder i bøgerne? 
P1Debat vender i dag:
Katherine Diez, tidligere litteraturanmelder på Berlingske, der har skrevet en bog med titlen "I egen barm", hvor hun fortæller om sit liv med coke, sex og kendte mænd som manuskriptforfatter Adam Price og EU-kommissær Dan Jørgensen.
Forfatter Thomas Bobergs nye bog "Insula", om livet som tilflytter på Fejø, en bog der har gjort flere øboere vrede. 
Og  bogen "Løgnen" skrevet af Amalie Mathiassen, som i flere år var gift med en 3F-formand, der levede et dobbeltliv med flere koner og kærester.
Medvirkende:
Line Miller, forlagsdirektør People's Press.
Anna Libak, tidl. litteraturredaktør Weekendavisen.
Carsten Jensen, forfatter til bl.a. " Vi de druknede".
Knud Romer, forfatter til bl.a. "Den der blinker er bange for døden".
Simon Pasternak, forlagschef Gyldendal Skønlitteratur, har udgivet bogen "Insula".
Amalie Mathiassen, forfatter til bogen "Løgnen".
Vært: Gitte Hansen.
Producer: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103439105" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f09587f7640aacc839f9fd/0430c3ef1e2c715e514f529bd190bbe3c1fc7d0db7c581fafbc271b9837d2052"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-krig-i-mellemoesten-11162401403</link>
            <title>Krig i Mellemøsten?</title>
            <description>Israel er gået ind med landtropper i det sydlige Libanon og bomber hovedstaden Beirut.
Iran har affyret omkring 200 missiler mod Israel og Hizbollah har affyret raketter mod det nordlige Israel kæmper mod de israelske tropper i det sydlige Libanon.
Krigen mellem Israel og Hamas er nu eskaleret til en storkonflikt mellem Israel, Hizbollah, Gaza og Iran.
Statsminister Mette Frederiksen (S) ser ingen løsning på konflikten i Mellemøsten og er derfor åben for en international militær intervention.
I dagens P1 Debat skal vi høre fra både israelere og libanesere.
Vi skal debattere den humanitære indsats - er den tilstrækkelig?
Og skal vesten forberede sig på en militær aktion for at komme tættere på fred?
Medvirkende: 
Michael Aastrup, Udenrigsordfører, Venstre.
Chadi El-Cheikh Hassan, dansk-libaneser og arbejder med kommunikation.
Lars Koch, generalsekretær Oxfam Danmark.
Karin Tikva Volfson, bor i Israel.
Niels Jespersen, chefredaktør, netavisen Pio.
Martin Lidegaard, politik leder, Radikale Venstre.
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103128072" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef4349dc5427e22d2e81c1/999374dce7279a73f93f238c5ae1b44df11d0ecad1d6c091f3368f617de7e172"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401402</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-folketinget-aabner-succesfuld-regering-11162401402</link>
            <title>Folketinget åbner - succesfuld regering?</title>
            <description>Et nyt folketingsår starter i dag, og P1 Debat har rykket studiet ind på Christiansborg. 
SVM-regeringen har kun 2 år tilbage til at overbevise vælgerne om, at det var en god idé at danne en regering over midten. Og det kan blive en svær opgave. For de nyeste meningsmålinger viser, at kun en tredjedel af vælgerne ville stemme på et af regeringspartierne i dag på trods af de mange reformer, som regeringen har gennemført. 
Er regeringen en succes, som ingen vil anerkende? 
Gæster:
Christian Jensen, Chefredaktør på Politiken.
Jarl Cordua, politisk kommentator og klummeskribent, Berlingske.
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA).
Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart (S).                             
Lisbeth Bech-Nielsen, finansordfører (SF).
Morten Messerschmidt, politisk ordfører (DF).
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører (V).
Pelle Dragsted, politisk leder, (Ø).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:56:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88126729" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2ccb126e5971228c041/db8f05a9656ff8de13349473a7d97e1b4dba8021e60dfa6a1f481383a1a15a57"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401600</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/statsministerens-aabningstale-11162401600</link>
            <title>Statsministerens åbningstale</title>
            <description>Et nyt folketingsår starter i dag, og P1 Debat har rykket studiet ind på Christiansborg. 
SVM-regeringen har kun 2 år tilbage til at overbevise vælgerne om, at det var en god idé at danne en regering over midten. Og det kan blive en svær opgave. For de nyeste meningsmålinger viser, at kun en tredjedel af vælgerne ville stemme på et af regeringspartierne i dag på trods af de mange reformer, som regeringen har gennemført. 
Er regeringen en succes, som ingen vil anerkende? 
Gæster:
Christian Jensen, Chefredaktør på Politiken.
Jarl Cordua, politisk kommentator og klummeskribent, Berlingske.
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA).
Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart (S).                             
Lisbeth Bech-Nielsen, finansordfører (SF).
Morten Messerschmidt, politisk ordfører (DF).
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører (V).
Pelle Dragsted, politisk leder, (Ø).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76322153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f6982d8168ebc64d5c483e/e453d9da1795d1e249983770b70be2aeaf80cf8292382b4923651c2474ade295"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-oplys-kriminelles-nationalitet-11162401395</link>
            <title>Oplys kriminelles nationalitet?</title>
            <description>Skal politiet oplyse om mistænktes etnicitet?
Har vi som befolkning krav på at kende kriminelles nationalitet?
Det kan handle om vanvidsbilisme, voldtægter, tyveri, drab.
Eller bør politiet holde den viden for sig selv?
Hvilke fordele og ulemper er der ved at dele oprindelsesland på en formodet gerningsmand? 
Det vender vi i P1Debat.
Medvirkende: 
Nahid Riazi, socialpædagog og forfatter.
Bent Isager tidl drabschef.
Adam Diderichsen politi-forsker SDU.
Rene Dahl Andersen tidl narkobetjent.
Tom Jensen, chefredaktør, Berlingske.
Rosa Lund, retsordfører (Ø).
Mikkel Bjørn, Udlændinge- og integrationsordfører (DF).
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103012278" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b0a9d9493418f1a6bfee/d896448ac057fef7f0ec3aa0b1fc26bd4e05642c8e7f59f89848bf3ea76a6513"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401394</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-er-motorvej-natur-11162401394</link>
            <title>Er motorvej natur?</title>
            <description>Det kan virke som et absurd spørgsmål, men ikke desto mindre er det blevet relevant, da det kom frem, at der både er veje, industri, byer og landbrug i de områder i Danmark, som vi kalder "beskyttet natur". I P1 Debat debatterer vi, om Danmark rent faktisk har 15 procent beskyttet natur, som regeringen siger - eller om vi kun har 1,5 procent, som Biodiversitetsrådet siger. Skal vi have strengere definitioner af, hvad der er natur? Og er EU regler en med- eller modspiller, når vi skal have beskyttet natur i Danmark?
Medvirkende:
Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart.
Signe Normand, forperson for Biodiversitetsrådet.
Thomas Monberg, miljøordfører (S).
Lars Midtiby, direktør i Danmarks Naturfredningsforening.
Tomas Breddam, borgmester i Roskilde (S).
Niels Fuglsang, EP-medlem (S).
Karin Klitgaard, miljøpolitisk chef i Dansk Industri.
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103480577" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a807b10ecca0b3beb15/5e8f639f5f3e11ec2ffdfe1e84617f6929832d8c594db2abdfa300620050d0de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-i-krig-og-fiasko-11162401393</link>
            <title>I krig og fiasko?</title>
            <description>30.000 danske soldater har sat livet på spil i krige gennem 30 år, på Balkan, i Irak, i Afghanistan.
Flere vender hjem fra fronten med fortællinger om mangel på udstyr, mangel på ledelse, mangel på kulturforståelse. 
Nogen kom hjem med fysiske og psykiske skader. Andre kom hjem i kister. 
I P1Debat vender vi: Var krigene en fiasko? Var det spild af liv? 
Hvad efterlod vi til de lokale, når soldaterne fløj hjem? Fred eller kaos? 
Har dansk forsvar lært noget? Er vi klar til en ny krig?
Medvirkende:
Ole Kværnø, tidligere brigadegeneral.
Charlotte Wetche, brigadegeneral.
Andreas Boas, Irak-veteran.
Martin Tamm Andersen, Kosovo-Irak-Afghanistan-veteran.
Marcus Knuth, folketingskandidat (K), Kaptajn, tidl. udsendt til Afghanistan.
Villy Søvndal, MEP (SF) tidl. udenrigsminister.
Michael Aastrup, udenrigsordfører (V).
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103186246" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e60969374be7e3cec0dc13/4f75d57177de3b4f110eb6e928956030babdfec3204009ed0b09aa39d36a6eda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401392</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-lykketoft-og-ansvaret-i-mellemoesten-11162401392</link>
            <title>Lykketoft og ansvaret i Mellemøsten</title>
            <description>Tidligere FN Generalsekretær Mogens Lykketoft har skrevet en erklæring til Danmarks regering og udenrigsministerium. Sammen med en række medunderskrivere frygter han konsekvenser for Danmark og Vesten "hvis de (Danmark og Vesten, red.) vedbliver med at forsvare eller undskylde Israels tilsidesættelse af basale regler for krigsførelse og territorial ekspansion". Danmark skal i højere grad leve op til de internationale konventioner og medlemskabet af FN, lyder det blandt andet. Men lever Danmarks faktisk op til sit ansvar, når det kommer til Mellemøsten, FN og konventionerne? Og kan Danmark reelt gøre en forskel i konflikten mellem Israel, Hamas og Hizbollah? Det er dagens P1 Debat.
Medvirkende:
Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister og FN Generalsekretær.
Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, Venstre.
Lars Koch, generalsekretær Oxfam Danmark.
Anna Libak, udlandsredaktør, Weekendavisen.
Chadi El-Cheikh Hassan, dansk-libaneser og kommunikationsmedarbejder.
Charlotte Munch, udenrigsordfører, Danmarks Demokraterne.
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103453512" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b774374be7e3cebaef67/f52a16526e1000352fdeb397a38ce952d8e26eb362232577c7dcbf38159470f1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-novo-nordisk-for-fed-en-magt-11162401385</link>
            <title>Novo Nordisk - for fed en magt?</title>
            <description>Har Danmarks store medicinalvirksomhed Novo Nordisk et habilitetsproblem? DR afdækker, hvordan Novo Nordisk betaler for kurser til læger og sygeplejersker, som kan være med middag og overnatning. Derudover mener eksperter, at Novo Nordisk i flere lande laver kampagner om, at fedme er en sygdom. Hvor går grænsen mellem virksomhedens interesser og samfundets sundhed? Har Novo Nordisk for meget magt til at påvirke diskursen om fedme? Eller er virksomheden snarere en garant for danskernes sundhed? 
P1 Debat tager debatten om magt, medicin og markedsføring. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Karsten Juhl Jørgensen, professor og overlæge, SDU, Jens-Christian Holm, ledende overlæge og forsker i børn og unge med overvægt v. Holbæk Hospital, Pernille Vermund, erhvervsordfører, LA, Magnus Barsøe, socialdemokrat og radiovært, Regina Fjendbo, tykaktivist, Thomas Rohden, Næstformand i Region Hovedstaden, RV og Karsten Bo Larsen, forskningschef, Cepos.  
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103402246" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f85f604d15223783d7/53648b2d6b2581865cd0d2bc4c695111be0481e123781839f7b213ae64cb7e53"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401384</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-taettere-paa-patienten-11162401384</link>
            <title>Tættere på patienten?</title>
            <description>Kommer danske patienter til at få et bedre sundhedsvæsen med regeringens bud på en ny sundhedsreform? Det er spørgsmålet efter regeringen i går præsenterede et udspil til en reform af Danmarks sundhedsvæsen. 
Ambitionen er, at en ny organisering skal skabe mere sammenhæng og sikre et stærkere nært sundhedsvæsen. I dagens P1 Debat dykker vi ned i udspillet, og diskuterer blandt andet om en sammenlægning af Region Hovedstaden og Region Sjælland, og oprettelsen af 17 nye sundhedsråd kan redde det danske sundhedsvæsen? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Flemming Møller Mortensen, sundhedsordfører (S), Ida Rindorf, sygeplejerske, Camilla Hove Lund, regionsrådsmedlem, Sjælland, (V), Diana Margit Jensen, privatpraktiserende læge, lægehuset ved Isefjorden, Morten Freil, direktør for Danske Patienter, Peder Søgaard-Pedersen, underdirektør i Dansk Industri Life Science og
Susanne Wammen, Formand for Overlægeforeningen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103187408" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2076093005ecd9cf45aa/9262e1d8df246bd3f1489647d095aed54ec16b82d81fab64f3293c5888c6535a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-plads-til-palaestinas-plads-11162401383</link>
            <title>Plads til Palæstinas Plads?</title>
            <description>Palæstinas Plads kan meget vel blive til virkelighed i Københavns Kommune, hvis det står til flere partier i borgerrepræsentationen. Men den mulige nye plads bliver af kritikere kaldt et knæfald for terrorister og udenrigspolitik ført af Københavns Kommune. Men er det på sin plads, at landets hovedstad navngiver en plads til det palæstinensiske folk? Eller er det et indirekte og tonedøvt rygklap til Hamas? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.   
Medvirkende: Line Barfod, teknik- og miljøborgmester, København, EL, Jens Kristian Lütken, beskæftigelses og integrationsborgmester, København, V, Nikolaj Bøgh, Rådmand Frederiksberg, K, Kashif Ahmad, medlem, København Borgerrepræsentation, RV, Rosa Lund, retsordfører Folketinget og Nørrebro-borger, EL, og Alexander Nepper, borger i København. 
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103223696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcce9a79564dce06ac5c46/625ebce5524365035a60def3191eca81d16df8095e1000d3997cb20b7394c89b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162401382</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-paa-vej-i-krig-mod-rusland-11162401382</link>
            <title>På vej i krig mod Rusland?</title>
            <description>"Det vil betyde, at NATO-landene, USA og de europæiske lande er i krig mod Rusland". Sådan lyder svaret fra Ruslands præsident, Vladimir Putin, hvis USA og Storbritannien giver Ukraine tilladelse til at bruge langtrækkende vestlige missiler inde i Rusland. Skal vi tage Putins ord alvorligt? Er NATO på vej i krig mod Rusland? Og hvornår er det tid til at tale om fredsforhandlinger mellem Ukraine og Rusland? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Michael Aastrup, udenrigsordfører for Venstre og formand for udenrigspolitisk nævn, Marcus Knuth, , folketingskandidat for Konservative, Steen Folke, NEJ til oprustning - Ja til bæredygtig sikkerhedspolitik, Eva Flyvholm, Fhv. medlem af Folketinget for Enhedslisten og Andrey Kazankov,  journalist og Ukraine-og Ruslands-korrespondent for Weekendavisen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103352135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d66093005ecd9c2d30f/0f56fa8f8115b432a792a4fa7ba595582f0aea7f9dd6c924797ff1dd982b4f29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162201314</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-kvindelige-voldsmaend-11162201314</link>
            <title>Hvis borgerne bestemte: Kvindelige voldsmænd</title>
            <description>Da Erik blev overfaldet af sin ekskæreste og mor til deres fælles barn, havde han ikke de samme juridiske rettigheder, som kvindelige ofre for partnervold har. Med et borgerforslag vil Allan og Simone råbe politikerne op og sikre at mænd og kvinder bliver ligestillet. Mød nogle af dem borgerforslaget handler om og kom med på et krisecenter for mænd, hvor Mads har vendt sit liv om. Til sidst møder Allan tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
            <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:12:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103723291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62ddc4ff2454ca40b1961e22/b59bdbf6f1f8c20e25cd437d8e822170b5d02ee085a333bd384d90fbc5d4e25b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162201313</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-maa-jeg-faa-dit-hjerte-11162201313</link>
            <title>Hvis borgerne bestemte: Må jeg få dit hjerte?</title>
            <description>Hvert år dør danskere på ventelisten til et nyt organ. Andre må opgive håbet, fordi de bliver for syge i ventetiden. Med et borgerforslag og 50.000 underskrifter vil Mads Sebbelov vende modellen for organdonation om: Alle voksne skal som udgangspunkt være organdonorer. Mød nogle af dem, borgerforslaget handler om, og kom med bag maskineriet på Rigshospitalet. Til sidst møder Mads Sebbelov tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103481371" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62dc735ee666aba4ef2c19e3/01350cbda68228cfb62648adb6fcf380e0df1f15cc128d3f3a310136be771bae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162201312</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-raad-til-at-smile-11162201312</link>
            <title>Hvis borgerne bestemte: Råd til at smile?</title>
            <description>Tre gange har Dunja Fogelberg stillet et borgerforslag, samlet 50.000 underskrifter og forsøgt at råbe politikerne op og sikre skattebetalt tandlæge til alle danskere. To gange er hun blevet stemt ned. Nu venter den tredje. Hør, hvad der driver Dunja og mød blandt andet Anne-Marie, der savner tiden med mundbind, hvor hun kunne smile uden at skamme sig. Til sidst møder Dunja Fogelberg tre af de politikere, der har magten til at gøre hendes borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102925531" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62db2100e666aba4ef2ada04/eb0ed5abc7ea56ff9181bbdeabeb06d6c619dd907f7500162e7b56d244a700d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162201311</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-far-far-og-rugemor-11162201311</link>
            <title>Hvis borgerne bestemte: Far, far og rugemor</title>
            <description>På en enkelt weekend samlede Søren Juliussen nok underskrifter til at rykke sit borgerforslag om at anerkende medfaderskab ind i Folketingssalen. Men for politikerne kom det hurtigt til at handle mere om rugemødre end medfædre. For kan man sige far og far uden også at sige rugemor? I denne særudgave kan du blandt andet møde Ninna, der var rugemor for sin kusine, Martin og Nicolai der valgte en colombiansk rugemor og Søren Juliussen, der vil have loven ændret, så også medfar får ansvar og rettigheder over sit barn. Til sidst møder Søren tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103488283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62d9d0fee666aba4ef299be0/3c96e7bc3b07106144f9cc6f816761ce202be23132aed360c6529aea2cc10eb2"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
