<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/hystadejournalen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Hystadejournalen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen-5999914427000</link>
        <description>Din hysteriske radioavis, hvor intet er for småt til at få lidt opmærksomhed. Fra de finurlige nyheder og mærkværdige trends til ugens skæve personhistorier - her serverer Nina og Clara dig for alt det, som andre medier har glemt at nævne. Hver søndag kan du se frem til to timers sjov med de af ugens oversete højdepunkter, du slet ikke vidste, du gik glip af. Nina og Clara kaster skarpe og ironiske blikke på ugen, og med hysteriske vinkler og spydige kommentarer er der garanti for, at du kan grine lidt af den ellers til tider grå og kedelige verden. Du kan derfor roligt så slå op i Hystadejournalen!
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 20:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/hystadejournalen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/hystadejournalen/image.jpg</url>
            <title>Hystadejournalen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen-5999914427000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/lad-os-gaa-ud-med-et-brag-13332545204</link>
            <title>Lad os gå ud med et brag</title>
            <description>Vi er nået til det sidste program i denne omgang, men det betyder ikke, at vi ikke skal have en kæmpe fest af et program! Vi lægger fra land med et afrikansk eventyr, som af uransagelige årsager ender på Stevns af alle steder. Vi skal også sætte fokus på main character-energy, når vi skal lave trailers for vores egne liv. For hvis der noget, der kendetegner stor energi, så er det, at man kan sælge sit eget liv som en film. TikTok har været blokeret i USA, men hvordan påvirker det egentlig folk, hvis man ikke kan være på sociale medier. Det tester Nina og Clara ude i den virkelige verden. Og så skal vi selvfølgelig gå ud med et brag - derfor har Clara fået lavet en helt særlig jingle til formålet. Hystadejournalen over and out for now! 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43660672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67652516a92881d1b0b80911/c1e1f70bdcf4f19a03650da5c3a6e4435336f1e79377cb7e1a5fb49ea81343a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/kvinder-er-ogsaa-sjove-13332545203</link>
            <title>Kvinder er OGSÅ sjove</title>
            <description>Clara har fået et chok, og det er ikke et hvilket som helst chok. Det handler om et specifikt lands evne til at fostre store virksomheder og opfindelser, men er Nina mon lige så begejstret som Clara? Nina har taget undersøgelseshatten på i dag, for hun vil gerne blive klogere på, hvorfor der er situationer, som virker pinlige helt uden årsag. Hun allierer sig derfor med lytterne i jagten på tidspunkter, hvor man føler sig pinligt berørt, selvom man ikke burde. Clara har været til en open mic, og nu har hun en drøm at bevise, at hun også kan være med til DM i standup. Derfor har Nina og Clara inviteret en komiker i studiet, som skal være deres mentor, for de vil gerne bevise, at der også er masser af humoristisk talent i dem. Og hvorfor så ikke gøre en lille duel ud af det? Så hvem mon bliver comedy queen af Hystadejournalen?
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Medvirkende: Troels Messmann, komiker.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47562489" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525148057bd5153c806f9/597f4e09bbacf597afda47f46d04e10a9199261e735f56e9e75ae81fd08f40ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/nina-birgit-den-naeste-paradiso-13332545202</link>
            <title>Nina Birgit - den næste paradiso</title>
            <description>Nina har lagt læst til, at airfryeren åbenbart ikke længere er in. Der er derimod en ny maskine, som tiltrækker købernes opmærksomhed. Der er også en ny sæson af Paradise Hotel, og i den forbindelse vil Clara gerne opfylde en af Ninas største drømme - nemlig at være med i Paradise. Derfor har Clara planlagt, at Nina skal lave en casting live i radioen, så produktionsselskabet virkelig kan få øjnene op for hendes talenter. En af ugens store nyheder handler om en influencer, der er blevet smidt ud af Glyptoteket. Det er en situation, som Nina overraskende nok kan genkende, men hvordan hænger det sammen? Derudover skal vi også tale om takketaler, der priser vinderen selv, for Colin Farrell har vist vejen i forhold til at hylde sig selv. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44016055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525148057bd5153c806f6/62a316c3f9cc0b2e8c33e3f85a6e5a26dc1fb560b3390fb71e33215d15f40c23"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/skingert-men-laekkert-13332545201</link>
            <title>Skingert, men lækkert</title>
            <description>2025 er landet, og et nyt år betyder også nytårstaler fra alverdens personer, men hvem har egentlig sagt hvad? Det vil Nina gerne quizze Clara i. Vi kigger naturligvis også ind i krystalkuglen for det kommende år og gætter på, hvad der kommer til at ske, for mon ikke, at vi rammer rigtigt, hvis man vi sørger for at skyde nok med spredehagl? X Factor er tilbage med en ny sæson, og den passer helt perfekt med en ny TikTok-trend, som Clara gerne vil prøve af på Nina. Det er dog ikke helt sikkert, at Nina er lige så stor fan af udfordringen, men vi får se. Derudover skal vi også tale om, at Herning er blevet kåret som ny prygelknabe blandt danske byer. Og det skal vi ikke holde os tilbage fra, så vi giver vores bedste forsøg på at sælge Herning bedst muligt.
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46716919" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525138057bd5153c806f3/0bf488e8f20d9b05942180db6283f205f507607b9d8c5019bb77d35c9fa2d4a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445159</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/dobbeltgaengere-og-alternative-nytaarsquizzer-13332445159</link>
            <title>Dobbeltgængere og alternative nytårsquizzer</title>
            <description>Nina og Clara har begge fået at vide, at folk har mødt andre, der ligner dem. Derfor er de gået på jagt efter deres egne dobbeltgængere, for man skulle efter sigende have seks eller syv styks på denne klode. De har fundet en Facebook-gruppe til formålet, men hvad mon resultatet bliver? Nina er faldet over en opgørelse over årets mest underlige opfindelser. Dem skal Clara naturligvis ikke snydes for, så vi dykker ned i, hvad der er kommet på markedet i løbet af 2024. Vi runder også årets ord, for Nina og Clara er ikke helt med på, hvad det helt præcist betyder, og den lejlighed vil Nina gerne udnytte til at understrege, at det er helt almindeligt, at man kan misforstå et ord. Vi nærmer os også nytårsaften, så derfor skal vi selvfølgelig også udvikle et par alternative nytårsquizzer, for det er aldrig sjovt at være den, der får quiz-tjansen på årets sidste dag. Rigtig godt nytår!
 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl
Producer: Frederik Birch
Redaktør: Simon De Assis</description>
            <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43039159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6733655aeb5083d5c5bb4646/6ee3fa55452ed2b94a4263e22f3add1d7752ff3d6181416b66670b5d7c468841"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445158</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/shitstorms-og-modeldroemme-13332445158</link>
            <title>Shitstorms og modeldrømme</title>
            <description>Hvad kan man egentlig tillade sig at sige, når man er influencer? Det spørger Nina og Clara om i denne uge, fordi en TikTok'er er kommet galt afsted på sociale medier efter en udtalelse til TikTok-awards. Hun er dog ikke den eneste, der er kommet i modvind på det store internet. Det gælder nemlig også en svensk influencer. Men hvad gør man, hvis man havner i en shitstorm? Det er der heldigvis gode råd for, og de kommer fra Nina, der selv har været i en store en af slagsen. Vi kan selvfølgelig heller ikke komme udenom en trend fra TikTok i denne uge. I dag handler det om at miste gejsten og nærmere bestemt, hvad der kan tage gejsten fra en. Derudover skal vi også tale om en icks, for Clara er faldet over en Instagram-profil, som er meget hård ved mænd. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41464950" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223ce0e77971e4cba70c17/f77e534542cd2873043d8132920e5feee0b656f175e06c7a5205b00b91a0a508"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445157</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/sandheden-skal-man-hoere-fra-moedre-13332445157</link>
            <title>Sandheden skal man høre fra mødre</title>
            <description>Nina føler, at en helt særlig skuespiller har overtaget og nærmest indvaderet hendes Netflix-feed. Hvorfor er det kun den ene, der toner frem over alt? Er der ikke andre lækre skuespillere, som burde få lidt shine? Nina præsenterer i hvert fald Clara for et par stykker. Clara er faldet over en TikTok-trend, som baserer sig på sandheder, og derfor har hun hevet Nina med ned under bussen. Trenden inkluderer nogle barske sandheder fra både Nina og Claras mødre, så det bliver spændende, hvad der kommer på bordet. Vi skal også i vanlig stil fejre fødselsdag for en af de største stjerner, og i dag tager det os en tur ud i den amerikanske musikbranche. Derudover skal vi også tale om økonomi - eller rettere sagt rigtig dårlig økonomi. Men hvordan argumenterer man bedst for, at man har en elendig økonomi? Svaret er simpelt... åbenbart!
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41225335" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cde832f7a5b818e73ba/cbe89c6bd17a20262d6baac79b2e5b138c6e89eb13a5e109e6e442b893a4535e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/skaldet-eller-mindre-veludrustet-13332445156</link>
            <title>Skaldet eller mindre veludrustet?</title>
            <description>Nina og Clara er faldet over en hysterisk medsøster i Brasilien, som har udtrykt sin utilfredshed med dårlig kundeservice på en lidt uventet måde. Nina og Clara har også været en tur på gaden for at lave en voxpop, da de gerne vil teste en engelsk påstand af på danske mænd - og det tager udgangspunkt i hår eller manglen på samme. Vi stiller også skarp på ungdommens datingvaner, for en ny undersøgelse viser, at mange unge oplever en vis træthed, når det kommer til dating. De kan simpelthen ikke overskue, at der er så mange muligheder på markedet. Clara er ENDELIG kommet på TikTok, så hun har selvfølgelig taget en trend med, som hun helt selv har fundet frem til, og den viser sig at tale direkte til hendes hustler-hjerte. Derudover skal vi også fjerne illusionen om, at kvinder selv kan styre deres menstruation, for det er der åbenbart en ung debattør, der tror. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43415863" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223ce0a1719050a647b258/26130877efcdbbe361f172ddb31f2e041e144d32877184832746ee70577f69dd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/atypiske-jobs-og-sandheder-fra-parforholdet-13332445155</link>
            <title>Atypiske jobs og sandheder fra parforholdet</title>
            <description>Nina er faldet over et jobopslag fra ugen, som er blevet taget ned igen, da det var alt for populært. Jobbet var også forholdsvist nemt at passe, så det giver måske god mening, at der var så mange ansøgere. Det har fået Nina til at undersøge jobmarkedet for lignende jobs. I anledning af thanksgiving skal vi selvfølgelig tale om fugle, hvilket er noget, som Clara har en stor passion for (åbenbart). Der er en trend på TikTok, som handler om ting, som kvinder siger til deres kærester, men som mændene aldrig ville kunne sige tilbage, så Nina og Clara sætter røven i klaskehøjde og får et par sandheder præsenteret fra deres kærester. Er de egentlig søde ved deres kærester? Vi har jo ramt december, og derfor kan vi ikke komme udenom julefrokoster, men med dem følger også ... utroskab! I hvert fald hvis man skal tro rygterne. Lad os finde ud af det, når du slå lytterbøfferne ud til dit ugentlige skud hystaderadio. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48033079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cdfe77971e4cba70c14/574fe032b22f6f6e1ac2a02b7637e80f4616cb0a813223de23ded7e3a2892a24"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/sexsnak-med-mor-mandekamp-og-uventede-crushes-13332445154</link>
            <title>Sexsnak med mor, mandekamp og uventede crushes</title>
            <description>Claras mor er som den kæmpe supporter, hun er, altid på udkig efter indhold til programmet, og i den seneste uge er hun faldet over historien om sexlegetøj i de danske supermarkeder, men hvordan er det egentlig at tale om sex med sine forældre? Det dykker Nina og Clara ned i. Danmark er kommet på universets store landkort, for danske Vitoria har nemlig vundet Miss Universe. Nina har derfor undersøgt, om det er noget, som Nina og Clara også kan gå efter at vinde. Vi skal også fejre mændenes internationale kampdag, for selv om de selv er kvinder, så mener Nina og Clara stadig, at der er masser at kæmpe for. Derudover skal der også battles i den nye TikTok-trend "hear me out", og som det er tradition, så handler det ikke om at vinde, men derimod om IKKE at tabe, for igen i aften er der en rigtig klam straf til taberen.
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende: Alida Blakaj, radiovært.</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48984055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cdee77971e4cba70c0d/83d2642e927f3f0ac2fc307137da6f0d37601f2d5a0658d88387dee785e7015b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/en-ny-sportsgren-og-lummer-markedsfoering-13332445153</link>
            <title>En ny sportsgren og lummer markedsføring</title>
            <description>Julen nærmer sig med hastige skridt, men det er ikke alle, der er kommet i julestemning. Det gælder bl.a. Melania Trump, som ikke har det store overskud til at pynte op til jul, men den slags følger altså med jobbet, når man bliver førstedame i USA. Nina og Clara kan dog godt genkende følelsen af, at der kan følge ting med et job, som man ikke lige magter. Nina er faldet over en ny sportsgren, som hun gerne vil introducere Clara for, men spørgsmålet er, om det overhovedet er en sport. Vi skal også fejre en helt særlig fødselsdag, og det er en rund en af slagsen - nemlig 50 af de lange! Derudover skal vi også have fortællingen om den lumre købmand fra Gjerlev, for Clara har fået en idé til, hvordan man kan give et ekstra skub til markedsføringen af programmet. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44407159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223ce1832f7a5b818e73cc/0adca483f1b1e0d185c4cab961a6b68b496dc53d95de4ab63e88444709208009"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen-2024/ulovlige-vaaben-toppet-med-trump-og-kanye-13332445152</link>
            <title>Ulovlige våben toppet med Trump og Kanye</title>
            <description>Vi lægger fra land med en snak om noget evigt aktuelt, og det er selvfølgelig red flags. Sangerinden Olivia Rodrigo har nemlig været meget specik med sine red flags, så derfor skal Nina og Clara battle i deres egne lister. Der er blevet åbnet op for, at man helt straffrit kan indlevere sine ulovlige våben til Københavns Politi i november måned, men hvem er det dog, der ejer alle de her våben - vi har været et smut på gaden. Det er heller ikke til at komme udenom det amerikanske valg, så Clara har lavet en lille quiz til Nina. Derudover introducerer vi også et nyt tiltag på programmet - ugens satiretegning.
Spørgsmålet er bare, om det kreative niveau er lige højt hos både Nina og Clara.
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Alida Blakaj, radiovært.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50285815" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cde832f7a5b818e73b7/0212a768c182b818f099ec0fb94cb903d06d532fc2d74c43de6afa743f6eb4e5"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
