<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/hystadejournalen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Hystadejournalen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen-5999914427000</link>
        <description>Din hysteriske radioavis, hvor intet er for småt til at få lidt opmærksomhed. Fra de finurlige nyheder og mærkværdige trends til ugens skæve personhistorier - her serverer Nina og Clara dig for alt det, som andre medier har glemt at nævne. Hver søndag kan du se frem til to timers sjov med de af ugens oversete højdepunkter, du slet ikke vidste, du gik glip af. Nina og Clara kaster skarpe og ironiske blikke på ugen, og med hysteriske vinkler og spydige kommentarer er der garanti for, at du kan grine lidt af den ellers til tider grå og kedelige verden. Du kan derfor roligt så slå op i Hystadejournalen!
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 20:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/hystadejournalen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/hystadejournalen/image.jpg</url>
            <title>Hystadejournalen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen-5999914427000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/lad-os-gaa-ud-med-et-brag-13332545204</link>
            <title>Lad os gå ud med et brag</title>
            <description>Vi er nået til det sidste program i denne omgang, men det betyder ikke, at vi ikke skal have en kæmpe fest af et program! Vi lægger fra land med et afrikansk eventyr, som af uransagelige årsager ender på Stevns af alle steder. Vi skal også sætte fokus på main character-energy, når vi skal lave trailers for vores egne liv. For hvis der noget, der kendetegner stor energi, så er det, at man kan sælge sit eget liv som en film. TikTok har været blokeret i USA, men hvordan påvirker det egentlig folk, hvis man ikke kan være på sociale medier. Det tester Nina og Clara ude i den virkelige verden. Og så skal vi selvfølgelig gå ud med et brag - derfor har Clara fået lavet en helt særlig jingle til formålet. Hystadejournalen over and out for now! 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43660672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67652516a92881d1b0b80911/c1e1f70bdcf4f19a03650da5c3a6e4435336f1e79377cb7e1a5fb49ea81343a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/kvinder-er-ogsaa-sjove-13332545203</link>
            <title>Kvinder er OGSÅ sjove</title>
            <description>Clara har fået et chok, og det er ikke et hvilket som helst chok. Det handler om et specifikt lands evne til at fostre store virksomheder og opfindelser, men er Nina mon lige så begejstret som Clara? Nina har taget undersøgelseshatten på i dag, for hun vil gerne blive klogere på, hvorfor der er situationer, som virker pinlige helt uden årsag. Hun allierer sig derfor med lytterne i jagten på tidspunkter, hvor man føler sig pinligt berørt, selvom man ikke burde. Clara har været til en open mic, og nu har hun en drøm at bevise, at hun også kan være med til DM i standup. Derfor har Nina og Clara inviteret en komiker i studiet, som skal være deres mentor, for de vil gerne bevise, at der også er masser af humoristisk talent i dem. Og hvorfor så ikke gøre en lille duel ud af det? Så hvem mon bliver comedy queen af Hystadejournalen?
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Medvirkende: Troels Messmann, komiker.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47562489" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525148057bd5153c806f9/597f4e09bbacf597afda47f46d04e10a9199261e735f56e9e75ae81fd08f40ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/nina-birgit-den-naeste-paradiso-13332545202</link>
            <title>Nina Birgit - den næste paradiso</title>
            <description>Nina har lagt læst til, at airfryeren åbenbart ikke længere er in. Der er derimod en ny maskine, som tiltrækker købernes opmærksomhed. Der er også en ny sæson af Paradise Hotel, og i den forbindelse vil Clara gerne opfylde en af Ninas største drømme - nemlig at være med i Paradise. Derfor har Clara planlagt, at Nina skal lave en casting live i radioen, så produktionsselskabet virkelig kan få øjnene op for hendes talenter. En af ugens store nyheder handler om en influencer, der er blevet smidt ud af Glyptoteket. Det er en situation, som Nina overraskende nok kan genkende, men hvordan hænger det sammen? Derudover skal vi også tale om takketaler, der priser vinderen selv, for Colin Farrell har vist vejen i forhold til at hylde sig selv. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44016055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525148057bd5153c806f6/62a316c3f9cc0b2e8c33e3f85a6e5a26dc1fb560b3390fb71e33215d15f40c23"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332545201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/skingert-men-laekkert-13332545201</link>
            <title>Skingert, men lækkert</title>
            <description>2025 er landet, og et nyt år betyder også nytårstaler fra alverdens personer, men hvem har egentlig sagt hvad? Det vil Nina gerne quizze Clara i. Vi kigger naturligvis også ind i krystalkuglen for det kommende år og gætter på, hvad der kommer til at ske, for mon ikke, at vi rammer rigtigt, hvis man vi sørger for at skyde nok med spredehagl? X Factor er tilbage med en ny sæson, og den passer helt perfekt med en ny TikTok-trend, som Clara gerne vil prøve af på Nina. Det er dog ikke helt sikkert, at Nina er lige så stor fan af udfordringen, men vi får se. Derudover skal vi også tale om, at Herning er blevet kåret som ny prygelknabe blandt danske byer. Og det skal vi ikke holde os tilbage fra, så vi giver vores bedste forsøg på at sælge Herning bedst muligt.
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.
Redaktør: Simon De Assis.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 20:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46716919" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676525138057bd5153c806f3/0bf488e8f20d9b05942180db6283f205f507607b9d8c5019bb77d35c9fa2d4a4"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
