<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/akkurat-med-clement/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Akkurat med Clement</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement-4173291094000</link>
        <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 12:15:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/akkurat-med-clement/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/akkurat-med-clement/image.jpg</url>
            <title>Akkurat med Clement</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement-4173291094000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551487</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/soendag-30-november-2025-11162551487</link>
            <title>Søndag 30. november 2025</title>
            <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201478" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592817ae4ae955fa16f5e8/5d8ec574c17ac7201437b02bf8cdf536c4a0fc5ff69ffb66897ce3875f421150"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551477</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kommunalvalget-var-klar-besked-til-svm-11162551477</link>
            <title>Kommunalvalget var klar besked til SVM</title>
            <description>"Kommunalvalget var i høj grad et nej tak til SVM" siger fhv. Finans-, udenrigsminister og partiformand Mogens Lykketoft, som mener, at hverken dem der hælder til S eller V grundlæggende kan lide projektet med regeringen hen over midten. Med ved bordet står også Morten Løkkegaard (MEP, V), fhv. vært på TV-Avisen, Kristian Mouritzen, Berlingske, Samuel Rachlin, forfatter og journalist. Vi taler også om Rusland med Amelie Theussen fra FAK og Jacob Kaarsbo uafhængig sikkerhedspolitisk rådgiver og tidligere chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste. I anden time vender vi boligmarkedet med Mira Lie Nielsen, boligøkonom, Børsen. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146188550" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592817de5d5eb0ff83b85c/2d1fc0903c1e9c9c6c60a1fe1941aceaafed5fd583b12fd9c0b6ff002c666787"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551467</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvor-efterlader-kommunalvalget-s-11162551467</link>
            <title>Hvor efterlader kommunalvalget S?</title>
            <description>Mette Frederiksen deltager ikke ved COP30 i Brasilien, fordi der er kommunalvalgkamp og det tegner til et markant tilbageslag for Socialdemokratiet. Partiet frygter at tabe overborgmesterposten i København samt flere af de 44 borgmesterposter, som S fik efter kommunalvalget i 2021. Erik Holstein journalist og politisk kommentator ved Altinget, siger i dagens Akkurat: "Mette Frederiksen er ret godt tilfreds med den regering, hun har. Vælgerne kan måske ikke lide den, men hun kan godt lide den selv." 
Vi taler også om klimaet og COP30 med professor og klimatolog Sebastian Mernild, om USA med Matias Seidelin forfatter og journalist vedOlfi, om Frankrig med Frederikke Ingemann, international analytiker, journalist og koldkrigshistoriker med ph.d. i internationale forhold fra Sorbonne samt om tech med Casper Klynge, tidligere diplomat, idag Zscaler. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146227718" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592817047dbd9ded218b49/efc7014de1c45f07f1c87a6a55ab96b22ca2866d08427d02c71e3ecca9ec9b0f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551457</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/forfatterspecial-live-fra-bogforum-hvor-gaar-verden-hen-11162551457</link>
            <title>Forfatterspecial live fra Bogforum - Hvor går verden hen?</title>
            <description>For første gang samler Akkurat en række bogaktuelle forfattere, live på scenen fra Bogforum i Bella Center - og på P1. 
Gæster: Sigge Winther direktør i tænketanken INVI, Susanne Hegelund fhv. politisk journalist, Berlingske og TV2, Waleed Safi journalist Weekendavisen og historiker, Per Nyholm journalist og forfatter, fhv. korrespondent for JP, Ida Ebbensgaard journalist og tidl. fellow i kunstig intelligens og journalistik, SDU og Mickey Gjerris bioetiker.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146458825" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592817de5d5eb0ff83b856/cbcbd87b2a56d0844e0b16ffbc763079d9b4b75d078bdde78da1bfa1dd02fd3d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551447</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-dansk-politik-i-opbrud-11162551447</link>
            <title>Er dansk politik i opbrud?</title>
            <description>Der er under et år til næste Folketingsvalg og selvom der stadig er "rødt" flertal, svinder det ind og Moderaterne ligner, trods en massiv tilbagegang, tungen på vægtskålen. Situationen i verden, herhjemme med kommunalvalget og Geert Wilder og Frihedspartiets tilbagegang i Holland bliver alt sammen diskuteret af dagens panel: Samira Nawa næstformand, Radikale Venstre, Christopher Arzrouni, folketingskandidat, Liberal Alliance, Friis Arne Petersen, fhv. ambassadør i Washington, Berlin og Beijing samt direktør for Udenrigsministeriet, Alberte Bové Rud, analytiker, Tænketanken Europa, Hans Mouritzen, emeritusforsker, DIIS og Kristian Madsen, chefredaktør på A4 Medier.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146806022" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592816de5d5eb0ff83b850/1ac06b3fbceac7d5c2b28a92372d54b2bfd16ce4c1706836d24ac775aecf0088"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551437</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-s-bevare-regeringsmagten-11162551437</link>
            <title>Kan S bevare regeringsmagten?</title>
            <description>Om godt tre uger er der kommunalvalg og i en meningsmåling står DF til at blive det største parti i blå blok. I en anden bliver Enhedslisten ikke alene det største parti men har næsten flertal alene sammen med SF. Og S de er nede på 10,4 procent. Hvad er det, der sker for socialdemokraterne? Det, samt de store udenrigspolitiske spørgsmål bliver diskuteret rundt om bordet med: Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet, Henrik Dahl, medlem af Europa-Parlamentet, Liberal Alliance, Michael Ehrenreich, tidligere chefredaktør og direktør for Udenrigspolitisk Selskab, Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Viktoria Semenova, chefredaktør på RØST og skribent på KONTRAST samt Freddy Svane, fhv. ambassadør i Indien og Japan.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146061254" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592816ae4ae955fa16f5de/7da82c378031e283244bbed3da80c19c31b5145f650f02ecd2cbf42384d24ecd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551407</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvorfor-svinder-danskernes-tillid-til-politikerne-11162551407</link>
            <title>Hvorfor svinder danskernes tillid til politikerne?</title>
            <description>Det er et af emnerne i denne særudgave af Akkurat, hvor vi får besøg af fire partiledere, der hver især besvarer nogle af de svære spørgsmål, som vi i Vesten står overfor. I studiet er Mona Juul (K), Lars Boye (BP), Martin Lidegaard (RV) og Pelle Dragsted (EL). Overfor de fire politikere står fire gæster, med hver sin udfordring til partilederne. Udfordrerne er: Carsten Søndergaard, fhv. ambassadør i bl.a. Moskva, Jenny N. Braat, direktør i Danske Maritime, Rune Møller Stahl, senioranalytiker for Oxfam Danmark og tidligere kandidat for Enhedslisten og Sune Steffen Hansen, analytiker og tidligere rådgiver i Socialdemokratiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:39:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="143933510" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592815de5d5eb0ff83b83c/972446f83570042619c9dfe850c8016401bfdfb199ea50b211cf7758f4e23e2c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551397</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/danmark-og-dronerne-har-svm-svigtet-11162551397</link>
            <title>Danmark og dronerne: Har SVM svigtet?</title>
            <description>"Hvorfor skal Danmark gå forrest når det gælder støtten til Ukraine? Hvorfor skal vi ikke dukke os? Hvorfor skal vi ikke nøjes med at være den 3. eller 4. største bidragsyder og hvorfor skal vi absolut udbasunere og skilte med, at Danmark er den største bidragsyder?" sådan lyder de kritiske spørgsmål til regeringen fra Ali Alfoneh, senior fellow ved tænketanken the Arab Gulf States Institute i Washington. Dronerne over Danmark og statsminister Mette Frederiksens undskyldning til grønlænderne i spiralsagen er blandt emnerne. Med ved bordet står Friis Arne, fhv. ambassadør og fhv. direktør for Udenrigsministeriet, Marlene Wind, professor og leder af Center for Europæiske Studier, Viktoria Seminova, chefredaktør på magasinet Røst, Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Kristian Mouritzen, international analytiker og lederskribent, Berlingske og Aaja Chemnitz, MF (IA). 
Vært:Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146180486" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592814ae4ae955fa16f5d2/c82e52ca79b78de292bcd0c2dc501e97c52d2003e0b52603a4e3fa608614f318"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551387</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/et-svaekket-rusland-er-farligere-11162551387</link>
            <title>Et svækket Rusland er farligere</title>
            <description>Hvis Putin bliver fjernet, kommer der endnu større djævle til, viser risikoscenariet. Et svagt Rusland er ikke et Rusland, man skal ønske sig. Det vurderer forfatter og debattør Kasper Støvring i forbindelse med at militæranalytiker Anders Puck Nielsen siger, at de russiske droner i Polen er et tegn på, at Putin gør mere og mere desperate ting og ikke kan fortsætte krigen i mere end en til to år. Det er også i denne uge, at et russisk fly krænkede luftrummet over Østersøen og dermed: NATO. Der er nok af begivenheder at vende i ugens Akkurat og det gør vi med: Christian Friis Bach (V) - formand for Udenrigspolitisk Nævn, Rebecca Adler-Nissen, professor og direktør for CAISA (Center for Kunstig Intelligens i Samfundet), Michael Zilmer-Johns, fhv. protokolchef i Udenrigsministeriet og tidl. NATO-ambassadør Natasha Saxberg, direktør i IT-Branchen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146543366" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592814047dbd9ded218b31/e220999ac034cd810fd0ef57a910c5bd1421fa68e6b4b5d9a8c0a19657a17590"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551377</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/tager-europa-fejl-af-trump-11162551377</link>
            <title>Tager Europa fejl af Trump?</title>
            <description>Vi skal tage en dyb indånding og gå tilbage til bordet med politik for øje mere end Trump. Han kan hedde Trump, Biden eller Obama faktisk har mange af dem sagt præcis det samme, Trump siger det bare på en anden måde. Det mener Soulaima Gourani som er techvirksomhedsrådgiver i San Francisco og har boet i USA i et årti. De russiske droner i Polen og meget andet bliver vendt med Peter Ernstved Rasmussen, redaktør på OLFI.dk. Alexander With - militæranalytiker ved Forsvarsakademiet og Lars Christensen, økonom.  Desuden medvirker Alberte Bové Rud, analytiker, Tænketanken Europa samt Jakob Martini, klimajournalist, Finans.dk.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Sep 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146641286" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813ae4ae955fa16f5c6/2522aff0d294acbd4fd9f8f3841845185e0e8625afe31a478519f5b48ade719a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551367</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-blaa-blok-vaelte-mette-frederiksen-11162551367</link>
            <title>Kan blå blok vælte Mette Frederiksen?</title>
            <description>Mogens Lykketoft (S) er mere enig med udenrigsministeren end statsministeren mht. synet på Israel og Palæstina og det er en stor erkendelse for den fhv. partileder, udenrigs-, finans- og skatteminister, formand for FN's generalforsamling. Med ved bordet står Mikkel Andersson tidl. redaktør, journalist, satiriker, nu medarbejder hos LA, Søs Marie Serup kommentator, bl.a. TV2 News, Casper Klynge fhv. tech-ambassadør, Rasmus Ulveman, Ulveman Partnership, Therese Moreau journalist, Version 2.0.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151202054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813de5d5eb0ff83b832/68346cbfadb12318a05f0276e750260f3323bb1611f36789050e1fd504577923"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551357</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/vil-europa-presse-israel-11162551357</link>
            <title>Vil Europa presse Israel?</title>
            <description>Statsminister Mette Frederiksen vil bruge EU-formandskabet til at samle opbakning til at lægge pres på Israel, som hun mener er gået for vidt i krigen i Gaza. Men står Europa samlet eller vi på vej mod fædrelandenes EU? Det spørgsmål og en række andre om situationen ude i verden diskuteres i efterårets første Akkurat. Med ved bordet står: Kira Marie Peter-Hansen, MEP (SF), Cille Egholm, medlem af Borgerrepræsentationen i København  (V), Christian Bülow, kandidat til Borgerrepræsentationen i København (DF), Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM og fhv. ambassadør, Hans Martens, fhv. direktør for European Policy Center og Michael Ehrenreich, fhv. chefredaktør på Berlingske og Kristeligt Dagblad.</description>
            <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146374598" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68592813047dbd9ded218b27/a65939ff8ed183c9c0305e4710ae92ec029ec6d533079ab8d62bf83f897a1e55"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551267</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/stoler-europa-paa-daddy-11162551267</link>
            <title>Stoler Europa på Daddy?</title>
            <description>Natos generalsekretær Mark Rutte har i denne uge både skamrost Trump og omtalt ham som 'daddy' i forbindelse med at regeringscheferne i NATO mødtes i Haag. Her blev de 32 NATO-medlemslande enige om at bruge 5 procent af BNP årligt på forsvar og sikkerhed indtil foreløbigt 2035. Det og andre at ugens store emner bliver diskuteret af: Theresa Scavenius MF (GD), Mikkel Andersson politisk rådgiver i Liberal Alliance, Amalie Lyhne politisk kommentator på Berlingske, Viktoria Fuglsang Semenova chefredaktør på Magasinet Røst, Jens Mørch ansvarshavende chefredaktør på Polennu.dk, Bo Heimann, forfatter til Hjemsøgt 1925-2025 og Mikkel Boris, forfatter til Forstyrret - en nekrolog over internettets død.</description>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146136134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681331d51c1ed8ee33ad9449/5415db59dee312c74131d68926ce89947d73db7159730f079fb29027d04de6e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551257</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/har-trump-taenkt-iran-til-ende-11162551257</link>
            <title>Har Trump tænkt Iran til ende?</title>
            <description>Tre vigtige iranske atomanlæg er i nat blevet ramt af amerikanske bomber, og USA er nu blevet en part i krigen. Ifølge præsident Donald Trump er anlæggene fuldstændig tilintetgjort. Hvorfor angreb Trump nu og hvad sker der her fra? Det diskuterer Francisca Rosenkilde, MF og politisk leder for Alternativet, Marcus Knuth, MF for De Konservative, Marlene Wind, professor KU, Nathalie Ostrynski, debat- og samfundsredaktør på Sjællandske Nyheder, Kristian Mouritzen, international analytiker på Berlingske samt Siegfried Matlok, tidligere chefredaktør på Der Nordschleswiger.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146715118" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68550b1ede5d5eb0ff62ffad/ce4c731dec10be36cf42d11d1f199c85ab8c3f91385cbdd0b77034e155d46836"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/det-danske-demokrati-er-under-pres-11162551247</link>
            <title>Det danske demokrati er under pres</title>
            <description>Fremtiden for Danmark og for Rigsfællesskabet i den verden der omgiver os og demokratiets tilstand er emnerne i denne særudgave af Akkurat fra scenen på Folkemødet i Allinge. På podiet står politikerne: Kira Marie Peter Hansen MEP (SF), Christian Bülow kandidat DF, Simon Fendinge Olsen medlem af hovedbestyrelsen LA samt to af de fire nordatlantiske mandater Aaja Chemnitz (IA) og Sjúrður Skaale (JF). Derudover Michael Bang Petersen, professor i statskundskab på Aarhus Universitet og leder af Magtudredningen, Niels Jespersen chefredaktør på netavisen Pio og Kirstine Dons som er redaktør for samfund og politik på Zetland.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147242054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840c4405f16b69830a91301/1b12e90ee33acb0a130c6c2371098de69e558266d09d6ac86312f7d4c7d6f74c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551237</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-politik-kun-for-eliten-11162551237</link>
            <title>Er politik kun for eliten?</title>
            <description>Det økonomiske råderum er så stort i Danmark, at vi ikke mærker konsekvenserne af udgifterne til forsvaret. Det gør, at den politiske samtale er truet, og politikerne mangler at prioritere. Sådan lyder budskaberne fra Kasper Kildegaard, samfunds- og perspektivredaktør Dagbladet Børsen. Med ved bordet står også Christoph Ellersgaard, lektor ved CBS og magteliteforsker og de tidligere partiformænd Villy Søvndal (MEP, SF), fhv. udenrigsminister og Pernille Vermund (MF, LA). Undervejs får vi besøg af: Peter Ernstved Rasmussen, ansv. chefredaktør, OLFI og  Jeanette Serritzlev, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145879238" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821fb1d3723e0ca77377a95/5ccef519c9d356854361bcaafde2e974377b8909d6d4f280b0524a744c962937"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551227</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/forandrer-ai-alt-11162551227</link>
            <title>Forandrer AI alt?</title>
            <description>Og er kunstig intelligens klogere end os alle? Politikeren Lars Boje Mathiesen, MF og partiformand for Borgernes Parti, forudser en fremtid, hvor udviklingen af kunstig intelligens gør, at der ikke er samme behov for universiteter. Vi taler også om Ukraine, USA og Israel/Gaza med: Rasmus Nordqvist, MEP (SF) Jonas Parello-Plesner, direktør i Alliance of Democracies, Ditte Brasso Sørensen, vicedirektør i Tænketanken Europa, Manilla Ghafuri, menneskerettighedsaktivist, Helle Porsdam, professor på Københavns Universitet og Claus Mathiesen, studielektor ved Forsvarsakademiet. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145861958" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821faf53723e0ca7737798e/6d8f1c19f2ace114033222fa15114ee1ad44414cb7adec66bad02ccbdd0e15fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/soendag-25-maj-2025-11162551217</link>
            <title>Søndag 25. maj. 2025</title>
            <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 25 May 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146212166" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821fad6002e131c0a943764/291c8eb65983bcd05405678e02081ea74412dcb7c8702c9098c31347fe2b6895"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/skal-danmark-overveje-klyngebomber-11162551207</link>
            <title>Skal Danmark overveje klyngebomber?</title>
            <description>Danmark bør overveje, om vi skal lade vores soldater bruge klyngebomber, lyder opfordringen fra militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen - for hvad er prisen ved at lade være? Puck er blandt ugens gæster, i et program der handler om bl.a. Ukraine, Gaza og AI: Med er Kashif Ahmad, medlem af Borgerrepræsentationen (RV), Mikkel Bjørn, MF (DF), Mikkel Andersson, presserådgiver i Liberal Alliance, Tim Whyte, generalsekretær i Mellemfolkeligt Samvirke, Astrid Kjeldgaard-Pedersen, professor i folkeret på Københavns Universitet og Therese Moreau, journalist på Version2. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145361414" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821faae3723e0ca773777a7/1c1eac1e1947e896b8646e9023fbda1679c1454ec73075fa91575adb17f57e65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551197</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/putin-under-pres-11162551197</link>
            <title>Putin under pres</title>
            <description>Er europæerne ved at finde sammen i fælles front mod Rusland? Og er Trump irriteret over Putin? Det er nogle af spørgsmålene der bliver besvaret af politikerne Sólbjørg Jakobsen, MF (LA), Charlotte Munch, MF (DD), Mogens Lykketoft, fhv. MF og udenrigsminister (S). Desuden medvirker Uffe Gardel, journalist og lederskribent på Ekstra Bladet, Kristian Mouritzen, international analytiker på Berlingske og Per Nyholm tidligere udenrigskorrespondent. Hvordan hænger sikkerheden og økonomi sammen med klimaet? Det svarer Sebastian Mernild, professor i klimaforandringer på.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145662662" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68129f092d2b2fe91b80b03d/520f716d7de8e54f2e40ea11f92c50bed4dc957a96b5833191950509ee95cafb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/soendag-4-maj-2025-11162551187</link>
            <title>Søndag 4. maj. 2025</title>
            <description>På årsdagen for Danmarks befrielse fra den tyske besættelse af landet under Anden Verdenskrig handler Akkurat om truslerne mod Europa og villigheden til oprustning. Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør på OLFI, siger, at det vil tage en generation at opbygge et velfungerende forsvar, men så længe kan vi ikke vente, mener Frederikke Ingemann, journalist og analytiker i internationale forhold. Med ved bordet står: Morten Messerschmidt, MF og formand for Dansk Folkeparti, Sjúrður Skaale, MF (JF), Nathalie Ostrynski, debat- og samfundsredaktør på Sjællandske Nyheder, Kenneth Praefke, erhvervs- og økonomikorrespondent på Børsen og Josephine Cetti, økonom og chefstrateg i Nordea.</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144503174" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68096425b5640041419290f9/5ad56ac32668f859e75b94102b74e6c88c33786da40d92d06c78d6e6ceace712"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551177</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-trump-ved-at-skabe-fred-i-ukraine-11162551177</link>
            <title>Er Trump ved at skabe fred i Ukraine?</title>
            <description>Kan den amerikanske præsident finde et kompromis mellem Rusland og Ukraine? Står EU samlet og har verden glemt klimaet? Det er nogle af de store spørgsmål vi diskuterer i Akkurat dagen efter at pave Frans blev begravet i Rom. Med om bordet står: Theresa Scavenius, MF (GD), Mona Juul, MF og formand for Det Konservative Folkeparti (K), Jonas Parello-Plesner, direktør i Alliance of Democracies Foundation (V), Esben Mac Sloth, kampagnechef i Greenpeace, Marlene Wind, EU-professor og Kasper Støvring, forfatter og debattør. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144995078" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6800295eaf5624554f8bc722/d2d3e0a56a7aa49cabc5bf0c098d72ac9fe83bad5806cde1858ed2271ae6b9c1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551157</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-usa-fanget-i-en-gaeldsfaelde-11162551157</link>
            <title>Er USA fanget i en gældsfælde?</title>
            <description>"USA skylder 37 trillioner dollars væk. Det er en fordobling på ti år, og det vi ser nu er, at renterne på den gæld begynder at stige og det gør situationen ekstremt kritisk for USA". Sådan lyder analysen fra Rasmus Ulveman som er fra investeringsfonden Ulveman Partnership. Omkring påskebordet sidder: Magnus Barsøe, podcastvært og EP-kandidat for S sidste år, Christian Friis Bach MF, V, Pia Christmas-Møller tidl. MF for De Konservative, Sara Sjølin, bureauchef i Danmark for finansmediet Bloomberg, Tanja Nyrup, tidl. chefredaktør på Mandag Morgen, Peter Thagesen fra DI samt Siegfried Matlok, tidligere chefredaktør på Der Nordschleswiger om den nye tyske regering.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146362502" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f389020058129f09d966fa/fb8825e3501f5ee9f5715270a830459dd0cebcaa9bab9ec82f4db99bcf25d3b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/gaar-usa-i-recession-11162551147</link>
            <title>Går USA i recession?</title>
            <description>Et blodrødt aktiemarked får økonomer til at frygte en recession oven på Trumps "liberation day", hvor han svingede toldhammeren og varsler toldsatser mod varer fra stort set hele verden herunder 20 procents told på varer fra EU. Hvad bliver de økonomiske og politiske konsekvenser af handelskrigen og hvad bliver EU's svar på de store udfordringer? Det taler vi om med - fra den politiske verden: Kristoffer Storm MF (DD), Samira Nawa MF (RV) og Sjúrður Skaale (FF), MF for Færøerne. Desuden medvirker Hans Martens, tidl. direktør for European Policy Centre,
Alberte Bové Rud, analytiker, Tænketanken Europa og Thomas Bernt, Erhvervskommentator, Berlingske.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146700038" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e48832c039d56f04e4722d/d6124f6dd45f3c1e69676cb324d2a0a72cea93161fd8545b1a570944aa52df9e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/nato-uden-usa-11162551137</link>
            <title>Nato uden USA?</title>
            <description>Ja, det kan godt blive aktuelt, mener militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen. Han kan godt forestille sig, at de andre lande i Nato vil fortsætte samarbejdet uden USA. Det vil skabe nye dilemmaer f.eks. en situation hvor, at hvis Rusland angriber et af de baltiske lande, at Danmark så skal sende soldater afsted uden at have USA i ryggen. Folketingspolitikeren Rasmus Jarlov (K) mener, at truslen mod Danmark fra USA er større end fra Rusland og general og chef for Multinational Division North, Jette Albinus påpeger, at vi skal passe på ikke kun at fokusere på Grønland og kigge på trusselsbilledet hele vejen rundt. Med på link er Rasmus Leander Nielsen, lektor og centerleder på Center for udenrigs- og sikkerhedspolitik på Ilisimatusarfik, Nuuk og omkring bordet står desuden Eva Flyvholm, fhv. medlem af Folketinget for Enhedslisten, Martin Lidegaard, politisk leder for Radikale Venstre, Kristian Mouritzen, international analytiker og lederskribent på Berlingske samt Christina Boutrup forfatter og aktuel med en bog om Kina som grøn supermagt. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145374791" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67db4e195a443496f5478984/5c1c782d5d17de2c1425a162ecc51e3e41dcbec7dba7caf15b9b103b3a88e95c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/nato-uden-usa-11162551127</link>
            <title>NATO uden USA</title>
            <description>Det er sandsynligt, at fremtidens NATO simpelthen bliver uden USA ombord. Det fortæller Poul Fritz Kjær, professor ved Copenhagen Business School. Desuden medvirker politikerne Sascha Faxe (AL) og Christian Bülow (DF) samt om Mellemøsten Helle Malmvig, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studie, om USA Matias Seidelin, journalist, forfatter og historiker, om Ukraine Claus Mathiesen, fhv. forsvarsattaché, Polen og Ukraine, ekstern lektor, Københavns Uni. og om klima Mads Ejsing, Center for Applied Ecological Thinking, Københavns Universitet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146345798" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d214382257e391d9e333cf/ea16a09ab573fd264cf8814eb64ee1c9a4fe01844e39a5154d086162d9a7fb61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvad-ville-pia-kjaersgaard-sige-til-trump-11162551117</link>
            <title>Hvad ville Pia Kjærsgaard sige til Trump?</title>
            <description>Det får du svaret på i dagens Akkurat, hvor du også kan høre tidligere topdiplomat Friis Arne Petersens kritik af NATOs generalsekretær Mark Ruttes ringe svar på spørgsmålet om Trumps ambitioner om at annektere Grønland under Ruttes besøg i Det Hvide Hus. Med ved bordet står: Ulrik Bie, Økonomisk redaktør, Berlingske, Karen Philippa Larsen, forperson, Kvindelige Veteraner og researcher, DIIS samt politikerne Kira Marie Peter-Hansen, medlem af Europaparlamentet (SF) og Pia Kjærsgaard, fhv. Formand for Folketinget og MF (DF).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144865618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c8da70d42d59035e957094/225aeb5567f1055f2f11a082aadaa016fbf0a86e1f8e43fc820aecb7a5ea435d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/er-usa-og-europa-allierede-11162551107</link>
            <title>Er USA og Europa allierede?</title>
            <description>Trumpregeringens omkalfatring af USA's udenrigspolitik dominerer fortsat den politiske dagsorden i Europa og i den grad i Danmark og et af dagens hovedspørgsmål er, om Europa stadig kan regne med USA. Rundt om bordet står; Henrik Dahl (LA), Pelle Dragsted (EL) Anne Sofie Allarp, lydredaktør på Berlingske, Hans Mouritzen, fra Dansk Institut for Internationale Studier (DIIS), Valentyna Shapovalova, Københavns Universitet om Rusland og informationskrig. Desuden medvirker, i anden time om kunstig intelligens, Morten Axel Pedersen, professor ved Copenhagen Center for Social Data Science, KU og med fra Aalborg: Roman Jurowetzki, lektor på Aalborg Universitets Business School i innovation og data science.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146117702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bf9f075475915f7328566f/69a70ef0c1ae2c1990e0435ea83fa8e9c855e2792074048a30f712f95b79976b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/efter-opgoeret-mellem-trump-og-zelenskyj-11162551097</link>
            <title>Efter opgøret mellem Trump og Zelenskyj</title>
            <description>Der blev skabt verdenshistorie da et møde mellem præsidenterne Zelenskyj og Trump i Det Hvide Hus endte med en nedsmeltning for rullende kameraer. Hvor det efterlader Europa og Danmark taler vi om med dagens gæster: 
Søs Marie Serup, politisk kommentator, TV2 News, Kasper Kildegaard, perspektiv og samfundsredaktør, Børsen, Gry Inger Reiter, debat- og kronikredaktør, Information, David Munk-Bogballe, tidligere konservativ folketingskandidat og Tysklands-kender, Kristian Mouritzen, international analytiker, Berlingske og Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør, OLFI.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146039942" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b6653b5a2f57d1ea406f3c/830f650d5769d207fede57ecfa4457401047d5043a1fc8d0bc1d78d8a8f2d91a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/har-trump-aendret-verdensordenen-11162551087</link>
            <title>Har Trump ændret verdensordenen?</title>
            <description>"USA har de facto sagt, at nu vil vi skilles. De har ikke kun angrebet os økonomisk med toldtariffer, de har også angrebet os på hele vores værdigrundlag, på vores retsstat og demokrati og vi kommer aldrig til at kunne stole på USA igen". Sådan lyder budskabet fra tidligere topdiplomat, Ulrik Vestergaard Knudsen i dagens Akkurat, hvor vi også taler om krigen i Ukraine og det tyske valg. Rundt om bordet står: journalist på TV2 og forfatter til bl.a. "Manden med terningerne", Simi Jan, journalist på JP, tidligere bl.a. korrespondent i Paris og udlandsredaktør, Marie Louise Albers, Siegfried Matlok som er fhv. chefredaktør på Der Nordschleswiger, Anders Puck Nielsen, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet og økonom Lars Christensen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146731142" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ad292a1d7c64dc6d741262/8ac289ed1991d6920df90e42fa2fd79d22534246957677032986bbb829315bdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/genopstaar-europa-i-paris-11162551077</link>
            <title>Genopstår Europa i Paris?</title>
            <description>De europæiske lande befinder sig i en anden verden end de fleste havde forestillet sig for ganske nylig. Op til og under den årlige sikkerhedskonference i München har Trumpregeringen fremlagt sin politik for Ukraine - og har chokeret en række europæiske regeringer. Præsident Macron har derfor indbudt en række statsledere til et topmøde, der finder sted i Paris. Statsminister Mette Frederiksen deltager. Hvad kan vi forvente af mødet og vil Europa stå sammen? Det er et af emnerne i dagens udsendelse, hvor vi også runder situationen i Grønland med medlem af folketinget for IA, Aaja Chemnitz. Medvirkende: Politikerne Magnus Barsøe. Socialdemokratisk spidskandidat til Europa-Parlamentet, Christian Bülow fra DF, Ditte Maria Brasso Sørensen vicedirektør &amp; senioranalytiker, Tænketanken Europa, Anne Sofie Allarp, forfatter og journalist, Troels Heeger, Berlingske, tidl. bl.a. Avisens korrespondent i Berlin, Kirstine Dons, redaktør for samfund og politik, Zetland.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145887435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a3eeb34c552cce50cb1de6/574c6a8396bd63b76eb87c7d02f15f12c12e2957153b81d2473069772b38bf3b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-nogen-vinde-en-global-handelskrig-11162551057</link>
            <title>Kan nogen vinde en global handelskrig?</title>
            <description>Præsident Trump har indledt en toldkrig med massive tariffer mod tre af USA's væsentligste handelspartnere: Kina, Canada og Mexico. Hvordan kommer verdensøkonomien til at tage imod det, der ligner en global handelskrig? Det spørgsmål, situationen forud for det tyske valg og den nye kinesiske chatrobot DeepSeek og dens betydning for amerikansk økonomi diskuterer vi med: Franciska Rosenkilde, politisk leder, Alternativet, Henrik Dahl, MEP, Liberal Alliance, Michael Zilmer-Johns, forhenværende topdiplomat, Jacob Kaarsbo, sikkerhedsanalytiker, Casper Klynge, forhenværende tech-ambassadør, Therese Moreau, tech-journalist, Version2, Jesper Vind, tysklandskorrespondent, Weekendavisen, Jens Kristian Lütken, borgmester i KBH, Venstre.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145741574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679179884a55b564ac6a1874/28e245cbd545d8ec067d210435b24dda805f5f0a95270a524a1405fffa6086a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/groenlandsk-toppolitiker-til-trump-bliv-ved-11162551047</link>
            <title>Grønlandsk toppolitiker til Trump: Bliv ved!</title>
            <description>Formanden for Grønlands selvstændighedsparti Naleraq Pele Brobergs budskab til Donald Trump er: 'Bliv ved med, hvad du har gang i'. Han er begejstret over, at USA's præsident har talt så meget om Grønland. Det gavner nemlig selvstændighedsbevægelsen på Grønland, siger han på en linje fra byen Sisimiut. Den holdning og Trumps første uge i Det Hvide Hus bliver sammen med valget i Tyskland bliver diskuteret rundt om bordet med: Mogens Lykketoft (S), tidl. udenrigs-, finans- og skatteminister, Marlene Wind, professor i statskundskab, Michael Ehrenreich journalist og tidl. redaktør på Berlingske og Kristeligt Dagblad, Christian Bülow, politisk rådgiver (DF), Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen og Lars Christensen, økonom.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="145917254" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67883f090b153b3916cbfc7b/731dd612c0161739bac1d316b976751b97bb1d157559e9f55586f7dbea78fc43"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/kan-danmark-regne-med-usa-11162551037</link>
            <title>Kan Danmark regne med USA?</title>
            <description>Det er spørgsmålet i dagens Akkurat, dagen før Donald Trump bliver indsat som USA's 47. præsident og få dage efter at han i en samtale med statsminister Mette Frederiksen fastholdt muligheden for at indføre straftold over for Danmark. Med ved bordet er: Lars Boje, partistifter og formand, Borgernes Parti, Martin Lidegaard, politisk leder, Radikale Venstre, Rasmus Jarlov, forsvarsordfører &amp; grønlandsordfører, Konservative, Eva Flyvholm, fhv. folketingsmedlem for Enhedslisten, Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM, fhv. ambassadør i Washington, Beijing og Berlin, Camilla Sebelius Winther, Fuse Communication, Kongressen.com og Claus Mathiesen, studielektor ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146446022" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f057f81654c75b603f23e/fbd4c4e4a450752db79b4fd813bbf6ada842adab8ae2c7a68e9f032a0bdc0c8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/akkurat-udvidet-trumps-tilbud-til-groenland-11162551027</link>
            <title>Akkurat - udvidet: Trumps tilbud til Grønland</title>
            <description>Trump ønsker at overtage Grønland, Panamakanalen - og så inviterer han Canada til at blive USA's 51. stat. Samtidig venter Ukraine og Rusland på at høre, hvordan præsidenten vil afslutte Ukrainekrigen - hvad han nu lover at gøre på sine første 100 dage.
Trumps planer er første emne i ugens Akkurat, hvorefter vi vender os mod mediebranchen: Med Elon Musk som en del af Trumps regering og med Mark Zuckerbergs nye retning for Facebook tegner der sig nye dilemmaer foran den "gamle" mediebranche. Men har den teknologiske udvikling reelt taget magten fra mediefolket?
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:38:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="228409224" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6775cac05e5e1a6ed3e2c859/2bf50d996838f45cbd71c698d74fedfa474bbfd53a9f28500deb82eba3a4241f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162551017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2025/hvad-bringer-2025-11162551017</link>
            <title>Hvad bringer 2025?</title>
            <description>I sin nytårstale understregede statsministeren tidens alvor og fremhævede kontrasten mellem det, der går godt i Danmark og så den farlige verden omkring os. Det stiller nye krav til Europa mener hun. Vi vender både statsministerens nytårstale, Putins nytårstale og den europæiske befolknings opbakning til Ukrainekrigen med: Ulrik Vestergaard Knudsen, tidligere topdiplomat, Ditte Brasso Sørensen fra Tænketanken Europa
Christian Egander Skov, konsulent i Tænketanken Prospekt og Gry Inger Reiter, debat- og kronikredaktør ved Dagbladet Information. Med fra Kyiv er udenrigskorrespondent i DR Matilde Kimer og med om Kina er Stine Haakonsson lektor ved CBS.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146015886" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676c8f8c1506ec9f1ad01964/02fb77b68176c4b91419a7a9b92564d5a7f6a160d4f988fff7f0f6ed7ea9b2f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451507</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/to-aar-med-svm-11162451507</link>
            <title>To år med SVM</title>
            <description>For to år siden trådte statsminister Mette Frederiksen frem på Amalienborg Slotsplads og meddelte, at Danmark havde fået en ny regering bestående af Socialdemokratiet, Venstre og Moderaterne. Vi ser på hvordan det gået og hvad udsigten er for SVM-regeringen med: Magnus Barsøe MF (S), Lawand Namo kommentator og rådgiver, Geeti Amiri, debattør, Emilie Brovall Jæger, politisk redaktør BT, Josefine Paaske, formand for Konservative Studerende. Desuden medvirker Niels Th. Dahl politisk analytiker, Jyllands-Posten, Kristian Jensen, Adm. direktør Green Power Denmark og Nina Christine Schwarz uddannelsespolitisk chefkonsulent Lederne.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146496710" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6750e0e84364c19a0c77cbcf/5286f95e9ad5aaf0a9b1b9df4794d81c0ec71ab5b21304e07d8e5645f5cb9a1d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451497</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/hvem-vinder-i-syrien-11162451497</link>
            <title>Hvem vinder i Syrien?</title>
            <description>Bashar al-Assads styre er blevet væltet og syriske oprørsgrupper hævder at kontrollere Syriens største by, Damaskus. Hvad bliver fremtiden for Syrien? Det vender vi med bl.a. journalist og historiker Adam Holm, der også er forfatter til bogen "Diktatoren i Damaskus". 
Morten Messerschmidt (DF) vil have dansk udenrigspolitik, som ikke tager udgangspunkt i "en fantasiverden", men den virkelige verden, når det kommer til spørgsmålet om støtten til Ukraine. Skal Ukraine snart indstille sig på fredsforhandlinger? Det diskuterer han med Jakob Engel-Schmidt, kulturminister (M) og resten af panelet: Mogens Lykketoft (S), Anne Sofie Allarp, kronikredaktør på Berlingske, Casper Klynge, Zscaler, fhv. diplomat, Anders Puck, militæranalytiker ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146666054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6747a621aa7bc2beae0768c2/63c1685a46ed5b0a9630bb9f0f821b17a77025a646dc9a9cc624a1ac26a34bb0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451487</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/er-ukraine-blevet-krigstraet-11162451487</link>
            <title>Er Ukraine blevet krigstræt?</title>
            <description>Våbenhvile i Ukraine. Den mulighed talte den ukrainske præsident Volodymyr Zelenskyj for i et opsigtsvækkende interview med Sky News. Er det en reel mulighed? Og i så fald hvordan?
Vi vender også oprøret i Syrien og Danmarks økonomi. I studiet: Anna Libak, redaktør på Weekendavisen og politikerne Zenia Stampe (R) og Rasmus Jarlov (K) samt Friis Arne Petersen, fhv. ambassadør, Haifaa Awad, forperson i Mellemfolkeligt Samvirke, Louise Aggerstrøm Hansen, chefanalytiker hos Danske Bank, Jørgen Meedom Staun, lektor ved Forsvarsakademiet og Michael Bang Petersen, professor ved Aarhus Universitet og forskningsleder for Magtudredningen.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146483462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673e6af29936bcec989e4598/134ac45a2605c54e9ed21f71c8d45dbdf05d0625faf732c7bf600d00ac97cf89"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451477</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/har-de-gamle-magthavere-tabt-11162451477</link>
            <title>Har de gamle magthavere tabt?</title>
            <description>Er den veluddannede elite klar over, at skellet mellem dem og den brede befolkning måske er blevet for stort? Det spørgsmål bringer Johannes Andersen på banen, han er lektor emeritus ved Aalborg Universitet og forfatter til bogen "Fra en anden verden". Desuden taler vi om det mystiske kinesiske skib i Østersøen, COP29 og 1000 dage med krigen i Ukraine. Med i studiet er Mona Juul (K), Pelle Dragsted (EL), Lotte Folke, debatredaktør på Politiken, Michael Ehrenreich, fhv. hofmarskal og chefredaktør, Klaus Riskær Pedersen, erhvervsmand, Claus Mathiesen, studielektor ved Forsvarsakademiet og Jacob Kaarsbo, fhv. chefanalytiker i FE.  
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146364936" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673530d8310d80152db800ba/f8d11d64b081f92e533596c5b0e4e55a8d1c98a8ab428af5057fd6c69ac87837"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451467</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/kan-trump-skabe-fred-i-ukraine-11162451467</link>
            <title>Kan Trump skabe fred i Ukraine?</title>
            <description>300 milliarder til forsvaret - og nej tak til lavere pensionsalder. Så enkelt var budskabet fra Troels Lund Poulsen på Venstres årsmøde i Herning lørdag. Men kan Trumps genvalg få Ukraine og Rusland til at finde hinanden ved forhandlingsbordet? Måske, mener chefredaktør Peter Ernstved (OLFI), der kalder den nye præsident indgrebet af disruption. Derudover medvirker: Professor Marlene Wind, medlem af Europa-Parlamentet Kira Marie Peter-Hansen (SF), Kasper Støvring, historiker og debattør, Kristian Mouritzen, journalist og forfatter, Siegfried Matlok, fhv. chefredaktør Der Nordschleswiger og Steffen Hjaltelin, strategisk rådgiver.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146956492" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672bf5ed421f1136651687b2/540a084150895fa19c5feb59141d539552116cbe01552bcb1bacc51793fa942e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451457</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/efter-trumps-sejr-11162451457</link>
            <title>Efter Trumps sejr</title>
            <description>Amerikanerne genvalgte Donald Trump, som fik en overbevisende sejr, hvor alle syv svingstater stemte på ham. Hvordan har han forandret USA og resten af verden? Det og den dramatiske uge i tysk politik, FNs klimarapport der varsler en temperaturstigning på 3.1 grad, diskuterer vi rundt om bordet med partiformand i DF Morten Messerschmidt, tidligere udenrigsminister Mogens Lykketoft (S), tidligere diplomat Friis Arne Petersen, professor og ekspert i amerikansk politik Derek Beach, Gry Inger Reiter, debat- og kronikredaktør på Dagbladet Information, Sara Maria Glanowski, forfatter og journalist samt Tobias Pagh fra Liberal Alliances Ungdom.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146802119" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6722bbfb832f7a5b8190b64a/258ae62eac2e0ad849509f988dc3f1f09f8bcd511a5715e9499a260825d1aa65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451447</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/verden-efter-valget-11162451447</link>
            <title>Verden efter valget</title>
            <description>Hvor efterlader det Europa hvis Donald Trump vinder valget? Trump har lovet en ny retning for USA's udenrigspolitik, samtidig fører Kamela Harris i en overraskende måling. Vi taler om hvilken betydning udfaldet af det amerikanske valg vil få for amerikanerne - og for alle os andre. Med ved bordet står journalister og forfattere; Samuel Rachlin, Kristian Mouritzen og Mathias Seidelin, politikerne; Christian Bülow (DF) og Leila Stockmarr (EL), senioranalytiker i Tænketanken Europa, Ditte Brasso Sørensen og undervejs om situationen i Ukraine militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen.</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146997961" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671973f7c0065080aacf09fa/5aac6a2024c18d56af2f904cbfaa7c6ae9d4d256ae41b08664233a21a24a3b37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451437</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/hvis-trump-vinder-11162451437</link>
            <title>Hvis Trump vinder</title>
            <description>Fremtiden kan byde på højere militærudgifter er meldingen fra Noa Redington, som er politisk kommentator på Politiken og TV2 News og tidl. rådgiver for Helle Thorning-Schmidt: "Vi kommer til at høre en regering der siger, at vi går fra to til tre procent af BNP, som vi skal bruge på forsvaret og så begynder det at blive utrolig mange penge," siger Redington. Situationen i USA her op til præsidentvalget bliver vendt af Michael Ehrenreich, journalist bl.a. tidl. på Berlingske og Kristeligt Dagblad, Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen, Casper Klynge tidl. diplomat og tidl. udsendt bl.a. på Balkan og i Afghanistan og med et kig på de sociale mediers rolle er Katrine Vilarreal Villumsen med, hun er skribent på Kongressen. Derudover vender vi status i Iran med Simi Jan, journalist på TV2 og forfatter til en bog om Iran. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147046350" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671038b3f341a59a1bd4fb90/e1a58cbecbfb991a2195930abad26e74810c1f55d67628ea54a07a1e0b9c7d3e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451407</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/skal-europa-klare-sig-uden-usa-11162451407</link>
            <title>Skal Europa klare sig uden USA?</title>
            <description>Kan de europæiske lande blive enige, når det gælder Ukraine, Mellemøsten og AI? Det diskuterer panelet, som består af de to partiledere: Lars Boie Mathiesen fra Borgernes Parti, som forsøger at blive opstillingsberettiget og Franciska Rosenkilde fra Alternativet. I panelet er også: Trine Pertou-Mach (EL), Mikkel Bjørn (DF), Jacob Kaarsbo, senioranalytiker i Tænketanken Europa, David Vestenskov, chefkonsulent ved Forsvarsakademiet og Jan Birkemose, chefredaktør på Medietrends.dk.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146990474" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f4892d831c301633c4bbd3/0f841dbe61e35cd8d2a6f0738185b54a22e46e22761847799b98132ed21bacc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451397</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/gaar-mette-frederiksen-for-langt-11162451397</link>
            <title>Går Mette Frederiksen for langt?</title>
            <description>Er statsministeren i gang med at eskalere konflikten med Rusland ved tale for, at ukrainerne skal have lov til at ramme mål inde i Rusland med de langtrækkende våben, som de vestlige lande donerer? Det diskuterer dagens panel som består af de tre medlemmer af Europa-Parlamentet: Anders Vistisen (DF), Henrik Dahl ( LA) og Kira Marie Peter-Hansen (SF) sammen med militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen. Desuden medvirker stifter af partiet Grønne Demokrater, Theresa Scavenius, Sigge Winther, direktør i tænketanken INVI og professor i energiplanlægning og vedvarende energisystemer ved Aalborg Universitet, Brian Vad Mathiesen.</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147076742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eb4e9e90491c05f32a81bc/e741411c9824cd2bd84e5f0214b210b8bfa315dfd5e8f409766e6f230f0cbbad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451387</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/israel-og-hizbollah-en-ny-form-for-krig-11162451387</link>
            <title>Israel og Hizbollah: En ny form for krig?</title>
            <description>Angrebene målrettet toppen af Hizbollahs militante organisation hvor walkie-talkier og personsøgere eksploderede pludseligt på tværs af Libanon bliver analyseret af Thomas Brønd, adjunkt ved Forsvarsakademiet og med fra USA forfatter Ali Alfoneh. Med ved bordet står: Per Mikael Jensen, tidl. journalist og medieleder, nu ansat ved Seaborg, Mia Amalie Holstein økonom, CEPOS, Amalie Kestler chefredaktør, Politiken, Kashif Ahmad, medlem af Borgerrepræsentationen i København for de Radikale, professor Jens Christian Svenning, ekspert i biodiversitet - og om verdensøkonomien Ulrik Bie økonomisk redaktør, Berlingske.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146687502" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e214b3374be7e3ceaef69b/b6d04ac6ae67763ca13c2e6a2069011281bdbb85c8894dda2edcd8bd216f03ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451377</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/skatterabat-til-foraeldre-11162451377</link>
            <title>Skatterabat til forældre?</title>
            <description>Lavere skatter til børnefamilier kunne være et redskab til at få født flere børn i Danmark, det mener de konservatives Rasmus Jarlov. Men at give skatterabatter til børnefamilier er morbidt indgribende for et liberalt menneske, siger vinder i DM i debat Sofie Mosgaard. I programmet kigger vi også mod USA med professor Derek Beach, desuden medvirker studielektor ved Forsvarets Sprogskole Claus Mathiesen, Susanne Dyre-Greensite; fmd. Folkebevægelsen mod EU og EU-professor Marlene Wind.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146918477" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8da75482ba0ae17d0f9cb/138deeedbb5edd1f252dd6072cecf1a139e1d728e797f74efb1e8a5886611f70"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451367</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/kan-s-beholde-magten-i-storbyerne-11162451367</link>
            <title>Kan S beholde magten i storbyerne?</title>
            <description>Det vil Pernille Rosenkrantz-Theil (S) kæmpe for. Hun indleder dagens Akkurat, hvor vi også taler om amerikansk valgkampsduel, situationen i Iran og bilmarkedet. Med ved bordet står: Jeppe Duvå, chefredaktør på Kristeligt Dagblad, Amalie Lyhne, kommentator på Berlingske, Franciska Rosenkilde, partileder (AL), Mogens Lykketoft, fhv. udenrigsminister (S), Christian Bülow tidl. Formand DFU, Ali Alfoneh, forsker på The Arab Gulf States Institute i Washington, Bodil Dam, journalist og Bo Christensen redaktør Motor-magasinet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147038279" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf9edbcf35b6a44ab50e8f/31e2785fa5c68dea1edd95867c2413612f8e38c40d88955de80f0e727501ca05"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451357</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/ingen-alternativer-til-mette-frederiksen-11162451357</link>
            <title>Ingen alternativer til Mette Frederiksen?</title>
            <description>Kan blå blok stille med et alternativ til en rød regering? Og hvem skulle stå i spidsen for en blå regering? Det, og situationen i moderaterne samt Ukraines offensiv i Rusland står øverst på dagsorden i dagens Akkurat. Med ved bordet er: Friis Arne Petersen, tidl. direktør i UM, ambassadør i Washington, Berlin og Beijing, Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen, Kristoffer Storm (DD), nyvalgt MEP, Eva Flyvholm (EL), tidl. MF, Esben Schjørring, Altinget, Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten og Esben Salling Larsen analytiker ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146903501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c66531a56be59b02cbf75d/70e73248048ca44ab7702cf1005f5d6fb27e898c24aabcd5651ce9d11b71310c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451327</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/tilbage-til-udlaendingepolitikken-11162451327</link>
            <title>Tilbage til udlændingepolitikken?</title>
            <description>Udlændingepolitikken er på vej tilbage. Det mener Ali Aminali, som er tidligere pressechef for Moderaterne - men på en helt anden måde end i 90'erne. Vi vender også situationen i Mellemøsten, hvor man afventer at Iran slår tilbage efter drabet i Teheran på Hamas' øverste leder. Vi ser på optøjerne i Storbritannien og på verdensøkonomien og aktiemarkederne. Blandt dagens gæster er: Lotte Folke, opinionsredaktør, Politiken, Kashif Ahmad, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for De Radikale, og Søren Espersen, MF, Danmarksdemokraterne.
I denne særudgave af programmet medvirker også Mikkel Andersson, chefrådgiver i Liberal Alliance, Sinem Demir, medlem (EL), Københavns Borgerrepræsentation, Lone Theils, journalist, forfatter, fhv. korrespondent i London, Sune Engel, korrespondent på Wall Street Journal, Helle Malmvig, forsker i mellemøststudier, Anders Puck Nielsen, militærforsker, Forsvarsakademiet, Andreas Steno, Steno Research og Simon Bendtsen, ansv. chefredaktør, Finans.</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:39:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="229011723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b32579ae66a2e76ce54160/220287dcfe24379e85068cf49b5299ee8ce1698937698049f6c173b2ac315dca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451297</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/har-trump-allerede-vundet-11162451297</link>
            <title>Har Trump allerede vundet?</title>
            <description>Går Biden af som præsidentkandidat, kommer Trump til at rulle globaliseringen tilbage, og skal EU holde med USA i en kold krig mod Kina? Medvirkende: Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM og ambassadør, Kristian Mouritzen, international analytiker ved Berlingske, Tobias Weische, mf. DF, Zenia Stampe, mf. R, Sara Maria Glanowski, journalist og forfatter, og Thomas Bernt, erhvervsredaktør ved Berlingske. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147037703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ab6a2dc0ed299b4cc2c42/167641c9f445a15e7d6263c06d5f310292e01c72715e74f794c1883e0259cf89"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/bliver-lars-loekke-rasmussen-en-dag-statsminister-igen-11162451247</link>
            <title>Bliver Lars Løkke Rasmussen en dag statsminister igen?</title>
            <description>Og hvorfor sendte vælgerne SF op som Danmarks største parti og Socialdemokratiet ned som nummer to ved søndagens EP-valg? Det er to af spørgsmålene om dansk politisk der bliver vendt rundt om bordet i dagens Akkurat. Medvirkende: Christopher Arzrouni, tidligere politisk rådgiver, Amalie Lyhne, politisk kommentator, Berlingske, Gry Inger Reiter, debatredaktør, Information, Amalie Kestler, chefredaktør Politiken, Niels Th. Dahl politisk analytiker JP,  Magnus Barsøe, (S) EP-kandidat samt Steffen Hjaltelin, tidligere politisk rådgiver.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146977227" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66680cebe40614b67ab5eac9/d06894aec4ab64200acb8c1e5ec068e6fbb14fd3725fe5d9fa3fcfd2f050a933"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451237</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/velkommen-til-melonis-europa-11162451237</link>
            <title>Velkommen til Melonis Europa</title>
            <description>Vil Italiens premierminister Giorgia Meloni trække EU mod højre? Italien-analytiker Alberte Bové Rud fra DIIS giver sit blik på Europaparlamentsvalget i denne tre timers udsendelse på valgdagen, hvor de 14 danske mandater står overfor store, nye spørgsmål. Medvirkende: Lone Theils, krimiforfatter, fhv. korrespondent i London. Politisk redaktør hos Altinget, Esben Schjørring, kronikredaktør og tidligere Mellemøst- og USA-korrespondent Marcus Rubin fra Politiken og fra Tænketanken Europa: Jacob Kaarsbo. Samt professor Marlene Wind, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør, Berlingske, Jeppe Bentzen, journalist Frihedsbrevet, Jens Mørch, chefredaktør, Polennu, Lars Kaaber, chefredaktør Kontrast, Siegfried Matlok, tidl. chefredaktør Der Nordschleswiger i Tyskland, Tore Keller, Informations Europa-korrespondent i Paris og Kristian Thulesen Dahl tidl. formand DF.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:39:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="229081995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6657a6c2be1ef140e267ff88/cfb981d8616cee216eedfa7dfc585667fd1f8a8dfd9f3c16abdfc72a184915fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451227</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/de-11-spidskandidater-om-europas-fremtid-11162451227</link>
            <title>De 11 spidskandidater om Europas fremtid</title>
            <description>11 spidskandidater til Europarlamentet gæster studiet i en udvidet, tretimers udgave af Akkurat, sendt direkte fra DR-Byen.  
Medvirkende: Christel Schaldemose (S), Anders Vistisen (DF), Sigrid Friis (R), Kira Marie Peter-Hansen (SF), Morten Løkkegaard V), Per Clausen (Ø), Henrik Dahl (LA)
Stine Bosse (M), Kristoffer Storm (DD), Jan Kristoffersen (Å) og Niels Flemming Hansen (K)
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:39:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="229174712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664e6c85b35d9de863837068/06a2ab003b9bb137a3832d11fc59494337153b659f82767aca8012f891109ab0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451177</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/politikerne-overdriver-truslen-fra-rusland-11162451177</link>
            <title>Politikerne overdriver truslen fra Rusland</title>
            <description>Det mener Friis Arne Petersen som er fhv. direktør i Udenrigsministeriet og tidligere ambassadør i Washington, Beijing og Berlin. Han siger: "Politikerne skræmmer borgerne når de siger, at Rusland kunne finde på at ramme et NATO-land. Det er utroværdige trusler." Samtidig siger EP-kandidat for de konservative om Ukrainekrigen, at: "Det bliver svært militært at slå russerne, fordi de simpelthen har lavet gigantiske minefelter og skyttegrave som man ikke kan komme igennem." Med i diskussionen er også Mogens Lykketoft (S), Lotte Folke, redaktionschef Politiken, Jonas Parello-Plesner, Alliance of Democracies samt Ph.d. Alberte Bové Rud fra DIIS.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146699019" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662047cfd96076575e47ffb3/9fd7e21264414c0e8a83d15246d1dc51b0c36dab5c35ee91b463b3b834de9d64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451167</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/hvad-oensker-putin-inderst-i-hjertet-11162451167</link>
            <title>Hvad ønsker Putin inderst i hjertet?</title>
            <description>Det og andre spændende spørgsmål diskuterer udenrigskorrespondent i DR, Matilde Kimer, med forfatter Dennis Nørmark, militærhistoriker Niels Bo Poulsen samt politikerne Kira Marie (SF) og Henrik Dahl (LA). Derudover fortæller teknologijournalist Therese Moreau om faren ved, at de offentlige systemer bruger AI.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146910854" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66170dd09a69208978031425/431e688c771f48476bf7c9b29ae392ad3c5a72e14c6398594432e2bf038b64f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451157</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/til-kamp-for-demokratiet-11162451157</link>
            <title>Til kamp for demokratiet?</title>
            <description>"Iran, Rusland og Kina bliver Vestens hovedmodstandere i de kommende 20-30 år, og vi skal gøre noget nu!". Sådan lyder opfordringen fra Morten Messerschmidt (DF), der mener, at de demokratiske lande må samle og forsvare sig, fordi EU er for lille til at stå alene. Vi må satse på partnerskaber - og ikke kun det med USA. " Vi bør lave en handelspagt à la NATO med alle frihandelsorienterede lande i Verden - også Sydkorea, Japan, Indonesien, Australien, New Zealand og selvfølgelig EU," siger Messerschmidt. Rundt om bordet står også Morten Løkkegaard (V), Trine Pertou Mach (EL), Tanja Nyrup Madsen, journalist og tidl. chefredaktør på Mandag Morgen og de to militæranalytikere ved Forsvarsakademiet: Anders Puck Nielsen og Jeanette Serritzlev. Desuden er mellemøstkorrespondent Puk Damsgaard med på en linje fra Beirut i Libanon om Irans missilangreb på Israel.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147174211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660dd39e642679cbc10a8d88/79bcba5425839e724a32d001fb37ea3e20c25e4add7a9907d08918d570ce36f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/lever-europa-i-en-foerkrigstid-11162451147</link>
            <title>Lever Europa i en førkrigstid?</title>
            <description>Det mener Polens premierminister Donald Tusk. Men er vælgerne overalt i Europa enige med ham? Marlene Wind er professor og særlig rådgiver for EU's udenrigschef Josep Borrell. Hun diskuterer emnet med Majbritt Birkholm, næstformand og europarlamentskandidat (DF), med Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Pernille Vermund (LA), Pelle Dragsted (EL) og Bent Winther journalist fra Berlingske.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146984138" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6604a7062814d97a14c9c0dd/58e82f0aa8b1519adad675f15a307d8d67837424c39864b863845f93657d024f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/er-demokratiet-i-krise-11162451117</link>
            <title>Er demokratiet i krise?</title>
            <description>Og hvor store er protesterne mod Putin her på valgdagen. Det og andre vigtige spørgsmål bliver diskuteret i dagens Akkurat af de tre politikere Franciska Rosenkilde (ALT), Jan E. Jørgensen (V) og europaparlamentskandidat Barikan Ismaeeli Solecki (M). Vi får seneste nyt om valget i Rusland fra DRs korrespondent Matilde Kimer. Desuden medvirker Kristian Mouritzen journalist på Berlingske. I anden time vender vi krigsførelse via sociale medier og skærmenes negative indflydelse på vores liv med Peter Christian Bech-Nielsen RADAR og Camilla Mehlsen, ekspert i digitale medier og forfatter til bogen "Opmærksomhedstyveriet".
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147079750" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e8f797456e73e60071ff70/5b2f6a91fc1a5e205d5a948442189149ec43ab3a4a78e7cc6974a5afca547411"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/hvem-tager-debatten-om-gaza-11162451107</link>
            <title>Hvem tager debatten om Gaza?</title>
            <description>Og er det demokratisk at forhindre statsministeren i at tale, som Gaza-demonstranter gjorde på kvindernes kampdag på spillestedet Vega? Det er nogle af spørgsmålene som bliver diskuteret af: Manila Ghafuri, forperson fra organisationen Rapolitics, der sidste år modtog Menneskerettighedsprisen, Lars Kaaber, chefredaktør, Kontrast - Danmarks borgerlige medie, de to kandidater til Europa-Parlamentet Henrik Dahl (LA) og Christel Schaldemose MF (S). Med rundt om bordet er international analytiker, og ph.d. i internationale forhold, Frederikke Ingemann, Jakob Kaarsbo fra Tænketanken Europa samt Katherine Richardson, professor, tidl. formand for Klimakommissionen. Hun påpeger, at klimaforandringerne kan blive så store, at det ikke er muligt for menneskene at tilpasse os de nye vilkår på jorden.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:41:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="146739336" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dfbc43c547b43fa79a4edd/e94929d20a5118e0a409783a2455dfbc761917ee0bc4edff9f227c5a9e3c81e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451097</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/vil-europaeerne-sende-soldater-i-krig-for-ukraine-11162451097</link>
            <title>Vil europæerne sende soldater i krig for Ukraine?</title>
            <description>I Danmark kan vi ikke forestille os at sende vores sønner i krig Ukraine, lyder det fra Anne Sofie Allarp - kronikredaktør, Berlingske. Og Tyskland vil heller ikke sende soldater afsted, lyder meldingen rundt om bordet, hvor formand for De Radikale Martin Lidegaard står sammen med politikerne Frederik Vad (S), Anders Vistisen, medlem af Europa-Parlamentet for DF og Julie Hassing Nielsen, kandidat til EP, (V). Med ved bordet er også DRs udenrigskorrespondent Matilde Kimer samt fhv. ambassadør og direktør i Udenrigsministeriet Friis Arne Petersen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151486022" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6826a744177eb29d0e91c/151d1be1fa1fa8a8aad8b1aae4cdaa87366ae234656c600b4cfbacb1680263da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/staar-europa-alene-med-ukraine-11162451087</link>
            <title>Står Europa alene med Ukraine?</title>
            <description>Det spørgsmål bliver diskuteret af de to kandidater til Europa-Parlamentet Morten Løkkegaard (V) og Anne Sophie Callesen (R) samt Morten Messerschmidt (DF), Mikkel Andersson (LA), Sinem Demir (EL) og Weekendavisens Europakorrespondent med base i Budapest, Jeppe Bentzen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147007743" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cd477ee80d2a267cd9fb9c/8dbc45598c27cfd7cd9bf15de693f8e1f08cb895f9fcc5de977acc654609363f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451077</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/vil-rusland-teste-nato-11162451077</link>
            <title>Vil Rusland teste Nato?</title>
            <description>Bliver der brug for artikel 5, hvor et angreb på ét medlemsland betragtes som et angreb på alle? Det spørgsmål bliver diskuteret af militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen, kommentator Tanja Nyrup Madsen, medlem af Folketinget Theresa Scavenius, debattør Claes Kirkeby Theilgaard, Kristoffer Storm, EP-kandidat for (DD) samt journalist med speciale i Kina Christina Boutrup som siger, at Europa både er afhængig af, og halter bagefter Kina i den grønne omstilling.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147326859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c40d7d3700b20adf46252e/37624b888d24fb57d231a0059c83a87f6a159b44cdc395954cfef836f7883d53"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/er-mediernes-tid-forbi-11162451047</link>
            <title>Er mediernes tid forbi?</title>
            <description>"Danske medier er tæt på døden" lyder den dystre forudsigelse fra Lars Trier Mogensen kendt fra bl.a. Information, Føljeton og P1. Samme mørke blik på medierne har Michael Ehrenreich fhv. chefredaktør på Kristeligt Dagblad, tidl. Berlingske og hofmarskal, han mener, at medier stadig kan fremme samtalen mellem mennesker, men at det er blevet meget svært i branchen. Med om bordet er også Ida Auken (S), Marcus Knuth (K), fhv. folketingsmedlem, Niels Th. Dahl, kommentator JP og til sidst om, hvor vi står med kunstig intelligens: Stine Bjerre Herdel, ledelsesredaktør på Mandag Morgen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147117196" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a85de9ce3bf8fdc2f03d8c/083d2779adf02dd12751f3cbc20369e40b19c75c538fc08be9997deab4fb4de4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/har-vaelgerne-mistet-troen-paa-politikerne-11162451037</link>
            <title>Har vælgerne mistet troen på politikerne?</title>
            <description>Det mener Martin Henriksen, som dagen forinden spillede en hovedrolle ved 'genopstandelsen' af Nye Borgerlige på en kro i Nordsjælland. Ole Birk Olesen, Liberal Alliance, er uenig, og med om bordet er også Bo Lidegaard, fhv. diplomat og fhv. chefredaktør, Sigrid Friis, EP-kandidat for Radikale Venstre. I programmet er også Kristian Mouritzen, journalist Berlingske, som peger på sprængfarlige tendenser i Mellemøsten, og Signe Normand, professor i biologi ved Aarhus Universitet, som ser Nordic Waste-skandalen som et foruroligende tegn på vores tilgang til naturen i Danmark.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147117190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659f2358c26aeca6fad8f00e/e569817c59f30a24f1263e81ef89837f8deaac7926beb718915af4c6c42c4ffe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/den-sidste-konge-af-danmark-11162451027</link>
            <title>Den sidste konge af Danmark?</title>
            <description>Det mytiske ved kongehuset er gået fløjten ved abdikationen, og Frederik den tiende vil blive husket som Frederik den sidste. Det mener Per Nyholm, Jyllands Posten, og han diskuterer det med dagens panel bestående af Kristian Thulesen Dahl, direktør i Aalborg Havn, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør ved Berlingske, Lawand Hiwa Namo, chef for Politik &amp; Analyse ved Friday, samt Sascha Faxe, MF, Alternativet. I programmet er også Jacob Kaarsbo, senioranalytiker ved Tænketanken Europa, som ikke forudser en regional konflikt på tværs af Mellemøsten nu og her.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65077513" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6595e8ce5c7c5e5a9018635b/a07142de1efdc7fe035ac92f92b11007e59e26795da9065399876bbf6a3686ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162451017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/glemmer-vi-fremtiden-11162451017</link>
            <title>Glemmer vi fremtiden?</title>
            <description>Det mener Daria Krivonos, direktør for Instituttet for Fremtidsforskning, og det gør så godt som alle tidens globale problemer sværere. I ugens Akkurat har vi også besøg af Helle Malmvig, seniorforsker ved DIIS, som har været til rave-festival i Saudi og kortlægger situationen omkring Iran og Libanon og det øvrige Mellemøsten lige nu. I panelet er Mogens Lykketoft, fhv. udenrigsminister, Trine Pertou Mach, MF Enhedslisten, Jonas Parello-Plesner, direktør i Alliance of Democracies Foundation og Mikkel Andersson, ny chefrådgiver i Liberal Alliance.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147348038" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658cae2d5c7c5e5a90eeab2b/5d6df189e3c26e850f9a44f5ef115089a75146eed834fcf36c0c8f3d251ee55e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-svm-magtesloes-11162351047</link>
            <title>Er SVM magtesløs?</title>
            <description>"Den regeringskonstellation, der er nu, som måske varer frem til 2026, den er ikke i stand til at gøre noget omfattende eller stort. Derfor tror jeg at analysen er, at frem til 2026 kommer der ikke til at ske noget som helst." Sådan siger Lawand Hiwa Namo, chef for politik og analyse hos kommunikationsbureauet Friday i årets sidste Akkurat. Med om bordet er: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator, Jeppe Bentzen, journalist Weekendavisen, Therese Moreau, journalist Version2 og de to medlemmer af Folketinget: Sólbjørg Jakobsen (LA) og Mikkel Bjørn (DF).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147167302" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6570ff3542547a2ceef38c75/955a4f353d0d49bbb7075234952f49d5ef8b4cf699b396a9dba53dbf992bbcb7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-rusland-ved-at-vinde-krigen-11162351046</link>
            <title>Er Rusland ved at vinde krigen?</title>
            <description>Ja, vurderer forhenværende brigadegeneral Michael Hesselholt Clemmesen i dagens Akkurat. Med er også Søren Espersen (DD), Friis Arne Petersen, tidl. direktør i Udenrigsministeriet og ambassadør i Washington, Berlin og Beijing, Lea Korsgaard, chefredaktør Zetland, Pernille Skipper, tidl. MF, EL og Jan Birkemose som er chefredaktør på nyhedsbrevet Mediatrends.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151486022" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6567c514c638d654cdcd9869/b44e3dd49c4e644cbc3d131bbbcc8bfe81197d5a491f36781e6ee803355aecf7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/hvem-vinder-kampen-om-eu-11162351045</link>
            <title>Hvem vinder kampen om EU?</title>
            <description>I panel mødes Morten Messerschmidt (fmd. DF) og tre af dem, der stiller op til sommerens EP-valg: Henrik Dahl (MF, LA), Kira Marie Peter Hansen (MEP, SF) og Magnus Barsøe, der forlod en redaktørpost på Politiken for at stille op for S. Journalist Frederikke Ingemann efterlyser panelets visioner for EU og forstander på Suhrs Højskole Rasmus Willig taler om tilliden til politikerne når det gælder klima.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201478" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655e89b7a76060d708e8d6f9/c2c3612029afbc859384345a878fd8356c077e892b1fe7e70e622a3087bc3083"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/efter-geert-wilders-sejr-svinger-europa-til-hoejre-11162351044</link>
            <title>Efter Geert Wilders sejr: Svinger Europa til højre?</title>
            <description>Er de europæiske vælgere trætte af klimaet? - og står verdensøkonomien foran en nedtur? 
Det diskuterer partilederne Martin Lidegaard (R) og Franciska Rosenkilde (ALT), udenrigsordfører Anders Vistisen (MEP, DF), sognepræst Marie Høgh, senioranalytiker i tænketanken EUROPA Jacob Kaarsbo og økonomisk analytiker Andreas Steno. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151485572" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65554f5edd03ee38da9f788a/e98ac958b3d2bed563e7654e388a97f55929ee9d81c960bc79cb4f0cc68e14a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/israel-hamas-har-dk-valgt-den-rigtige-linje-11162351043</link>
            <title>Israel-Hamas - har DK valgt den rigtige linje?</title>
            <description>Det spørgsmål bliver diskuteret af de to partiledere Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige og Pelle Dragsted, politisk ordfører Enhedslisten samt Jonas Parello-Plesner, direktør Alliance of Democracies, Manila Ghafuri, forperson Rapolitics og podcastvært samt Kristian Mouritzen, sikkerhedspolitisk journalist Berlingske. I anden time er professor og formand for Klimarådet Peter Møllgaard med, hvor det handler om klimaet og et af spørgsmålene er, om Danmark kommer til at leve op til sine klimamålsætninger.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201478" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654c152e5f114531a0a82343/56801a604ab24f9912e34c0da4761bd2cdba52ec2fb25f277602302e6784d684"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/2030-erne-bliver-vaerre-11162351042</link>
            <title>2030'erne bliver værre</title>
            <description>Det bliver værre i forhold til krige, siger militæranalytiker Lektor Anders Puck Nielsen, og det bliver værre i forhold til klimaet, siger Lars Gårn Hansen, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet. De er ikke just optimister for det næste årti. Til gengæld bliver der delt roser ud til både udenrigsministeren og statsministeren af flere af de andre medvirkende. Med rundt om bordet er: Søren Pape Poulsen, formand Det Konservative Folkeparti, Zenia Stampe (R), Theresa Scavenius MF samt Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6542daeb2c1ea2b4f761a2a0/c17638e99a5315e90d8b30fda070f3950d696762ca6b14094ce2b538cbbee4ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/kan-claus-hjort-frederiksen-splitte-svm-11162351041</link>
            <title>Kan Claus Hjort Frederiksen splitte SVM?</title>
            <description>Retssagen mod Claus Hjort Frederiksen er droppet. Hvad betyder det for regeringen - hvordan vil Venstre balancere hensynet til både regeringsalliancen og den gamle partinestor? Krigen mellem Israel og Hamas er intensiveret. Hvordan påvirker krigen den internationale politiske dagsorden? Om et år er der præsidentvalg i USA. Hvad kommer der til at ske? 
Herhjemme er forfattere ude i et fælles opråb, da streaming af lydbøger er populært og det gør ondt på forfatternes indtjening. Hvordan vil forfatterne tjene penge i fremtiden?
Søndagens panel består af: Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Tanja Nyrup Madsen, chefredaktør, Mandag Morgen, Esben Schjørring, politisk redaktør, Altinget, Trine Pertou Mach, MF, Enhedslisten, Therese Moreau, journalist, Version2, Lone Theils, forfatter og journalist &amp; Niels Th. Dahl, politisk kommentator, Jyllands Posten.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653992f017608c4d38a81610/38d7387bdd5c0170f640e1706ae94f5b34d875c5580214fa13b926ebf0308785"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351040</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-svm-en-droevtygger-regering-11162351040</link>
            <title>Er SVM en "drøvtygger"-regering?</title>
            <description>"Udefra set da drøvtygger man på mange ting i regeringens centrale udvalg," siger tidl. S-formand Mogens Lykketoft i søndagens Akkurat. Desuden varsler han, at de gamle partier - herunder S - ikke kan forvente at beholde deres størrelse fremover: "Den tid hvor S havde 35 procent er forbi". Dansk politik er emnet i anden time. 
I første time spørger Clement bl.a.: Kan Israel overskue de militære og politiske konsekvenser af sin krig mod Hamas? Medvirkende: Jacob Kaarsbo, senioranalytiker i Tænketanken EUROPA, Friis Arne Pedersen tidligere diplomat, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør Berlingske, Ali Aminali, radiovært og debattør, Mikkel Andersson, chefredaktør Kontrast, Mogens Lykketoft (S) tidl. minister, Leila Stockmarr (EL), Rasmus Jarlov (K).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65305754ac3651c904c2bce9/33de12e55e9f17d592cad4dfbbe6b7d0f8b2ff40452af15e12164c5748927077"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/et-vendepunkt-i-israel-og-gaza-konflikten-11162351037</link>
            <title>Et vendepunkt i Israel og Gaza konflikten</title>
            <description>Bombardementer og kampe i og omkring Israel og Gaza er eskaleret dramatisk, og Akkurat er udvidet med en tredje time for at afdække situationen. Med os er:
Rasmus Stoklund (S), Anders Storgaard (K), Søren Espersen (DD), Pelle Dragsted (EL), Lotte Folke, Politiken, Jonathan Møller Sousa daglig leder af Forum for Dialog om Israel og tidligere næstformand i Dansk Zionistforbund. 
Anders Puck Nielsen, Militæranalytiker, Finn Rudaizky, Medlem af Borgerrepræsentationen (DF), København, fhv. formand, Det Mosaiske Trossamfund, Kristian Mouritzen, International analytiker, Berlingske fhv. sikkerhedspolitisk korrespondent, Zainab Nasrati, tidl. vært i 24syv Det muslimer taler om, klummeskribent for Altinget og med på en telefon Asmaa Abdol-Hamid, Socialrådgiver og kæmper for menneskerettigheder.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="237601819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6514a8e54415825fc0e10649/63248bc277858f60984a30dc5dffd650c1dd1fc87b06f542c7b043e2a69ffe13"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-demokratiet-truet-11162351035</link>
            <title>Er Demokratiet truet?</title>
            <description>Det, og en række andre store spørgsmål bliver vendt af panelet som i dag tæller: Franciska Rosenkilde (AL), Marie Høgh, sognepræst, med en fortid som folketingskandidat for de Konservative, Lawand Hiwa Namo, selvstændig rådgiver, Joachim B. Olsen, politisk kommentator, med en fortid som kuglestøder og som folketingsmedlem for Liberal Alliance og Professor Marlene Wind. Undervejs møder i også professor Michael Bang, Katrine Stevnhøj, ekspert i russisk politik samt Jens Mørch fra netmagasinet Polen Nu.</description>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147275803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650232cec850638803e980d5/fe49c2168abe93056ccffa53fa82ac1d800f6f69216b862e9d8390441215e2bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/svigter-s-sine-vaerdier-11162351034</link>
            <title>Svigter S sine værdier?</title>
            <description>Med: Pia Kjærsgaard, MF (DF); Trine Pertou Mach, MF (EL); Jan E. Jørgensen, MF (V); Katrine Evelyn, forbundsformand for DSUM; Jacob Kaarsbo, Tænketanken Europa; Misha Zand, konsulent og analytiker; Michael Zwicky Hauschild, professor ved DTU. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f8f8d5547337bfd2087867/d73c0f0b718c442ce87b746799ba6adc8fab3f4cfefe19b56ef322fa40227f2b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/skal-velfaerdssystemet-bygges-om-11162351033</link>
            <title>Skal velfærdssystemet bygges om?</title>
            <description>To partiledere mødes i sæsonpremieren; Martin Lidegaard (R), aktuel med bogen "Generationskontrakten" og Pelle Dragsted (EL). I programmet medvirker også Sólbjørg Jakobsen (MF LA), chefredaktør Mette Østergaard (Berlingske), chefredaktør Mikkel Andersson (Kontrast), journalist og forfatter Kristian Mouritzen (Berlingske), politisk redaktør Peter Christian Bech-Nielsen (Radar) samt tingets nyeste medlem: Nikoline Erbs Hillers-Bendtsen.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="151201819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64efbec16b591b6b9a62f890/614d73f6c1a008a154439088df4610fb3aaab3a2b2bf0d85907127aeea84b09b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/vinder-trump-i-2024-11162351028</link>
            <title>Vinder Trump i 2024?</title>
            <description>Det og andre vigtige spørgsmål bliver diskuteret af panelet Anne Sophie Callesen, EP-kandidat for Radikale Venstre, Caspar Stefani, officer, aktiv i Konservative, Friis Arne Pedersen, fhv. dir UM, fhv. ambassadør, Anna Libak, udlandsredaktør, Berlingske. Undervejs møder vi: Kristian Mouritzen, journalist og international analytiker, Berlingske, Kristina Aleksandrovna Pedersen, ekspert i Rusland samt Jens Hesselbjerg, professor, Rune Baastrup, direktør i Teknologirådet og Deltager Danmark.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:649be0f70c319a3cd88cd4c4/2e40892fcf058d584fd1848b08ed2688f70f4ef5eeb6dbc32acd7e5fafe2c070"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-verden-paa-vej-vaek-fra-demokratiet-11162351027</link>
            <title>Er verden på vej væk fra demokratiet?</title>
            <description>Det er hovedspørgsmålet der bliver vendt i dagens Akkurat. Med i diskussionen er: Henrik Dahl, medlem af Folketinget og kandidat til Europa-Parlamentet (LA), Eva Flyvholm, tidl. MF (EL), Jonas Parello-Plesner, Alliance of Democracies, Tanja Nyrup Madsen, ansv. chefredaktør på Mandag Morgen. Samt Peter Christian Bech-Nielsen, stifter og redaktionschef ved techmediet Radar, Kasper Junge Wester, Olfi og Katrine Stevnhøj PhD i russiske aktivister i eksil. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="165062683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648a3b64263360d7481e8a1f/a52b47645048697dd574041f3345488f823cef000578686070b476ea06771267"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/folkemoedespecial-11162351026</link>
            <title>Folkemødespecial</title>
            <description>Hvordan går det med det danske demokrati? Hvordan kommer AI til at forandre vores verden? Og hvad har udviklingen af AI og klimakrisen til fælles? Det er nogle af spørgsmålene i dagens særudgave af Akkurat fra Folkemødet på Bornholm. Med ved bordet er Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti, Winni Grosbøll, direktør i Friluftsrådet og tidl. borgmester på Bornholm (S), Dennis Nørmark antropolog, forfatter, foredragsholder, manden bag opgøret med Pseudoarbejde i bogen af samme navn, Nikoline Borgermann, PhD, rådgiver indenfor bæredygtighed og Klimaaktivist, Anne Sofie Allarp, kommentator på Berlingske, radiovært, forfatter, foredragsholder og jurist og Anders Søgaard, forsker - men også: digter, forfatter og musiker.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164469979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648100df2f0499316708d07e/2fe26595ba20e689a5da7ee3ed9b5e0718a9d51a4c287c20a646d26235793cb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/jeg-haaber-ikke-at-mette-frederiksen-er-kandidat-til-nato-11162351025</link>
            <title>"Jeg håber ikke, at Mette Frederiksen er kandidat til NATO!"</title>
            <description>Lyder det fra socialdemokraternes Frederik Vad i dagens Akkurat og han synes diskussionen om statsministerens fremtid er noget rod. Den politiske situation herhjemme og Ukraine-krigen bliver diskuteret og med ved bordet er folketingspolitikerne: Pelle Dragsted (EL), Zenia Stampe (RV), Rasmus Jarlov (KF). Samt Pierre Collignon debatredaktør, Berlingske, Anna Libak udlandsredaktør, Weekendavisen og Anders Puck Nielsen militæranalytiker, Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6477c5fd1245bb4c771a3125/d5313299aae1e0d4a856f3962f63f4edbc12113faa6bf0b3a9e92f26a5ad64e9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-4-jun-2023-11162351024</link>
            <title>Søndag 4. Jun. 2023</title>
            <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646e8c18295e8f20d1b6b66e/1e69c1618a302b032ca562940d158f3c90ac2b7c473b642e9e940ef76f5a2006"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/svigter-svm-klimaet-11162351023</link>
            <title>Svigter SVM klimaet?</title>
            <description>Vi er tæt på fristen for de danske klimamål for 2025 og 2030. Er der politisk lederskab i Danmark - og i verden - til at nå dem? Panelet diskuterer bl.a. klimaet, Danmarks nye udenrigspolitiske strategi og rygterne om statsminister Mette Frederiksen som ny generalsekretær i NATO. Ved bordet: Ida Auken (S), Theresa Scavenius (AL) og Linea Søgaard-Lidell (V) samt tidligere mediemand Per Mikael Jensen (nu ansat hos atomvirksomheden Seaborg), redaktør på det socialdemokratiske netmedie Pio og veteran fra både Afghanistan og Irak Niels Jespersen samt to tidligere topdiplomater: Friis Arne Petersen, fhv. ambssadør og direktør, Udenrigsministeriet og Thomas Becker, fhv. klima-chefforhandler i FN og i EU. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164174491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64655133c73a30c3894ea546/3ffb6db8dae0df9e8b17961aee887d33876e3e078d4fa0a38d824f10d9a998ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/hvad-er-det-nye-i-danmarks-nye-udenrigspolitiske-strategi-11162351022</link>
            <title>Hvad er det nye i Danmarks nye udenrigspolitiske strategi?</title>
            <description>G7-topmødet, Løkkes "pragmatiske idealisme" og SVMs første halve år er blandt ugens emner. Ved bordet er Sasha Faxe, medlem af Folketinget, Alternativet, Carsten Bach, medlem af Folketinget, Liberal Alliance, Susanna Dyre-Greensite, formand, Folkebevægelsen mod EU, Anne Sofie Allarp, debattør, journalist og forfatter, kommentator på Berlingske, Mikkel Andersson, journalist, debattør og chefredaktør Kontrast, Esben Schjørring, politisk redaktør, Altinget, Katrine Villarreal Villumsen, journalist og ekspert i sociale medier.</description>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645c176d9b4349a053c20b50/e272708fb384a0c5f31fed7ac7a262b53322ea3587226de7d463f2a75e168b46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/vil-ukraine-faa-held-med-foraarsoffensiven-11162351020</link>
            <title>Vil Ukraine få held med forårsoffensiven?</title>
            <description>Ukrainekrigen og fremtiden for USA, Kina og EU i stormagtsspillet på den internationale scene er blandt ugens emner. Ved bordet er: Pernille Vermund, formand for Nye Borgerlige, Pernille Weiss, medlem af Europa-Parlamentet for Det Konservative Folkeparti, Trine Mach, medlem af Folketinget for Enhedslisten. Suppleret undervejs af Niklas Rendboe, projektforsker, Forsvarsakademiet, og Mads Vestergaard, filosof og stifter af Sinolytica.</description>
            <pubDate>Sun, 14 May 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645a2f40cd0970aa225ff714/12c16b4091913a006ac2bca82b33c332c771d09a08ea8a0049fea6f203732d7e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/skal-kunstig-intelligens-stoppes-nu-11162351013</link>
            <title>Skal kunstig intelligens stoppes nu?</title>
            <description>Ja, mener Søren Espersen, der mener, politikerne skal forhindre udviklingen af de chatbots, der i disse uger revolutionerer vores billede af, hvad teknologien kan. Journalist Ida Ebbensgaard mener, teknologien vil forandre lige præcis "alt" - mens tech-journalist Therese Moreau advarer mod at forveksle kunstig intelligens med noget - eller nogen - der minder om os selv. Anders Puck vurderer at den russiske vinteroffensiv i Ukraine er slået fejl, mens Per Stig Møller peger på en overset udfordring for vesten: Hvis Kina fører an i en krig mod den amerikanske verdensvaluta, dollaren. I udsendelsen medvirker også: Louise Aggerstrøm (Danske Bank) samt Mai Villadsen (EL), og chefredaktør Mikkel Andersson (Kontrast), der i øvrigt synger en kort... duet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:641250b7a6438dff1f4273b8/1da2f91ea3fdfa8a874124c022228d365e49b77eb40cbed1bfbe4dde2d3793ca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/det-bliver-vaerre-andreas-steno-om-bankerne-11162351012</link>
            <title>"Det bliver værre" - Andreas Steno om bankerne</title>
            <description>Bankerne skælver, franskmændene går på gaden - og det danske forsvar risikerer at løbe tør for soldater. Ugens temaer diskuteres af "verdens første tech-ambassadør" Casper Klynge (nu Dansk Erhverv), chefredaktør Peter Ernstved Rasmussen (OLFI), finansanalytiker Andreas Steno, Trine Mach (MF, EL), Gitte Seeberg, direktør i Autobranchen Danmark (fhv. MF, K), Aske Munck, journalist på Weekendavisen og komikerPer Helge ("DJØF med Løgn").
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:640916838a2497bbc1c29b67/1471629d3085955f372942b8a70e50b26134a0486da9f67f2836a61df676d818"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/kina-er-blevet-maegler-og-bankkollapset-i-usa-skaber-uro-11162351011</link>
            <title>Kina er blevet mægler og bankkollapset i USA skaber uro</title>
            <description>Vil kollapset af den amerikanske bank Silicon Valley Bank sprede sig som ringe i vandet og hive andre banker med sig i faldet? Hvor er det globale lederskab på vej hen? Og er de danske politikere reelt parate til at prioritere klimadagsorden? De er nogle af spørgsmålene, der bliver diskuteret af panelet:  Theresa Scavenius, MF, ALT, Tenna Røberg, formand, Nye Borgerliges Ungdom, Kaspar Colling, forfatter, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør Berlingske, Michael Ehrenreich, fhv. redaktør og journalist, Kristian Mouritzen, journalist og forfatter, Andreas Steno, finansøkonom. Med indspark fra Ian Bremmer, direktør i Eurasia Group. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ffdd7b1c70403e41f2da0a/0ced0c68157ce75d7c15dde143deeb56a83116e14c91185fb5ffccaf1835ccb8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/er-christiansborg-i-en-boble-11162351010</link>
            <title>Er Christiansborg i en boble?</title>
            <description>Ifølge Pia Kjærsgaard er Christiansborg efter dannelsen af SVM-regeringen i en boble, hvor de store resultater udebliver - og vælgerne er utrygge. Professor Stephen Walt er bekymret for, om USA og Europa på sigt kan enes om Ukraine og Kina, professor Jesper Rangvid anbefaler en svær og populær opbremsning i økonomien - fordi inflationen stadig er alt for høj - og professor Carsten Rahbek blæser til angreb på myter om dansk natur og landbrug.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63f6a21cf97d042fe6a61dca/2a40a913efb35e5d6f4a1e11a36f41eae4d55316e3e037abb4623979971fd29c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-26-feb-2023-11162351009</link>
            <title>Søndag 26. Feb. 2023</title>
            <description>Afskaffelsen af store bededag bliver vendt, og vi diskuterer hvor stor betydning krigen i Ukraine har for den politiske situation i Danmark. Og hvordan det står til med verdensøkonomien og inflationen. Dagens gæster er: formand for Det Radikale Venstre, Martin Lidegaard, formand for Fagbevægelsens Hovedorganisation Lizette Risgaard, chefanalytiker i Danske Bank, Louise Aggerstrøm Hansen, chefredaktør på Kontrast, Mikkel Andersson, redaktør på Altinget, Esben Schjørring, fhv. formand for DFU, formand for EU-Skeptisk Ungdom Tobias Weische samt projektforsker ved Forsvarsakademiet Niklas Rendboe.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ed674e4412e3b8c3829dc0/ec3bea36f1d09e2011ed3261082cdebcfeb7fa4d40a7e2670035c831d2a6decf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-19-feb-2023-11162351008</link>
            <title>Søndag 19. Feb. 2023</title>
            <description>Hvordan har Ukrainekrigen forandret verden? Hvordan ser USA's fremtidige globale rolle ud? Og i hvilken retning vil teknologien forandre verden de næste år? Det er nogle af de store spørgsmål som diskuteres af panelet: økonom Ulrik Vestergaard Knudsen, OECD; biolog, journalist og forfatter Lone Frank, Friis Arne Pedersen, fhv.. ambassadør i bl.a. USA og Kina, Lotte Folke, redaktionschef på Politiken og Samuel Rachlin, journalist og forfatter. Desuden medvirker sikkerhedspolitisk korrespondent Kristian Mouritzen.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e42c5d4412e3b8c355279c/96bbce13ba59c15c2845874a68d3f1d0cbb6107de3ec23e820c906ccbcb224a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-12-feb-2023-11162351007</link>
            <title>Søndag 12. Feb. 2023</title>
            <description>Hvordan tegner fremtiden for kunst, kultur og medier i Danmark? Den nye kulturminister Jakob Engel-Schmidt møder forfatter Knud Romer, museumsdirektør Jane Mylenberg, sangerinde Fallulah, redaktør Isabella Hindkjær og Henrik Dahl (MF, LA).
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63daf270814bbe163836cc11/388c11f9f1cebaa24bb85b7ecc1e6637d4b21421cf27b739a65df13e55144a40"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-5-feb-2023-11162351006</link>
            <title>Søndag 5. Feb. 2023</title>
            <description>Står Danmark og verden overfor udfordringer, der kræver en ny form for politik? En række gæster mødes i P1s nye "søndagsavis" om politik i ind- og udland.
Svarene kommer i dagens udsendelse fra: EU-Kommissær, fvh. partileder Margrethe Vestager, direktør i Aalborg Havn, fvh. partileder Kristian Thulesen Dahl, journalist og anmelder Katherine Diez, direktør i Alliance of Democracies Jonas Parello-Plesner og psykolog, aktiv i Alternativet og tidligere folketingskandidat Sofie Groth.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d1b6fdf538158492649be7/570b66f7dfd4452df9e72554a74ddb11f9b93551d3b373afac9cc885de313d49"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-29-jan-2023-11162351005</link>
            <title>Søndag 29. Jan. 2023</title>
            <description>Står Danmark og verden overfor udfordringer, der kræver en ny form for politik? En række gæster mødes i P1s nye "søndagsavis" om politik i ind- og udland. Dagens panel består af Mikkel Andersson, chefredaktør, Kontrast, Anne Sofie Allarp, journalist, kommentator og podcastvært og Leif Davidsen, forfatter, oprindeligt journalist. Derudover medvirker Monica Rubin, politisk ordfører (M), uddannet læge, nu MF, Michael Bang Petersen, professor, Jørgen Staun, lektor ved Forsvarsakademiet. Samt Eva Ravnbøl, TV2s korrespondent i Rom.</description>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63c87ec28a17dd19abdfe943/ba8b2fc15e2075149275bc6632abc4c81c0b48a29dc447de430eba821cab9fdd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/akkurat-om-ritt-bjerregaard-11162351060</link>
            <title>Akkurat om Ritt Bjerregaard</title>
            <description>Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82280539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63cd299a3a290c242ec88d11/4aa32c2793ff665368dc52116b03a54206ea78a6be3e26e61d7775a01e300ddc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-22-jan-2023-11162351004</link>
            <title>Søndag 22. Jan. 2023</title>
            <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63bf431a770983cab784e829/0319cae0e5c3cd23c5d23c95ec9d5cae0351640a477b3561166adcb03e275564"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-15-jan-2023-11162351003</link>
            <title>Søndag 15. Jan. 2023</title>
            <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b60987f77905a0bdc68d92/8797928fc6e1e2a474b3f23bba81b517f69d3dbf6c51d091a8c27b62201d3d87"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-8-jan-2023-11162351002</link>
            <title>Søndag 8. Jan. 2023</title>
            <description>Står Danmark og verden overfor udfordringer, der kræver en ny form for politik? En række gæster mødes i P1s nye "søndagsavis" om politik i ind- og udland. Med bl.a. Morten Messerschmidt (DF), Pernille Skipper, Mursal Khosrawi og investeringsrådgiver Lars Christensen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481819" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63acce709c2c142ce1b593d2/ce1b1c399713c830bda0eab230faa07afba6c769d86fca46377621b4a32fafb0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162351001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2023/soendag-1-jan-2023-11162351001</link>
            <title>Søndag 1. Jan. 2023</title>
            <description>Står Danmark og verden overfor udfordringer, der kræver en ny form for politik? En række gæster mødes i P1s nye "søndagsavis" om politik i ind- og udland. Med bl.a. Mogens Lykketoft (S), Christopher Arzrouni, Amalie Lyhne, Birgitte Diget og Siegfried Matlok.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164437723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a395b29c2c142ce1880fd1/84baefcc812983a749f18dd7ca0b6b0074475b0c2ccb9183f32f54bd1c03770f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
