<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/carte-blanche/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Carte Blanche</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
        <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 16:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/carte-blanche/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/carte-blanche/image.jpg</url>
            <title>Carte Blanche</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527624</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-den-smukke-bestyrer-og-en-masse-toemmermaend-13332527624</link>
            <title>Den smukke bestyrer og en masse tømmermænd</title>
            <description>Drengene kom til at give den lidt for meget gas i går, og det kan godt mærkes i dag. Henrik har formået at smide både sin fleecetrøje og sin telefon væk på baren i går. Men som Jannik siger, så er det jo bare en ofring til afterskiguderne.
De får også fint besøg af Val T's smukkeste mand, bestyreren af den bar, som Henrik gav show på. Bestyreren er åbenbart ansat som danser???
Jannik har desuden forberedt en tastetest med franske delikatesser, nu hvor Henrik ikke kender noget som helst til Frankrig og Val T, men det møder stor modstand fra Henrik. Bl.a. fordi han har det dårligt og helst bare vil brække sig.
OG så skal I selvfølgelig ikke snydes for Ugens Lyttergave! Denne gang er der et par pelsede trusser og en lommelærke med sprut i på højkant!
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51815105" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc911ce4efd03562e923c/5e6e39fa6d58cfe986c6fd3517bec24fba031ca7b170b7d68e5d102de720b20b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527623</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henni-spiller-sax-i-val-t-13332527623</link>
            <title>Henni spiller sax i Val T!!!</title>
            <description>ENDELIG er det dagen for Henriks saxofon-solo på baren i Val T!! Vi har glædet os sindssygt meget. Det har Henrik dog ikke så meget. Men der er ingen vej udenom! Han får lige et par ord med sig fra sin saxofonlærer, der glæder sig til at høre med.
Jannik er pissed over, at Henrik, som den eneste i deres gruppe på gårsdagens restaurant, valgte at bestille en forret. Og så var det endda løgsuppe. Derfor venter Jannik lidt med at give ham en gave, som kan peppe Henriks stemning lidt op inden showet. Han afslører gaven sidst i udsendelsen, og det er en sexy en af slagsen... Eller er det??
Nogle drenge hjemme i Danmark ønsker sig en lille lejlighedssang, så Henrik og Jannik bikser hurtigt noget sammen på en juleudgave af en Poul Krebs-sang. Det bliver lidt skør, men så længe de elsker den!
OG SÅ SPILLER HENNI SAX foran eleverne fra Herlufsholm! Hør, hvordan det gik!
Værter: Henrik Eriksen og Jannik Schow.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41705724" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc92381654c75b6b32aaa/0a1fcf423acc6571e4b0a422168487820a6769a79d2f42a2d72ced7deef2f945"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527622</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-roeverhistorier-og-mandelsmoer-13332527622</link>
            <title>Røverhistorier og mandelsmør?!</title>
            <description>Carte Blanche sender live fra pisten i Val T, og de får i dag besøg af bl.a. to sultne piger. Ikke dem fra Instagram, men bare to sultne piger, som de løb ind i tilfældigt. Og pigerne er meget gavmilde med at dele ud af røverhistorier fra deres ferier sammen.
JoJo og Henrik er lidt trætte af at høre på Janniks mange anekdoter fra hans tid som skiguide. Og for at det ikke skal være løgn, så finder Jannik lige en ung fyr, der også er skiguide, så de kan sidde og ping-ponge skiguide-historier sammen.
Til sidst tager Henrik på solo-eventyr på den nærliggende bar, hvor han skal spille saxofon live foran et publikum i morgen. Imens smager Jannik JoJos medbragte hjemmelavede mandelsmør. Det ligner... Et laksativ...er sjovt, hyggeligt, og det bliver P3 med en lille ski på!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47446717" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc92cce4efd03562e92cf/8c0c32d8692c0e52e975e57bdc713ef937138822ce33f0ba1fe120444ab717b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527621</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-suspekt-besoeger-carte-blanche-i-sneen-13332527621</link>
            <title>Suspekt besøger Carte Blanche i sneen</title>
            <description>Vi er i Val T! Skituren har indtil videre ført lidt problemer med sig. JoJo er ikke helt tryg ved at bo så tæt med Henrik og Jannik. Døren ind til toilettet er nemlig papirtynd, så man kan høre ALT... Suspekt er, udover at være rappere, også nogle sande fashionistas. Derfor kommer de med deres bedste moderåd til skifolk og skiguider om alt fra hjelme til dragter, inden Carte Blanche giver dem en sand overraskelse! Til sidst beslutter Henrik sig for at tage på eventyr, så der kan komme lidt kultur ind i programmet. Så han forlader de andre og tager hen på et andet værtshus for at købe shots.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Suspekt.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55253246" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc920ae0bf619c87acb9b/5b1c707226ecbd2040f66a322a6368753ea27f9832e4532920058e2a6853977e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527620</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-er-vi-overhovedet-klar-til-val-t-13332527620</link>
            <title>Er vi overhovedet klar til Val T!?!</title>
            <description>Carte Blanche er for sidste gang på dansk jord... altså for sidste gang inden om 2 uger, hvor de jo er tilbage igen på dansk jord og sender som normalt. Men altså sidste gang inden de jo er på seriøs arbejdsskifer...tur... Arbejdsskitur. Vi starter ud i det sårbare hjørne. Janniks frisør har nemlig sagt "nok er nok". Ikke mere tyndt, langt hår. Så vi starter med at løfte hatten engang. Vi skal selvfølgelig også holde fagligheden, så vi når både forbi perfekt vinkel på frysepizza, tyske hjortekald og lyden af badeænder. Og så skal vi selvfølgelig også have en sidste status fra Henrik Saxohånd og have uddelt en lyttergave.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53175614" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc913ce4efd03562e9247/e2cb899c9dbaa2832dd15812054a9ba9b3b4f8133b63c657447566f5a0467256"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527619</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-sexet-peter-belli-og-noget-med-hajer-13332527619</link>
            <title>Sexet Peter Belli og noget med hajer?</title>
            <description>Carte Blanche er tilbage for andensidste gang, inden vi suser mod Val T på skirejs...skiARBEJDSrejse, mener vi. Og det skal da også handle lidt om ski, nærmere bestemt JoJo's skifrygt. Desuden skal vi også lige høre lidt liderligt fra kilden selv, nemlig Peter Belli. Og så når vi da også lige noget med hajer og en lejlighedssang til en doven elektriker? Carte Blanche er tilbage igen i morgen for sidste gang i normalt fodtøj - fra næste uge er vi nemlig live fra Østrig, iført "arbejdssko" (skistøvler).
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45962939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc911ce6d3443e401feef/36be31fdb0a9fb343f2d411e0d97ccc98b7c103b3fd42b437c8204aebbc7c6a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527618</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henrik-soeger-blaesevenner-13332527618</link>
            <title>Henrik søger blæsevenner</title>
            <description>JoJo er tilbage! Og det er Henriks saxofon-rejse også - denne gang tager den ham en tur til Herlufsholm, for at skabe lidt "blæse-venner". Så skal vi selvfølgelig også have fundet kælenavne, lave audition til jobbet som nyhedsvært og noget med sms'er og yoghurt? Og så skal vi lige have afgjort, hvorvidt forskellige danske covers af engelske sange, egentlig burde være lavet. Carte Blanche er tilbage igen i morgen, så heldige dig.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51684919" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc928ce6d3443e401ffec/f631c8ad8b075291e9ba715aed4ded39b305c166dd1b011f2cf6bb2f771a243b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527617</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-jannik-schow-feat-medina-13332527617</link>
            <title>Jannik Schow feat. Medina</title>
            <description>Carte Blanche er tilbage, men uden vores lille JoJo. Hun er nemlig med i en sandslots-byggekonkurrence i Hvide Sande og måske ude som musikreporter eller måske et andet sted? Vi siger det måske bare ikke til dig, men noget vi siger til dig er til gengæld, hvor mange sekunder der skal gå, før der pinlig tavshed, hvordan du bedst udnytter en buffet, og hvad sangen "Hesties Besties" egentlig handler om. Vi når selvfølgelig også en lille tekstforståelses-quiz.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56915576" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc926ce6d3443e401ffdb/9d45652c977b87537e557332ae382f43b05ea113760970f53856210fe7b464da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527616</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-janni-er-tilbage-jojo-er-ude-lydmemes-sax-glasloftet-og-landmand-soeger-ny-vaert-13332527616</link>
            <title>Janni er tilbage! JoJo er ude... Lydmemes, sax-glasloftet og Landmand søger.... ny vært?</title>
            <description>Jannik og Henrik er i studiet på ugens sidste sendedag! Torsdagen står på lydmemes, baseret på et nyt Robert Hansen interview. Se os vende tragedie til triumf. Så tager vi temperaturen på Henriks saxofon-eventyr og ser, hvor klar han er til uge 7 i Val Thorens. Vi tjekker ind med hans mentor, mr. epic saxguy: Malthe Milters. Henrik kommer faktisk ægte meget på arbejde i dag, fordi Jannik laver også lige en mini-casting på ham, fordi han tænker da, at han ville være den perfekte vært på 'Landmand søger kærlighed.'
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Malthe Milters, uddannet saxofonist.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54170939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc92cce6d3443e4020010/b8f751c14268178dbed8a17779c9e14303b904e88a5c87ca24747419ed319deb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527615</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-jojo-og-henni-alone-in-da-house-13332527615</link>
            <title>JoJo og Henni (alone) in da house!</title>
            <description>Jannik (h)jemmemus ligger og daser den på sofaen.... Så ham forstyrrer vi faktisk lige for at få et godt råd med til den skønne lytter, der i onsdagstraditionen tro får en lejlighedssang! Derudover åbner vi op for en kæmpe debat blandt de gode danskere, hvad det angår vintertendenser: Er det for tidligt og for meget med de fastelavnsboller dér?!?! Og så skal JoJo til Aarhus, og hun har en masse spørgsmål, og derfor får vi fat i ikke kun én, men hele to Aarhus-lyttereksperter, som kan hjælpe.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49745532" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91b4c47f2aac4ad28a1/1ac9a81f2d80886053eb135280d32a6ff5ce17d6eb05a0dbd9af8b7e82017ab3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527614</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-tirsdagsdrypdrypdrypppp-og-stressss-af-13332527614</link>
            <title>Tirsdagsdrypdrypdrypppp og stressss af</title>
            <description>Henrik afslører, hvad der provokerer ham helt vildt (hint: Det handler om pegefingeren), og JoJo og Jannik deler deres egne små irritationer. Vi hører også fra jer skønne lyttere, og hvad der kan få dem op i det røde felt, som i bund og grund er helt uskyldige. En update fra Hennis svedige eventyr er der også i dagens program. Og så er der som altid på en tirsdag gang i vores kælenavnsgenerator, hvor de tre banditter giver dit navn lidt flair ved at finde på nye kælenavne. Selvfølgelig i public servicens navn! Sidst, men ikke mindst, deler vi en alternativ stresshåndtering, når en fængselsbetjent finder sin indre ro med 46 kvælerslanger. Hvad er din egen specielle metode til at afstresse? Det får vi svar på - alt dét og meget mere!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49695994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc92bae0bf619c87acbe3/5c11c6f04acbf4df5118bae3774210af7729d0867806de7e4a4ae9191fc0a392"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527613</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mandagsmission-mirakuloes-overtro-og-mon-oscar-nominerede-emilia-perez-aegte-er-god-13332527613</link>
            <title>Mandagsmission, mirakuløs overtro og mon Oscar-nominerede Emilia Pérez ægte er god?!</title>
            <description>Henrik bryster sig stolt af at være Carte Blanches eneste uddannede journalist. Det skal man ikke sige for mange gange, så Jannik og JoJo sender Henni Hundekiks ud på en mission for at afsøge, om en tv-reklame er troværdig eller ej. Og tro os; han kommer på meget dybt vand. Så undrer JoJo sig over, hvor overtroiske folk egentlig er derude - vi hører fra jer skønne lyttere. Sidst, men slet ikke mindst, tester vi, om den Oscar-nominerede film 'Emilia Pérez,' for en omgang skønsang peger i retningen af et stort fedt nej.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45814331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc924ae0bf619c87acbb5/3d957a5361e8f46bd02686560f064159c140db83b5754a0b3fad4ed704f99e14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527612</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-haandboldhalbangers-henriks-saxxxxx-eventyr-og-hinsides-nabo-13332527612</link>
            <title>Håndboldhalbangers, Henriks saxxxxx-eventyr og hinsides nabo (???)</title>
            <description>Der er VM i håndbold lige nu, og det betyder, der pulser hits ude i hallerne, men mangler du som hal-dj lidt inspiration, så har JoJo og Jannik dig.
Malthe Milthers, mr. epic sax guy er Henriks mentor, og han er tilbage i studiet for at se, hvor langt Henrik er kommet i sit saxofoneventyr. Det lyder..... specielt.
Og så får JoJo hjælp fra jer skønne lyttere, fordi hun er i tvivl om, hvordan hun finder ud af, om én i hendes opgang er død. Der lugter nemlig lidt sådan. Så betyder torsdag som altid UGENS LYTTERGAVE: Hvem får sin gave afsat? Og hvem er den heldige?!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Malthe Milthers, saxofonist.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59026035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc915ce6d3443e401ff1d/8e5fdf82e3afee28a8cfd965481875b4f3504199653844fc6f0d9f10f4370979"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527611</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henriks-sved-haandboldritualer-hede-kram-og-w-holesome-lejlighedssang-13332527611</link>
            <title>Henriks sved, håndboldritualer, hede kram og (w)holesome lejlighedssang</title>
            <description>Onsdag i Carte Blanche byder altså primært på ovenstående. Henrik stinker af sved. Hvorfor? Hvordan? Hvad? HJÆLP! Og så har Lukas Jørgensen fra det danske håndboldlandshold en masse ritualer på kampdage, men har vi ikke alle det? Vi hører jeres! Mens JoJo går lidt og er bekymret i anledning af national krammedag, at hun er dårlig til netop det. At kramme. Vi tester tesen. Og fordi det er onsdag, er der jo selvfølgelig en særlig lytter, der får en god omgang lejlighedssang, som i dag er sød, at du får tandpine.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54815483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc924ae0bf619c87acbbb/fed9e8dd6a8bfd11ccb0e6bed6a4422261318f74908e5240359f382d2fd04386"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-khalilenavnsgenerator-jojos-skiangst-og-hpv-opsang-fra-jannik-13332527610</link>
            <title>Khalilenavnsgenerator, JoJos skiangst og HPV-opSANG fra Jannik</title>
            <description>Alle mænd på 20 år har fået en besked i e-Boks omkring en HPV-vaccine, og det opfordrer Carte Blanche selvfølgelig lige til, at man tjekker ud. Jannik har tilfældigvis en sang til anledningen. Og så er der hjælp fra en legende på ski, som hjælper JoJo med hendes skiangst, inden at de drager mod Val Thorens i uge 7. Så er der for alvor public service, når der som altid hver tirsdag er gang i kælenavnsgeneratoren. Khalil er så heldig at få en omgang i den! Alt dét og meget mere i Carte Blanche denne tirsdag.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Peter Zandersen, skuespiller.
Thomas Uhrskov, journalist og ski-legende.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57848126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc917ce4efd03562e925c/a7959a44f4f0a89001e4a87a91aba0ee4fac51b3b30fbf3dbabc21fa9a6d97b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527609</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-glaedelig-mandag-jannik-kommer-et-skridt-taettere-paa-frost-droemmen-og-husk-nu-at-sige-undskyld-13332527609</link>
            <title>Glædelig mandag! Jannik kommer ét skridt tættere på Frost-drømmen, og husk nu at sige undskyld</title>
            <description>Holdet er samlet igen! Jannik, JoJo og Henrik er tilbage på pinden. DRYP DRYP.
I dag går Henrik med tanken om, om han egentlig kan blive kampagnechef for Venstre? Han forsøger at vise sit værd overfor de to andre. Det går ikke så godt.... Men en anden hemmelighed fra Henriks arbejdsfortid kommer på bordet! JoJo og Henrik er jo på en løbende mission for at få Janniks drøm til at gå i opfyldelse: At få en rolle og lægge stemme til Frost (3). Derfor ringer vi søde skuespiller Julie Lund op, som er med i forestillingen 'Frost på Is' for at få tips og tricks - og i den forbindelse hører vi Jannik i en form for audition på NORSK ?! Det vil du ikke gå glip af.
Sidst, men ikke mindst: Har du så stået i en situation, hvor du burde sige undskyld, men virkelig ikke gider?! Det hører vi jer skønne lyttere om.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Julie Lund, skuespillerinde og Disney-dupper.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57068219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90681654c75b6b329ef/f18857b9b3d1a28d7bf3ad91c7fccb65b226c54dad5e2df7288c45556999fd91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527608</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mr-saxobeat-missing-blowjobmaskine-og-muffloner-13332527608</link>
            <title>Mr. Saxobeat, missing blowjobmaskine og muffloner</title>
            <description>Jannik har allieret sig med sin gode ven og Mr. Epic Saxguy, Malthe Milthers, fordi Henrik skal da lære at spille saxofon, så han for alvor kan give den gas i Val T, hvor Carte Blanche sender fra i uge 7. Så er en blowjobmaskine også blevet stjålet, og det skal vi opklare! Med uden nogen personlig interesse i sagen selvfølgelig....  Og så ringer Tobias også ind med et tip om vinderen af Cavlingprisen, men er Tobias egentlig, hvem han udgiver sig for at være? Han lyder i hvert fald rigtig meget som værten på Kontant, Jacob Kragelund. Og så betyder torsdag jo også, at en heldig lytter får ugens lyttergave!
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Tobias/Jacob Kragelund, DR.
Amina Shania, Sinful.
Malthe Milthers, medejer af Grød og Mr. Epic Saxguy.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50858360" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc928ae0bf619c87acbce/71441c8872bde85cd243b2617fe8e3ea02dee12861bdbb03ead409bfd2d36bad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527607</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-eksplosiv-laks-seje-ankomster-og-paa-jagt-efter-en-mental-coach-til-jojo-13332527607</link>
            <title>Eksplosiv laks, seje ankomster og på jagt efter en mental coach til JoJo</title>
            <description>Er du kommet på en sej måde? Neeeej, altså ankommet et sted hen på en sej måde. Ligesom Timothee Chalamet på en Lime-cykel! Det snakker Jannik og Henrik med jer skønne lyttere om - JoJo er ude af huset, og det giver anledning til endelig at få fundet lidt hjælp til JoJo, som er decideret angst over at skulle på ski i Val T i uge 7. Drengene er på sagen! Og så bliver det afdækket om skyggepraktikanten reelt er russisk dobbeltagent, når han bliver sat på prøve. Dét og meget mere!
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51711417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc909ce4efd03562e920a/6777073863d8e6ba819ec9016169a2e5e433674e6e9afd4248a1df8db5a488d8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527606</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-oenskede-kaelenavne-oernepik-og-oesters-13332527606</link>
            <title>Ønskede kælenavne, ørnepik og østers</title>
            <description>En heldig lytter får i public servicens navn en hulens masse nye kælenavne! JoJo spiser nu østers, men frygter stadig at skulle på ski i uge 7. I hjælper med gode tips og tricks! Mens Henrik fabler løs om en italiensk ørnepasser, som har delt billeder af sin penis ????? Jannik har et problem derhjemme. Kender du følelsen af, at der er noget i hjemmet, som dit familiemedlem eller partner altid har sagt, man IKKE må bruge?  Og som altid er Jannik, JoJo og Henrik ved godt mod og et selvfølgelig smut i apropostkassen!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53875456" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc917ce6d3443e401ff31/de841397b8e9da66f0d6bf33a20183183a9a0a3c19e420163fcca65715b90ee7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527605</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-steely-dan-snot-i-teen-og-batman-d-13332527605</link>
            <title>Steely Dan, snot i teen og BATman(d!)</title>
            <description>Har I nogensinde hørt om Steely Dan? Nej, heller ikke JoJo og Henni. Jannik går i selvsving og skræmmer måske lyttere væk?! Og så har Henni i weekenden haft et rigtig dårligt filmøjeblik, sådan et rigtig Klovn-moment. Vi hører nogle af jeres!
JoJo overvejer desuden botox og er forarget over telekinese, og Jannik vurderer simpelthen, om han skal være en BATmand. Nej, ikke superhelten, men en der sover med et baseball bat - god idé eller ej? Han forhører sig selvfølgelig hos de skønne lyttere.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56434618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc928ce6d3443e401fff3/796af132d50be3c2e1b678d8db6996ab4e7e6af906856fdf5314d7b5873ac299"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henni-hypokonder-er-ude-mens-jojo-og-jannik-gaar-undercover-som-spioner-mission-not-completed-13332527604</link>
            <title>Henni hypokonder er ude, mens JoJo og Jannik går undercover som spioner.... Mission (not) completed</title>
            <description>Nu er den helt gal med Henni hypokonder, og han ligger hjemme syg, mens JoJo er tilbage for at lægge studiet ned sammen med Janni.
De snakker nyt DR-program 'Cheferne' og en helt særlig pive(?)lyd. Og så prøver de in the name of public service at hjælpe Magnus med at finde ud af en arbejdsopgave, som han simpelthen har glemt.... Vi går undercover og ringer chefen op. Derudover får endnu en lytter en helt særlig gave af værterne - torsdag er der nemlig altid mulighed for at få ugens lyttergave!
Værter: JoJo og Jannik Schow.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62161781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc90681654c75b6b329ec/4a2dddab4b24893396209af2432625a487a5dafc18e00b600605e7e6803276ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-janni-og-henni-er-alene-hjemme-part-deuce-13332527603</link>
            <title>Janni og Henni er alene hjemme part deuce</title>
            <description>De to rødhårede nisser passer biksen, mens JoJo passer sig selv. De forsøger at få et kort svar på, hvornår blæsten er borte, men klimareporter Thomas Bugge forstår ikke helt at give sådan et.
Så prøver Jannik og Henrik at kende den på knækket - kan de ud fra nogle specifikke (læs: random) spørgsmål om en lytters livsstil vurdere, om de har brækket noget eller ej? OG så bliver der som sædvanlig skrevet en lejlighedssang til en lytters helt særlige begivenhed!
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49616513" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc91281654c75b6b32a3a/a32cf1b4cd9f17f5fcaac1a6ec0f5a7c48bae3623e8a139a5835899d9abd0bc6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-jannik-og-henrik-er-alene-hjemme-13332527602</link>
            <title>Jannik og Henrik er alene hjemme</title>
            <description>JoJo har mistet stemmen, så drengene er alene i biksen. Der går sport i den! De prøver at se ud i fremtiden med Charlie Løvtand.
Kommer Henrik for alvor på boligmarkedet i 2025? Og er taxachauffører med anden etnisk herkomst bedre til at ringe til deres venner? Vi tester tesen. Og så er der endnu et kælenavn, der får en tur gennem generatormøllen!
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54339707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc920ce6d3443e401ffa2/5300fe2d44b9b043acc1810a93dcacda8120d9af792921e992c9351721ae29aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332527601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-cremede-nytaarsfort-eller-forsaet-finurlige-sprogblomster-og-en-tur-paa-resor-henrik-kan-ikke-tale-nemlig-13332527601</link>
            <title>Cremede nytårsfort- eller forsæt (?), finurlige sprogblomster og en tur på resor (Henrik kan ikke tale nemlig)</title>
            <description>Carte Blanche er tilbage!
JoJo har fået en lidt for sexet ismaskine og mistet stemmen. Henrik har været på resor på Gran CanaRIA og er blevet taget til gidsel i et nytårsfor(t)sæt OG har glemt, hvordan man taler normalt og derfor skræmt vores kære lyttere væk. Jannik har opdaget en måde at højne datingsproget på, som han deler med de to andre, der kaster sig ud i samme disciplin - og så har han holdt jul med svigerfamilien............. Ja. Det var..... specielt. Desuden raser skoleledere over forældre, der tager deres børn ud af skolen uden for ferierne, for det har jo voldsomme konsekvenser for børnenes fremtid. Eller har det? Det er sgu skønt at være tilbaws.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58655677" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676dc920046e23510ef048b7/cae58828187568d17869681cbe2ef0f6ef8e249aefd7519015ef02e27d39ccca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427656</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-glaedelig-jul-og-godt-nytaar-fra-carte-blanche-13332427656</link>
            <title>Glædelig jul og godt nytår fra Carte Blanche</title>
            <description>JoJo, Henrik og Jannik er tilbage en sidste gang, inden de går på juleferie.
Og det bliver et rødt program, JoJo melder nemlig årets sidste "alarma". Så skal vi i hvert fald ikke snakke om nepo-babyer, for det ville betyde, at Ekstra Bladets direktør har ret i hans kritik. JoJo har indkaldt redaktør Joachim Holmgaard fra hans barsel. Hun vil nemlig gerne føle sig tryg, når hun forsøger at finde et fællesskab af mennesker, der også har set en nisse. Desuden skal vi forbi både metro og kongehus, og så skal der deles en lyttergave ud. Og til sidst er der ikke andet at gøre, end at synge et rigtigt "glædelig jul" til alle de, der modsat os, ikke har juleferie. Carte Blanche er tilbage igen d. 6 januar.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55733049" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a28e7256a686d5219b0c/c560eee90f269360c7a55b1e9126a7683d0df187ab269160104923010f2fb425"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427655</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-happy-xmas-party-is-over-13332427655</link>
            <title>Happy Xmas (Party Is Over)</title>
            <description>Det er onsdag. Det er Carte Blanche, og det betyder bankende lækkert indhold, lige durk i din øregang. I dag har vi blandt andet startet playlisten: "Happy Xmas (Party Is over), som rummer alle de dårligste julesange, som med garanti kan få de sidste gæster til at skrubbe af. Playlisten ligger på Spotify, så selv tak. Derudover skal vi lidt i kirke, quizze, høre lidt brok, og selvfølgelig have skrevet en lejlighedssang til en rigtig "sjov type", der kalder sig Magnus.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53871990" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a2787256a686d5219ab0/57f4f989911fb0b72d695231dc38c124e1f406a9eb86d516f058a924d635d770"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427654</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-koeb-2-liter-af-jojo-s-tis-13332427654</link>
            <title>Køb 2 liter af JoJo's tis</title>
            <description>Vi er tilbage. JoJo, Jannik og en lidt mere "bad" Henrik. Siden hans fødselsdags-surprise i går er han nemlig på sit første døgn af sit nye liv som "mand med ørering", hvilket vi selvfølgelig skal høre lidt om. Desuden ringer P3's nye, røvkedelige klima-korrespondent Thomas, som siger noget om kartofler eller noget andet kedeligt. JoJo mener kærlighed hænger sammen med at tisse i sengen, og Jannik har skrevet en sang for at hylde de hvide mennesker... altså dem, der ikke går i solarie. Så slap af. Alt dét, og meget mere til, er hvad du kan glæde dine ører med i dagens program, så læn du dig tilbage og tryk på "afspil". Carte Blanche er tilbage igen i morgen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53081722" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a2510107b03a70c67f16/b97ff954e9e5c81199c0d97c87268da717b32ab50cd93336b51b89324fd3e657"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427653</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-carte-blanche-piercer-live-i-radioen-13332427653</link>
            <title>Carte Blanche piercer live i radioen!</title>
            <description>Vores allesammens lille Henrik har fødselsdag, og det skal fejres.
Derfor har JoJo og Jannik allieret sig med Drømmeholdet, og fået en piercer til at komme og overraske Henrik, med en ørepiercing live i radioen. Derudover skal vi snakke om håndbold med en irriterende nordmand, høre fra folk der insisterer at udtale ting irriterende, og selvfølgelig laver vores elskede indslag: Lyttermus. Sikke en mandag, sikke en dag at tænde for Carte Blanche! Vi er tilbage igen i morgen - måske med mere ømme øreflipper end normalt?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52437178" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a2147256a686d52198dc/3eed48d4bd310bd4d8997eea70f684e728bd1a04d267719e3080608682d36e9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427652</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-saa-er-der-fandme-debat-13332427652</link>
            <title>SÅ ER DER FANDME DEBAT!</title>
            <description>Så er det torsdag, og det betyder at JoJo, Henrik og Jannik er klar med ugens sidste program. Jannik har diskuteret med sin kæreste på en lidt 90'er-agtig måde, JoJo kunne godt ligne Beyoncé, og Henrik sympatiserer med Anders Anthonsen. Derudover skal vi høre lidt om en meget tung bog og høre, hvad Danmarks største karriereknuser, også kendt som Ghita Nørby, har ødelagt af drømme. Spørgsmålet om, hvor meget de boller i Humlebæk, skal også lige vendes, risalamande skal debatteres, og til sidst skal ugens lyttergave uddeles. Glædelig weekend fra Carte Blanche - vi er tilbage igen på mandag!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71159481" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a1f57256a686d5219776/f304a02272f155ea64dc4d6af914865b16b60137e813277e601b11641002ed21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427651</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-loevens-roedvinsbranderts-hule-13332427651</link>
            <title>Løvens rødvinsbranderts hule</title>
            <description>Hvis nu man pakker politiets heste ind i orange refleks, tror turisterne så, det er rav? Dét og flere gode spørgsmål stiller JoJo, Jannik og Henrik i dagens afsnit af Carte Blanche. Derudover, skal der vendes rødvinsidéer i en form for Special Edition af Løvens Hule, med Christian Bonde som løve. Så skal vi snakke mobning og juletendenser vedrørende risalamande. Og selvfølgelig skal vi også lige have skrevet en lejlighedssang. Carte Blanche er tilbage igen i morgen. Så kan du ikke bare have det helt vidunderligt indtil da?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62419258" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6759a19b0107b03a70c67b93/92fccf1e03d443ec2d4a0d61464e6e732f2dc9e23c703fc9d96cbdb9df345ad7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427650</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-sille-kone-babser-og-laekre-koeer-13332427650</link>
            <title>Sille-kone-babser og lækre køer</title>
            <description>JoJo, Henrik og Jannik er tilbage i dine humor-hungrende ører, og det betyder en masse lækker lyd og dermed et par glade ører til dig. Der skal laves kælenavne, snakkes lortepølser og dårlige ungdomsjobs, og så skal vi videre i rejsen mod Janniks fremtid som Frost-dubber, hvor han i dag skal møde lidt af en kendis. Så har vi en form for breaking på Airfryeren, den er nemlig ikke den mest populære dreng i klassen længere. Og så skal vi akkurat også lige nå at snakke om en lækker ko. Alt er, som det skal være, og Carte Blanche er tilbage igen i morgen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57831995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9b27b10ecca0b3eb131/924cf41c0461da75739d4d961121022887aba035285f358a2e00c19b0f576781"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427649</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-ring-til-torben-chris-13332427649</link>
            <title>Ring til Torben Chris!!</title>
            <description>Så skal vi fandme lige love for, vi spiller fuldtalligt igen då! Jannik er blevet rask, og JoJo og Henrik fortsætter med at være det. Det betyder selvfølgelig, at Jannik har lidt med fra sygesengen, nærmere bestemt det TV, han har set i sygesengen. Og så er folk blevet sur på en influencer, hvilket kun kan betyde én ting: Vi skal have fat på Torben Chris. Desuden skal vi lige lære, hvad Rip, Rap og Rup hedder på finsk, snakke om bh'er i kloakken og tre slags epidemier: Nemlig fugleinfluenza, håndbold og folk, der siger "advokao" i stedet for avocado. Gør ligesom 9/10 kloge mennesker anbefaler, og start din uge ud med Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59731068" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a07b10ecca0b3eb0b7/7542c4be3ec8d31b5fdbb72652805d075fd8ee2b93715f37f96a00f378927220"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427648</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-et-gnaver-skelet-i-min-pomfritbakke-13332427648</link>
            <title>Et gnaver-skelet i min pomfritbakke!?</title>
            <description>Du tror det ik'. Det gjorde vi heller ik'. Vores allesammens lille Jannik er blevet en principløs mand. Han er nemlig syg for 3. dag i streg og er derfor nu præcis som alle os andre, i stand til at være syg i mere end en dag ad gangen. Men så er det jo godt, at JoJo og Henrik kan have Jannik med i Carte Blanche-ånden, når de i ugens sidste program vender alt fra krypto-valuta til hår i maden. Og minsandten, om der ikke er flere, der har bedt om Temu-tilgivelser, såvel som lyttergaver!? Carte Blanche vil hermed have lov til at velsigne din weekend, med løfte om (måske!?) at være fuldtalligt tilbage igen på mandag.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52413561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9afb126e597120e2f3f/9dcbbc451a101c6fc348eef6bd9495e1bcb8d86e0115458c4fbf7afea1beedc3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427647</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-hva-saa-tv-2-har-i-ogsaa-landet-en-kongelig-13332427647</link>
            <title>Hva' så TV 2!? Har I også landet en kongelig?</title>
            <description>Janse-banse-banjomus har opgivet sit princip om kun at være syg en dag ad gangen. Det betyder, at Henrik og JoJo endnu en gang er alene hjemme. Det bliver noget med en office-siren, en kongelig nisse og Sydkorea. Og så skal vi selvfølgelig have skrevet en lille lejlighedssang. Vi åbner også op for et rigtigt sikkert og guddommeligt rum. Et rum for dem, der er faldet i den dybeste af syndens kløfter. Nemlig dem, der har købt på Temu. Og ved du hvad, min ven? Så skal vi da også lige akkurat nå et lille spil lyttermus.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53612790" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a2374be7e3cec97b72/1b8c0398272cd28913461c4560fc2b78881ce18bd1503f76e664a07dc59a8c04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427646</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-sporloes-maelkedrikkende-kvinde-13332427646</link>
            <title>Sporløs mælkedrikkende kvinde!?</title>
            <description>Lille Janse-sygemus er vist kommet i tanker om, dengang han fik influenza-vaccinen, for han er blevet syg igen. Det stopper dog ikke Henrik og JoJo fra at servere en skøn programplatte, med både en forudsigelse for kommende nyheder, en dyre/porno-quiz og noget med KU. Og "Marcopro" kælenavne skal vi have fundet et par stykker til Marco. Og så er det vist noget med, at folk har glemt, hvordan man vasker sig!?! Og så kalder Carte Blanche en Sporløs. Vi skal have advaret dén kvinde, der drikker to glas mælk om morgenen! Lyt med, nyd vores stemmer - så varmer vi dem op til i morgen, hvor Carte Blanche er tilbage igen.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53903095" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ab7b10ecca0b3eb103/f5d570f1d36d29280211dff4b6c427b3fc09dfcea57afe0496e6edf945ec8c90"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427645</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-klat-mig-i-julen-13332427645</link>
            <title>Klat mig i julen</title>
            <description>Rigtig glædelig 2. december (mest fra Jannik og JoJo) - Henrik vil mere bare sige "glædelig mandag". Glædeligt er det dog... og lummert. Vi skal både høre om lumre Facebook-begivenheder med blandt andet hunks fra Esbjerg og finger på SDU, og så har JoJo lavet første afsnit af en rigtig juleklat af en romantasy.
Henrik har et klip fra en tolk med, og det er alt andet end lummert. Det er faktisk så tørt, som noget overhovedet kan være. Og så har vi for første gang en opfølgning. Sidst ringede Asbjørn nemlig og fortalte om sin røvsyge weekend, men efterlod os alligevel med lidt af en røvsyg cliff hanger. Og bare rolig ven... Vi har selvfølgelig lidt mere om Erik Clausen. Vi er tilbage igen i morgen med meget mere lummert indhold, forklædt som public-service-radio.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63903032" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ab374be7e3cec97ba5/77b7959331359f8c1596fe6d97f20eb30cbb0ebfbae8f3d892b086ff046ffe4b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427644</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-slip-ud-af-boeden-med-en-lille-smule-hash-13332427644</link>
            <title>Slip ud af bøden med en lille smule hash!?</title>
            <description>Merkur er vist nok i retrograd, hvilket JoJo har læst i flere pålidelige dameblade. I et andet dameblad har Jannik læst om usunde toiletvaner, hvilket fører til et skidegodt indslag.  Og Henrik? Ja, han er stadig ikke færdig med Erik Rasmusen. Vi sørger selvfølgelig også for en god omgang public service i form af hjælp til at slippe ud af en bøde, og det er lige akkurat ikke bare på kant med loven, men faktisk bare direkte ulovligt. Vi fortsætter Janniks rejse mod Disney, og så skal vi lige have uddelt ugens lyttergave. Vi snakkes ved på mandag, hvor vi lover der er meget mere Carte Blanche!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62230331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a1374be7e3cec97b64/e39848deba93bd0f50a9b47ea34b2b212afd1da599fd84e3ca333b684255235a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427643</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-saa-er-der-alarma-13332427643</link>
            <title>SÅ ER DER ALARMA!</title>
            <description>Jannik og Henrik kan starte dagen ud med at trykke på alarmen. JoJo melder nemlig code-red/rød bjælke/tante rød alarm! Kelds død er desuden stærkt overvurderet, og Erik Rasmussen har gjort noget... dumt? Eller altså... Ja... Så skal vi have fundet det underligste, nogen nogensinde har set. Mere mærkeligt end synet af en hjort iført refleksvest. Og det kan vi vist godt love, at vi finder. Jannik føler sig udenfor, JoJo har fået voksenskældud, og så har Henrik en kontrakt med ift. Janniks træningsforløb mod rollen som Olaf i Frost. Og så er der vist også lige akkurat en lejlighedssang og noget med en lufthavn. Vi snakkes ved i morgen, til meget mere Carte Blanche!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56625276" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9adb126e597120e2f14/9195f1b39f415ab1f8289139141a4d2520887f65f406ad49e8675646ed0e63de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427642</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-flying-superkids-er-jyllands-balletskole-13332427642</link>
            <title>Flying Superkids er Jyllands Balletskole!?</title>
            <description>JoJo pre-alamerer for kommende rød-alarm. Jannik vender nyheden om mistrivslen hos børnene fra Jyllands svar på balletskolen... nemlig Flying Superkids. Henrik har lavet en Foodify wrapped, og så ringer vi lige til Norge for at høre, hvad fanden der sker for det norske kongehus. Og så er det jo tirsdag, så vi skal selvfølgelig have gang kælenavnsgeneratoren. I dag står Anna for skud, eller skulle vi sige SupermAnna? Og er det tid til Drømmeholdet? Nej, det er det ikke, men Jannik har stadig en drøm. En drøm om at blive Olaf i Frost-filmen. Til sidst får vi også lige sat Danmark på Hollywood-kortet... Eller... altså vi snakker om steder i Danmark, hvor der optaget film... Så vel lidt Hollywood? Hvis du ikke kan få nok Carte Blanche, kan vi desuden trøste dig med, at vi er tilbage igen i morgen. Sikke en tirsdag, var?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65816508" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a77b10ecca0b3eb0e8/00dce8e519307060e9333dab535c91d1ccf0b25f52f85b0341b3ed9d7160c489"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427641</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henriks-oenskesky-baerer-praeg-af-haardt-vand-13332427641</link>
            <title>Henriks Ønskesky bærer præg af hårdt vand</title>
            <description>Jannik er tilbage fra Jylland, hvilket betyder Carte Blanche spiller fuldtalligt igen. Jannik har oplevet noget srilankansk kultur i Skagen, Henrik har IKKE mere med fra Diez og Price, fordi der "IKKE KOMMER MERE", og JoJo sætter spørgsmålstegn ved madpakkers maskulinitet. Da det er mandag, skal vi selvfølgelig høre om nogens kedelige weekend, og så får vi kigget ned i det dybeste og mest personlige, vi har, nemlig Ønskeskyen. Desuden får vi også lige vendt banafobi, uretmæssige undertekster og ekstremt passende navne - for eksempel synes "Michael Deutsch" ikke, at danske julemarkeder er blevet for tyske. Spark ugen i gang med Carte Blanche, så lover vi at være tilbage igen i morgen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62227447" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99d7b10ecca0b3eb0a5/30e85cd1ff03cef6ad6934f24e07170fd05feb1f27c163f88d982dc9ce034a97"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427640</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-miss-hunniverse-er-doed-13332427640</link>
            <title>Miss Hunniverse er død</title>
            <description>Janse-musen er sendt på ferie, og det betyder, vi er helt alene hjemme for anden gang i denne uge. Det udnytter Henrik og JoJo, bl.a. ved en opringning til Azerbaijan og en Katy Perry-høretest på JoJo.
Og så skal vi selvfølgelig have fundet ejeren af Miss HUnniverse og uddelt ugens lyttergave. Carte Blanche er tilbage i fuldt flor på mandag. Hav det sindssygt indtil da!!
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57433976" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a87b10ecca0b3eb0f0/2ec44894847f431f229adadd081469833469d946941561d23b4fce0d99d7f74b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427639</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-breaking-en-mor-raser-13332427639</link>
            <title>Breaking: En mor raser</title>
            <description>Jannik, Henrik og JoJo starter hårdt ud med en hård straf på højkant. Den lille opstartskonkurrences taber skal nemlig se første afsnit af 'Hugo - Görings jødiske ven'. Jannik har taget lidt Vejen med til Henrik, med input fra Sigurds Bjørnetime, og JoJo er træt af sin måltidskasse. Vi skal have skrevet en lejlighedssang, fundet sidste kandidat til Miss Hunniverse, snakke forsikringssvindel og selvfølgelig tale om en helt enestående og unik hændelse... nemlig en mor, der er blevet sur på sit barns lærer. Glædelig Carte Blanche'sk "lille fredag" fra alle os til alle jer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59826682" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9b37b10ecca0b3eb137/d298cc69a4d2ed7fba7047d15e9ca3f17fb36046198ab1f968483baf686d2a9d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427638</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-be-your-own-oil-be-like-bacon-13332427638</link>
            <title>Be your own oil! Be like bacon!</title>
            <description>Janse-Jannik er tilbage fra en omgang dum nums' og dertilhørende TikTok-doomscrooling. Og det betyder content og bacon-prædikener. JoJo har fundet en vanvittigt vigtig diskussion hos Euroman, som Henrik og Jannik utroligt nok... diskuterer, hvorvidt bør diskuteres, og hvad Euroman i øvrigt ellers kan diskutere. Og så er der rød bjælke! Et lille skridt for Conan O'Brien, men et stort skridt for de rødhårede bliver taget, når The Oscars får sin første rødhårede vært. Desuden får vi lavet kælenavne, Miss Hunniverse og hvem ved... Måske har vi fundet endnu et klip med Dennis Knudsen? Glædelig tirsdag fra Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59528886" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99fb126e597120e2eb7/e3100715eb85c4bfb780ebd746da1263148d09aa66bb9383e1c12ccd35f5be31"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427637</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-vi-er-alene-hjemme-13332427637</link>
            <title>Vi er alene hjemme</title>
            <description>Vores kære Jannik har fået influenza... -vaccinen, og det betyder, han er blevet syg. JoJo og Henrik er altså uden opsyn, men bestemt ikke uden en dagsorden. Der er nemlig meget på tapetet. Politik for eksempel? Erik Clausen-jokes? Og så skal vi have fundet en kandidat til det nyopfundne segment: Miss Hunniverse. Og hvad er det? En røvsyg historie. Vi skal selvfølgelig bare høre om en pisse kedelig weekend. Vi lyttes ved i morgen!
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55032055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99c7b10ecca0b3eb096/aa6ed7b2f891a2aba624a4dbe94974a2faf404ab1ade383cd90c061d25554c64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427636</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mark-zuckerberg-er-z-pain-13332427636</link>
            <title>Mark Zuckerberg er Z-pain</title>
            <description>Humøret er højt, når Jannik, Henrik og JoJo starter dagens program ud. Måske er det fordi JoJo har nedringet på? Måske er det fordi Mark Zuckerberg har droppet en ny sang med T-Pain? Eller også har Henriks soft-launch af rum-jakken bare været så succesfuld? Hvis ovenstående ikke allerede har fanget dig, kan vi glæde dig med, at vi desuden vender ting som cute bynavne, myre-yoghurt, og så skal vi selvfølgelig uddele ugens lyttergave.  Carte Blanche er tilbage igen på mandag. Vi ses i *indsæt mussestemme": "Hååååld".
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59808251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a5374be7e3cec97b87/4c70d77357471969b319eddd8155f1656b6aa302b716188857f758e063c65b7b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427635</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-buzz-lightyear-hos-enhedslisten-13332427635</link>
            <title>Buzz Lightyear hos Enhedslisten</title>
            <description>Jannik er lidt moody i dag, men det går hurtigt over. Der er nemlig både Disney sjov og drama i politik på bedding, når Henrik skal forklare om dramaet i Enhedslisten. JoJo har fået et kompliment... Eller også er det mere en fornærmelse? Det skal vi finde ud af, når vi kompliment-tyder. Så bliver vi alle sammen tvunget ind i en opdatering på Henriks håndledsskade. Desuden når vi også lige forbi spørgsmålet om, hvor mange småbørn man kunne tage i en slåskamp... Helt hypotetisk selvfølgelig. Alt det og meget mere Carte Blanche til dig, så du kan rolig trykke play.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54178430" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9b27b10ecca0b3eb134/9c149b73786a212bd3d3b97a09883d05cdd6c9c91e94a55f58aae2b096b07926"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427634</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-gambas-pil-pil-og-ting-i-janniks-navle-13332427634</link>
            <title>Gambas pil-pil og ting i Janniks navle</title>
            <description>Vi kommer vidt omkring i dagens afsnit, når JoJo, Jannik og Henrik vender alt fra Brugsen i Gjerlev til sidste måltider. Og i forlængelse af de sidste måltider, har Henrik også skrevet en nekrolog til JoJo... Og JoJos medvært: Jannik. Der er publicservice i form at kælenavne... i dag til Tanja... eller skulle vi sige Kastanja?
Jannik har fundet et hul i ligestillingen, Henrik ringer med public service-klokken, vi skal tale om Mai Manniche, fodbold-mediestunts og ting i Janniks navle. Så blev det tirsdag med på den der helt carte blanche måde.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56177724" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99cb126e597120e2ea4/7ff5242c018dd70e570225beb14cf46c1b6bcaa1dcb62e6380aa2f4204fc33c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427633</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-skader-stearinlys-og-skraekhistorier-fra-pakkeposten-13332427633</link>
            <title>Skader, stearinlys og skrækhistorier fra pakkeposten!</title>
            <description>Henrik kæmper med en skade i hånden - Jannik og JoJo kan ikke tage det seriøst. Vi taler lys, indeklima, og om man skal droppe stearinlys helt, nu hvor Ekstra Bladet siger, de er dårlige for luften. Så er vi vidner til en ægte skrækoplevelse, da en kvinde finder en skorpion i sin pakke - hvad ville du gøre? Og mens DR dropper julehilsenerne til Grønland, er vi allerede i gang med at planlægge P3's juleversion - med alt hvad vi kan finde på! De tre nisser diskuterer desuden, hvem der har et iPhone-face. Har Ulrik Wilbek f.eks.? Hver mandag runder JoJo også af med sin læge-rådgivning, hvor du kan få svar på alt fra mystiske hududslæt til den ulidelige mavepine. Ring ind, hvis du tør!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65732984" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a27b10ecca0b3eb0cc/e1d7f08eef5ff8ed61b20439cf9143c726f0470afde53d2a6388b52ca5f83325"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427632</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-haevntogt-og-sexy-tyskland-13332427632</link>
            <title>Hævntogt og sexy Tyskland!</title>
            <description>En veltilrettelagt og veludført hævn kan man finde mange af derude - lytterne melder ind med dem! Hvor Henrik desuden prøver at gøre Tyskland sexy igen, fordi de er i kæmpe PP. Politiske problemer. Så er det jo torsdag, og det betyder (skal synges): UGENS LYTTERGAVE! Mens JoJo forklarer drengene, hvordan det føles midt i sin mens-cyklus, og det er jo lige så naturligt at snakke om, som var det en hånd eller fod eller ja. Det mener Henrik i hvert fald. Uden ironi.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63918585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a3374be7e3cec97b79/f329f071ce63f29e8d87464cb9e1a958fa3a75843e7796c4fe8677c0a6d2ff8d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427631</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-make-latter-og-romantasy-everything-great-again-13332427631</link>
            <title>Make latter og romantasy (everything) great again!</title>
            <description>I dag er en lortedag. Ingen ved hvorfor. Men laughter coach Mikael Sol kommer ind og giver Jannik, Henrik og JoJo et kursus i grin for at løfte humøret en bette smule. Håbet får også lov at lyse, når Henrik deler historien om røde Allan, en kat, der forsvinder i tide og utide. Kæledyr kommer nemlig altid tilbage! Lytterne ringer ind og deler deres historier og forhåbninger. Så er der også dømt radioteater, når JoJo har en omgang romantasy med, som holdet meget uforsigtigt fremfører. Derudover så dør lejlighedssangen i Carte Blanche aldrig, så i dag får Mads skrevet en sang af vennerne, ikke til ham, men til sin søn Buster, som fylder hele syv måneder!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61119229" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9b1374be7e3cec97bd3/155417b2651c2d8a95c8cc6aa3677032424f50deaaeb804e55cb7cbb8cca1e69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427630</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henrik-er-en-badboy-og-vil-have-nachos-13332427630</link>
            <title>Henrik er en badboy og vil have nachos</title>
            <description>Henrik, JoJo og Jannik er tilbage i dine små kolde ører - klar til at varme dem op med fuldstændig aktuel, relevant og velovervejet public-service-indhold, lige durk i øjenhøjde med målgruppen.
JoJo har fundet en dopaminmenu på TikTok og vil nu opfordre Jannik og Henrik til at lave en. Desværre går der dog nachos i den, og JoJo må endnu en gang sande, at hendes medværter ikke altid besidder samme seriøsitet og refleksionsevne som hende selv. Og så spytter kælenavnsgeneratoren gode kælenavne ud, til dagens navn i skysovs, nemlig Karl.
Vi sætter opmærksomhed omkring et vigtigt emne, nemlig celleskrabet. Og her har Jannik heldigvis skrevet en (op)sang til lejligheden. Desuden vil Henrik gerne være en badboy, og der findes en dansker, der hedder Gurli Friis. Lyt med i dag, hvor alt er præcis så carte blanche, som det plejer at være!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55954808" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ab374be7e3cec97ba2/5f9a12a1469f043fbf761a3476e897c84aae340cd2ab3121016e6ec041f31275"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427629</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-dennis-knudsen-har-mistet-sine-scrimps-13332427629</link>
            <title>Dennis Knudsen har mistet sine "scrimps"</title>
            <description>Så blev det mandag. Det har været weekend, og så har der været Elle Style Awards. Og Carte Blanche har haft en muldvarp i salen. Mads Steffensen og Flemming Møldrup har teaset for et nyt program, og Dennis Knudsen har mistet sine "scrimps". Der er med andre ord nok at forholde sig til for Carte Blanche på sådan en mandag. Vi hører fra folks kedelige weekend og finder ud af, hvor langt Henrik har gået for kærligheden... helt til blokfløjteundervisningslokalet. Og Jannik? Han tog i botanisk have. Resten af programmet er fuld public service, hvor emner som politik, ønskeskyen og sorte tæer vendes.
Glædelig mandag fra Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57158075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ac374be7e3cec97bb0/ac9aa9232b1ce673b4bb779e65e5d3d692f416ed31fd2920142905ac18bc22f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427628</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-hvem-vil-have-janniks-hoejre-sko-13332427628</link>
            <title>HVEM VIL HAVE JANNIKS HØJRE SKO!?</title>
            <description>JoJo, Jannik og Henrik er tilbage i din øregang. Og alt er præcis, som det plejer. Den ene finder ud af noget, der for de to andre er fuldstændig åbenlyst. I dag er det endnu en gang Henrik, som i går har oplevet en mærkelig telefonsamtale... Det, der for os andre, hedder telefonsvindel. Og så sørger vi for en god omgang public service, når vi laver listen over upassende halloween-kostumer. Må man for eksempel klæde sig ud som Martin Brygmann?
Vi giver også lige Gud et kald, og Jannik plugger for en 200 år gammel banger.
Bliver det dagen, hvor Jannik kommer af med sin højre sko!? Det finder vi ud af, da det er tid til dagens lyttergave.
Carte Blanche er carte blanche igen på mandag. Happy living until then!!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56952442" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99a7b10ecca0b3eb08f/59c19d8ef66f1e46cccfd71b564fd7acdf56436ff761e828f3feb5e7ffc93afd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427627</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-brandbart-bagepapir-og-en-lejligheds-lejlighedssang-13332427627</link>
            <title>Brandbart bagepapir og en lejligheds-lejlighedssang?</title>
            <description>Dagen starter på en lidt hårdere tone hos JoJo, Jannik og Henrik. Jannik har nemlig følt sig stødt siden frokost i kantinen, hvor JoJo ikke ville bytte sin flæskesteg med ham.
Senere stiller Carte Blanche spørgsmålene: Er man single, hvis ens seng står i hjørnet? Er det almen viden, at bagepapir er brandbart? Og hvad med prins Joachim? Stiger hans popularitet alle steder på nær Grønland? Vi bliver.... muligvis... lidt klogere med Carte Blanche? Og så skal vi jo selvfølgelig også have skrevet en lejlighedssang... om en lejlighed. Alt er, som det plejer. Nemlig helt Carte Blanche.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61657791" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a2b126e597120e2ecc/4525426eba51673f26ab1e456cf328f637e73dde4c8f95835cc45441dea5afab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427626</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-erotiske-freskomalerier-fundet-i-lillebitte-hus-i-pompeji-13332427626</link>
            <title>Erotiske freskomalerier fundet i lillebitte hus i Pompeji</title>
            <description>Jannik, Henrik og Jojo sørger for at give danske journalister deres blomster, når de battler i dagens overskrift. Hvem har mon den bedste med?
Desuden betyder hver tirsdag, at kælenavnsgeneratoren er i gang igen, og det er et klassisk smukt pigenavn, der får en kær behandling. Desuden har Mette Frederiksen udvist stor sympati i en god gammeldaws SMS - som altid.... Eller? Og JoJo synes, Jannik og Henrik har fået et irriterende udtryk ind under huden. Men skal hun egentlig starte til dodgeball? Føtex er også kommet i Janniks søgelys, for en mor er blevet forarget (den er god nok), fordi deres julegaveidéer simpelthen er for sindssyge. Desuden er en del af programmet dedikeret til den mægtige Ulf Pilgaard, som desværre ikke er her længere. Vi går all ind på parodier i den store mesters ære. Hvis lytterparodi er den bedste? Lyt med for at dagens skud af Carte Blanche.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49728823" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a97b10ecca0b3eb0f3/aff924581b695bb5de7be471bdef7375ef8cbb690b8d36b712da87a44a7cff62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427625</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-henriks-hasselbagte-kartofler-og-ventil-for-weekendplaner-13332427625</link>
            <title>Henriks hasselbagte kartofler og ventil for weekendplaner</title>
            <description>Henrik har hele sit liv kaldt det "hasselbagte kartofler" og vil nu gå langt for at finde ud af, hvor mange der ligesom ham har udtalt det forkert. Desuden er Henrik træt af, at ingen af kollegaerne er interesserede i at høre om hans weekend. Til sidst skal vi forbi Dr. JoJo, som endnu en gang diagnosticerer lytternes sygdomssymptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52202744" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99d7b10ecca0b3eb0a8/858af72725677be9535be4792aeb142cc4a4bd60435f2f5e5579f99ab77975a2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427624</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-comebacks-stramme-oejne-og-fodboldfascination-13332427624</link>
            <title>CoMebacks, stramme øjne og fodboldfascination!</title>
            <description>Jannik har udrustet sig med comebacks fra bladet M! - Duer det, når JoJo og Henrik (u)frivilligt sviner ham til? Så vil JoJo gerne have råd til hendes poser under øjnene - OG Henrik tvinger de to andre til at give et oplæg om Herrelandsholdets nye cheftræner. Så skal ugens lyttergave deles ud, og vi kommer vidt omkring i gaverne!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60572587" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a4b126e597120e2ee4/f9d2c57dc15b92c075caf578d56dbe42b98e6c4c26246fbc4415406673ffd7e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427623</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-dobbeltspil-og-en-sang-til-at-sende-indekatte-i-haven-13332427623</link>
            <title>Dobbeltspil og en sang til at sende indekatte i haven</title>
            <description>På DR har vi fået en genial idé til en ny underholdningssatsning. Men onde tunger har startet et rygte om, at de griner af os ovre på TV 2 og beskylder os for at stjæle deres koncept. Der kan vi bare sige, at det har vi SLET ikke! Derfor ringer vi værten på Forræder op og sætter en stopper for rygterne en gang for alle!
Derudover skal du også høre os ødelægge sangtekster ved at bytte bogstaver ud, og så viser vi igen vores kærlighed for lejlighedssange ved at skræddersy en sang til Emil, der har købt et hus med have til sig selv og sine to indekatte.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Martin Johannes Larsen, tv-vært.
Mathias Helt, podcastvært.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53256251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99eb126e597120e2eb4/2d07443bd89af2ae60b842795e88a8d73e1b3ebff6953251339c6d3a70cc2261"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427622</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-en-chilleren-chef-og-kaelenavne-til-kit-13332427622</link>
            <title>En chilleren chef og kælenavne til Kit</title>
            <description>Henrik har en historie med om Poul, som er leder i et supermarked og har mange unge ansatte under sig. Poul har lært sig selv at være en cool og chill chef, der har fuldstændig styr på, hvordan man er leder for Generation Z. Carte Blanche laver lidt teater med nogle scenarier, hvor lederen har helt styr på de unges sprog og måde at være på.
Derefter tager vi endnu en runde med telefonnumre med fedt flow. Lytterne sender deres numre ind, og Jannik, Henrik og JoJo vurderer, hvilke numre der har flow, og hvilke der fejler.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49378042" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a2b126e597120e2ecf/468b5e088778ee75b395e863934014e99fc7be6ea566db95b895b9230ad9cc2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427621</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-telefonnumre-med-flow-og-jojos-store-login-frustration-13332427621</link>
            <title>Telefonnumre med flow og JoJos store login-frustration</title>
            <description>I dag har der været debat på redaktionen om, hvem der har det bedste flow på deres telefonnummer. Jannik, Henrik og JoJo har hver medbragt et nummer, de mener har et super fedt flow. Der er dog delte meninger om, hvorvidt Henrik har helt styr på flowet.
JoJo er frustreret. Hun skal nu logge ind med en bruger for at se DRTV, hvilket, hun synes, er besværligt, især med alle de spørgsmål, der skal til for at skabe en "god brugeroplevelse". Lytterne ringer derfor ind og besvarer ligegyldige, ikke-personlige spørgsmål for at blive forhåndsgodkendt til deres fremtidige radio-bruger.
Som altid runder vi mandagen af med at gøre plads i venteværelset hos den gode Dr. JoJo, der står klar til at hjælpe lytterne med at diagnosticere deres symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58770283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a47b10ecca0b3eb0d3/90e62207a587b3ae82eebcb9187878940a6449f5c0b159efe2de478a98bda004"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427616</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-den-sejeste-cykelhjelm-og-en-sang-om-affald-i-lokummet-13332427616</link>
            <title>Den sejeste cykelhjelm og en sang om affald i lokummet</title>
            <description>Koldingenserne smider for meget skrald i toilettet, så Carte Blanche har lavet en kampagnesang til Disneys "Rigtige mænd" - sunget af Stig Rossen. Koldings borgmester er vild med idéen, men kun hvis Stig er med. Vi ringer derfor til Stig og giver ham, hvad vi selv vil kalde, en overbevisende optræden.
Derefter leger vi kælenavnsgenerator med lytternes navne, JoJo er på jagt efter den sejeste cykelhjelm, og til sidst er der selvfølgelig en lyttergave på spil til en af vores skønne lyttere.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Stig Rossen.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64126515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99a7b10ecca0b3eb08c/c24f8a4bfdc2b2dbf99393fd6267494888bfc6d77ad39439a45f11b5bcf79387"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427615</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-efteraarsceremoni-og-en-sang-til-daniels-one-night-stand-13332427615</link>
            <title>Efterårsceremoni og en sang til Daniels one night stand</title>
            <description>Vi byder efteråret velkommen til Carte Blanche. Sommeren er ved at gå på hæld, og med efteråret starter en ny cyklus, hvor vi vender blikket mere indad. Derfor har JoJo inviteret til efterårsceremoni, hvor hun sammen med Jannik og Henrik lægger tarotkort på radiofonisk vis. Nogle tager det dog lidt mere seriøst end andre.
Vi taler også med lyttere, som har de der jobs, som, de færreste nok ville synes, var sjove, men som vedkommende altså elsker.
Som altid viser Carte Blanche deres kærlighed for lejlighedssange ved at skræddersy en sang til Daniel, der gerne vil have noget at synge sammen med sit one night stand.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64376512" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ae7b10ecca0b3eb112/59b803234d600278c84340fe5aee310deea77f6ffbce1787855ef5f1c3ad9617"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427614</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-skolefotos-tabuet-om-cirkelspark-og-hercules-messerschmidt-13332427614</link>
            <title>Skolefotos, tabuet om cirkelspark og Hercules Messerschmidt</title>
            <description>I dag står den på Disney Sjov i din radio, når Henrik - inspireret af en frisk sag om Morten Messerschmidt - har skrevet et manuskript til Disney-figuren Hercules. Lyt med, når Jannik kaster sig ud i rollen som den store højrefløjs-heltefigur Hercules Messerschmidt musical stil.
Derudover skal vi forbi en skole i Nykøbing Falster, der er ved at afskaffe en ældgammel tradition. Jannik har lokket de to andre til at medbringe deres egne skolefotos for at teste, om vi egentlig ville savne de halvakavede portrætter fra folkeren.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61074294" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ae7b10ecca0b3eb10f/70a74a8ec8e298eb0c3b8476461016c01747ade003dfd24b79a219212d9270d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427613</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-nakkemassage-paa-toilettet-og-irriterende-rejsevaner-13332427613</link>
            <title>Nakkemassage på toilettet og irriterende rejsevaner</title>
            <description>Sidste uge gik turen til Letland, og vi har fået et endnu tættere bånd til hinanden - selv om nogle rejsevaner har været mere irriterende end andre. Vi har en snak om det, vi har opdaget hos hinanden, og ingen er for nærtagende - især ikke JoJo!
Lytterne ringer ind med deres sjoveste toiletoplevelser, efter Jannik læser en historie om en kvinde, der vandt 1 million kroner, mens hun sad på toilettet. Lytter Lars deler en (u)behagelig oplevelse fra et toilet i Thailand, hvor der blev tilbudt en speciel service.
Som altid runder vi mandagen af med at gøre plads i venteværelset hos den gode Dr. JoJo, der står klar til at hjælpe lytterne med at diagnosticere deres symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61104249" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9ac374be7e3cec97bb3/d890b980494b2414843aee21007d66f7ab4caf1e44a513f2e20a49b78852def9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427612</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-monstersmagning-og-basens-bedste-proviant-13332427612</link>
            <title>Monstersmagning og basens bedste proviant</title>
            <description>I dag er Carte Blanche igen på besøg på Camp Valdemar - vores militære næve mod øst!
De udsendte styrker i Letland er ramt af en epidemi. Monsterepidemien. Vi har opsporet den såkaldte "monnepusher", der sælger Monster energidrik til alle soldaterne. Vi kaster os ud i en smagstest for at finde basens bedste energidrik.
Derudover dykker vi ned i den proviant, soldaterne mæsker sig i efter deres hårde fysiske arbejde - både de gode og de knap så gode snacks.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58640698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99c7b10ecca0b3eb09c/aeb0f1ba8dfec18dc1b5e6aca05c218723c09f8118937935775e0eabdb82ab7f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427611</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-kuffefar-og-jagten-paa-mandefaelleskabet-13332427611</link>
            <title>Kuffefar og jagten på mandefælleskabet</title>
            <description>Carte Blanche sender live fra Letland! De næste to dage er vi med jer direkte fra Camp Valdemar, den danske militærbase i Letland - og det bliver alt andet end kedeligt.
Henrik genforenes med "kuffefar" og "kuffemor", basens uofficielle forældrefigurer for de udsendte soldater.
Vi tager også et smut forbi mekanikerne på basen, hvor Henrik bliver sat på prøve, når lytterne styrer slagets gang og dikterer de spørgsmål, han skal stille.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53298859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99a7b10ecca0b3eb089/cd0e14e7f4d70a4cb20a208d87e9d8ca2bcf26bb27ea6c5c112ee4ae080b1132"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-oenskeskyen-faste-haandtryk-og-en-sang-til-stoevsugeulykker-13332427610</link>
            <title>Ønskeskyen, faste håndtryk og en sang til støvsugeulykker</title>
            <description>Jannik har gjort noget småulovligt. Han har sneget sig ind og tjekket sin egen ønskesky for at se, om de vinglas, han virkelig ønsker sig, er blevet reserveret. JoJo mener, at han burde skamme sig, mens Henrik slet ikke forstår, hvorfor man overhovedet bruger ønskeskyen.
Vi kommer også til at tale om vores kommende tur til Camp Valdemar, en dansk militærbase i Letland, som Carte Blanche besøger fra i morgen. Vi forbereder os ved at øve ordentlige håndtryk og gode icebreakere.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for lejlighedssange ved at skræddersy en sang til Martin, som flækkede sin læbe, da han på arbejdet fik en støvsuger i hovedet.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53848951" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99e7b10ecca0b3eb0ab/74fa03c7f7b77a8a708cca49a70f1bf2878a28c5c166837be15ce9c38d8d2163"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427609</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-en-hilsen-til-putin-og-faellessang-i-folketinget-13332427609</link>
            <title>En hilsen til Putin og fællessang i Folketinget</title>
            <description>Folketingets åbningsdag bliver i morgen en smule anderledes. Der er nemlig indført morgenfællessang. Hyggeligt ikke? Især når folketingsformandens valg er faldet på klassikeren 'Der er et yndigt land'. Men her hos Carte Blanche har vi selvfølgelig vores egne bud på, hvilke sange de forskellige partier ville have valgt, hvis de selv måtte bestemme.
Noget andet stort, der sker i morgen, er, at Carte Blanche drager til Letland og sender direkte fra Camp Valdemar - Danmarks og NATO's knytnæve mod øst. Med kun 200 kilometer til den russiske grænse vil vi selvfølgelig gerne høre lytternes bud: Hvad skal vi sige, HVIS vi nu skulle støde på Putin?
Og som altid runder vi mandagen af med at gøre plads i venteværelset hos den gode Dr. JoJo, der står klar til at hjælpe lytterne med at diagnosticere deres symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52745917" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a3b126e597120e2ed6/cfecd4241d0c2d4f5e9840615de35e5602e22f12807a5bbf76046e30ba1a3fba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427608</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-dyre-u-venlig-herremiddag-og-tiktok-trends-ved-check-in-13332427608</link>
            <title>Dyre(u)venlig herremiddag og TikTok-trends ved check-in</title>
            <description>Næste gang du står i den lange security-kø i lufthavnen, og stressen begynder at prikke til dig, så kig efter den seneste trend: 'airport tray aesthetic'. Det handler om at arrangere sine ejendele smukt i bakken og dele det på sociale medier inden du hopper gennem sikkerhedstjekket. Vi har skræddersyet nogle imaginære bakker og quizzer hinanden i, hvilken kendis der gemmer sig bag indholdet.
Vi skal også lige forbi en uheldig herremiddag på Færøerne, hvor dyremishandling desværre endte som hovedret. Men så er det jo godt, man kan undskylde sig med den klassiske: 'ingen er mere kede af det end jeg'.
Som altid runder vi af med "ugens lyttergave", hvor værternes hjemmebragte gaver er på højkant.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56093035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9aab126e597120e2f02/abf2863282753bc038d529dcc231d863ef54a220aa5f5519e64a89d7a57a4e14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427607</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-loesslupne-hunde-og-en-sang-til-laerkes-lokale-pizzamand-13332427607</link>
            <title>Løsslupne hunde og en sang til Lærkes lokale pizzamand</title>
            <description>Fra 1. oktober kan du slippe din logrende ven løs på stranden. Hos Carte Blanche bliver vi enige om, at det kun er okay med løsslupne hunde, så længe deres ejere har fuld kontrol over dem. Vi taler med en hundeekspert og tester, om vores lyttere har helt styr på deres firbenede venner.
Så skal vi også en tur til Nordkorea, hvor Kim Jong Un er rigtig ked af landets dalende fødselsrate. Så ked af det, at diktatoren fældede tårer under en tale ved de såkaldte 'mødrekonferencer'. Jannik har været så heldig at opspore en video fra en af konferencerne. Tro det eller ej.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for festsange ved at skræddersy en sang til Lærke, som gerne vil hylde sin skønne lokale pizzamand fra Skævinge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Rolf Andersen; Forfatter og hundetræner.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54695659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a0374be7e3cec97b5c/42037022cbb1716078bb930fb91a195bf06187ab4287acd7975065ace2a8d778"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427606</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-roadrage-mobbekultur-og-hemmelige-ingredienser-13332427606</link>
            <title>Roadrage, mobbekultur og hemmelige ingredienser</title>
            <description>I dag får vi endnu engang besøg af vores alles klovnebus: Moderaterne. Der er igen ballade, og den nyeste udmelding fra Lars Løkke er, at partiet har haft problemer med mobning - men absolut ingen sexisme. No way. Vi tager et kig på tidligere sager fra Moderaterne, og nej da, ingen sexisme at spore.
Vi taler også om de underligste parforholdsvaner, tragiske historier vi egentlig ikke burde grine af, og dykker ned i en ny undersøgelse, der afslører de mest almindelige årsager til, at vi som bilister bliver rasende i trafikken.
Værter: JoJo og Jannik Schow</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49539307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a17b10ecca0b3eb0c4/691478bb01ccfeef8e8f290b09f8ea74cae4e66c9c15fe14364d6333d950ef71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427605</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mikrogroent-fra-teenagevaerelset-og-balloner-i-baghaven-13332427605</link>
            <title>Mikrogrønt fra teenageværelset og balloner i baghaven</title>
            <description>Jannik er faldet over en historie om 21-årige Jens, der startede sin forretning med at dyrke mikrogrønt på sit værelse og nu forsyner 30 restauranter. Vi dykker ned i rodet under sengen og overvejer, hvad vi helt sikkert ikke ville spise, hvis det kom fra teenageværelset.
Det bliver uhyggeligt, når vi snakker om, hvorfor vi spjætter, når vi bliver forskrækkede - og så fik JoJo sig en overraskelse tidligere på dagen, der nær sendte hende i choktilstand.
Sidst men ikke mindst, undersøger vi lytternes bedste nabopranks, inspireret af Nordkoreas ballonprovokation mod Sydkorea.
Værter: JoJo og Jannik Schow</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54694507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a7b126e597120e2ef2/13d22bdafe47cb1026867ad337dd400ea4090cb02777eb188e996876072c083e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-syndige-simmere-og-svar-fra-jojos-foerste-kaerlighed-13332427604</link>
            <title>Syndige simmere og svar fra JoJos første kærlighed</title>
            <description>Der kommer snart en ny The Sims-film, og det får Henrik til at mindes de vanvittige ting, han udsatte sine simmere for. JoJo og Jannik har aldrig spillet Sims og forstår derfor ikke, hvor grumt det kunne blive. Lytterne ringer ind med deres værste Sims-øjeblikke - og det er ikke for sarte sjæle!
Vi genbesøger også JoJos historie fra i går, hvor hun ville sende sin første kæreste en taknemmelighedsbesked. Trods advarsler fra Jannik, Henrik og lytterne sendte hun beskeden - og nu er der kommet svar!
Som altid runder vi af med "ugens lyttergave", hvor der er spændende præmier på højkant.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51606008" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a6b126e597120e2eeb/161193964d92a7377c82aac8fdb30e50d1dd3730b7cd1974e27ca3de7f75b070"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-smaa-klager-store-skandaler-og-en-sang-til-lars-loekkemis-13332427603</link>
            <title>Små klager, store skandaler og en sang til Lars Løkkemis</title>
            <description>Moderaterne halser rundt i møgsager, men hvorfor nøjes med små sager, når man kan lave en kæmpe skandale? Carte Blanche brainstormer på den ultimative skandale, der kan sætte punktum for partiet.
DR og programmet Spise med Price har modtaget en meget lille klage fra en seer, som mener, at mælkeindholdet i en feta ikke var korrekt noteret. Vi hylder alle de små klager, som vi har brug for at få afløb for i hverdagen.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for festsange ved at skræddersy en sang til Sune, som skal holde 3-års fødselsdag for sin kat, Lars Lillemis Løkke.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mette Skammeritz, memekone og reklamedame.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58560059" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99fb126e597120e2ebb/47531b961dd9d49db0dd8f608eba0731423e828eb90bf93a1c3d920806ce2937"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-blaerede-navne-og-psykiatribingo-13332427602</link>
            <title>Blærede navne og psykiatribingo</title>
            <description>Jannik har aldrig været misundelig på et navn i sit liv - men der må være mere blærede navne derude end Jannik Schow. JoJo og Henrik sætter derfor lytterne på opgaven. Men hvilket navn er egentlig sejest? Helle Flynder, Casper Peter Schmeichel Madsen eller hvad med... Stephen?
Vi kaster os ud i en tur til Læsø, hvor borgmesteren har lidt svært ved at holde hovedet koldt i en debat, og så afslutter vi med en lidt alternativ leg - "Psykiatribingo." Hvem har ventet længst i køen på psykiatrisk hjælp? Der er en præmie på spil!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54134077" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a4b126e597120e2edd/f81b6e4908d127bbc51bdba0b765c6e53a3473f2a67022e2b89a9552906a58ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332427601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mandagsmeditation-skuddrama-og-dr-jojo-13332427601</link>
            <title>Mandagsmeditation, skuddrama og Dr. JoJo</title>
            <description>Meditation kan virkelig skærpe dit fokus i en travl og stresset hverdag - men hvordan kommer man i gang? Henrik guider både værterne og lytterne gennem en beroligende meditation, der er skræddersyet til dig, der gerne vil stresse max af.
Jeppe Søe har udtalt, at det at forlade Moderaterne føles som "at blive skudt." Men kan det virkelig passe? Vi ringer til ekspert på området, Ole Kibsgaard, som har oplevet at blive skudt og kan dele sin personlige erfaring.
Som altid runder vi mandagen af med et besøg hos Dr. JoJo, der fjerndiagnosticerer lytterne ud fra deres beskrevne symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Ole Kibsgaard, guitarist og multikunstner.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59479928" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a4374be7e3cec97b80/05d6b3c13d1f22e3bd8a39b2038f41688c0bea11f5934fc5efe3ef034f6661bb"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
