<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/svingdoeren/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Svingdøren</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren-5090465910000</link>
        <description>Hvad foregår der i virkeligheden inde bag murene på Christiansborg? Hvem er mennesket bag politikeren? Det undersøger vært og journalist Tony Scott i programmet Svingdøren, når han hver lørdag inviterer et skiftende panel af gæster i studiet, der alle har det til fælles, at de har været igennem den politiske svingdør på Christiansborg. Panelet kaster et nostalgisk, humoristisk og bedrevidende blik på ugens vigtigste historier. 
svingdoren@dr.dk
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Jun 2025 10:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/svingdoeren/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/svingdoeren/image.jpg</url>
            <title>Svingdøren</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren-5090465910000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514266</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/rasmus-prehn-bertel-haarder-og-josephine-fock-11162514266</link>
            <title>Rasmus Prehn, Bertel Haarder og Josephine Fock</title>
            <description>Hvordan håndterer man, at anonyme kilder lækker personhistorier til pressen, og kan Moderaterne få vendt skuden efter flere ugers møgsager? Er det godt at være en fedterøv i politik, og smører Mark Rutte lige lovligt tykt på, når han SMS'er med Trump? Hvornår har panelisterne følt sig mest uvelkomne, og slår det italienernes reaktioner på Bezos' bryllup?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Rasmus Prehn, Bertel Haarder og Josephine Fock ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.

Svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164190987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1f036df1a93c66e5ed/01ade15fc8d228abb4494ac77b6a4a5c775311fbeb72071d00435b5449c45c98"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514256</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/uffe-elbaek-anne-birgitte-lundholt-og-martin-geertsen-11162514256</link>
            <title>Uffe Elbæk, Anne Birgitte Lundholt og Martin Geertsen</title>
            <description>Hvorfor er Løkke så frygtet, og er det afpresning eller godt arbejdsmiljø, når Mike Fonseca bliver tilbudt en fratrædelsesordning?  Kan man bruge sin mavefornemmelse i politiske beslutninger, eller burde fakta veje over følelser, når Trump beslutter om han vil bombe Iran? Hvor længe skal man blive i statsministerstolen, og skal Mette Frederiksen have en exitstrategi til den dag, hun forlader politik? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Uffe Elbæk, Anne Birgitte Lundholt og Martin Geertsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164224395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1faa49e222d584db3c/5a5509663b3eac1e82e149552a0867eee3932906df1ea13ada901a4ede128d16"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514246</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/simon-emil-ammitzboell-bille-pernille-skipper-liselott-blixt-karsten-lauritzen-joachim-b-olsen-gitte-lillelund-bech-og-kristian-thulesen-dahl-11162514246</link>
            <title>Simon Emil Ammitzbøll- Bille, Pernille Skipper, Liselott Blixt, Karsten Lauritzen, Joachim B. Olsen, Gitte Lillelund Bech og Kristian Thulesen Dahl</title>
            <description>Hvilke rygter går der på dette års Folkemøde, og hvad er det værste rygte, en politiker kan høre om sig selv? Hvordan skal vi forsvare Rønne, og er der overhovedet nogen i panelet, der vil dø for Bornholm? Hører aktivisme sammen med politik og ville Pernille Skipper gerne have været ombord på Greta Thunbergs båd mod Gaza? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Simon Emil Ammitzbøll- Bille, Pernille Skipper, Liselott Blixt, Karsten Lauritzen, Joachim B. Olsen, Gitte Lillelund Bech og Kristian Thulesen Dahl ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
Programmet er optaget 12. og 13. juni. 
svingdoren@dr.dk

Lyden er desværre dårlig de første minutter af programmet, men bliver bedre. Vi beklager.</description>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164557903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1f036df1a93c66e5e6/ec366a035dd1cbb3492971362cc839b11e92dfa16b23b3a053e9864ec75cacc9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514236</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mette-bock-mogens-lykketoft-og-manu-sareen-11162514236</link>
            <title>Mette Bock, Mogens Lykketoft og Manu Sareen</title>
            <description>Hvordan håndterer man bedst et offentligt skænderi, og hvordan sørger man for, at det ikke ender som Trump og Musks mudderkastning? Hvem har gennemført den mest udspekulerede plan, og hvad er deres "Operation Edderkoppespind"? Hvor går grænsen mellem satire og mobning, og har panelet oplevet at noget gik over deres grænse?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Mogens Lykketoft, Mette Bock og Manu Sareen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164241672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1faa49e222d584db37/cad31e986d7630d84bf0a2fa488a6e36e0ac560c02c02d896baea8cda5df0048"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514226</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/lykke-friis-tom-hoeyem-og-annette-vilhelmsen-11162514226</link>
            <title>Lykke Friis, Tom Høyem og Annette Vilhelmsen</title>
            <description>Hvad er en passende politikerløn, og får tidligere ministre for meget i pension? Skal Tyskland gå i front, når europæiske lande øger deres støtte til Ukraine? Hvor festlige må ministre være, og krydser miljøministeren en grænse, når han rapper om bundtrawl? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Tom Høyem, Lykke Friis og Annette Vilhelmsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164135695" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e036df1a93c66e5df/807b214f68324967baeef12cac5f0c96fafbfa06b34810c1c386f1cd54bc8c7b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514216</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/ellen-trane-noerby-ole-sohn-og-pia-christmas-moeller-11162514216</link>
            <title>Ellen Trane Nørby, Ole Sohn og Pia Christmas-Møller</title>
            <description>Hvilket møde har panelisterne frygtet mest, og hvad stiller man op, når mødepartneren pludselig anklager én for apartheid? Er det svært at tale 'de riges' sag, og udstiller Netflix-serien 'Reservatet' et skævt syn på Danmarks rigeste? Hvordan markerer man sig bedst fra Folketingets talerstol, og hvad skal vi bruge afslutningsdebatten til?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Ellen Trane Nørby, Ole Sohn og Pia Christmas-Møller ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 24 May 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164216325" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e9405a621fb40bb86/e98e5400832087d935c352ac6e185b207cc141437a183e9e4be0817ac1b9ee4a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514206</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/nick-haekkerup-jens-rohde-og-tina-nedergaard-11162514206</link>
            <title>Nick Hækkerup, Jens Rohde og Tina Nedergaard</title>
            <description>Hvordan bliver man taget til nåde i politik, og er Jon Stephensens fremtid reddet, fordi regeringen desperat mangler mandater? Hvorfor vælter Wammen rundt i milliarder, og er det et problem for regeringens fortælling, at de bliver ved med at finde flere penge i det økonomiske råderum? Hvilke bestyrelser kan man sidde i, hvis man er minister eller Folketingets formand, og bringer Søren Gade titlen i vanære ved at fortsætte med at være formand for Esbjerg Havn? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Nick Hækkerup, Jens Rohde og Tina Nedergaard ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 17 May 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164167368" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda28984fa2f2656936bc/ce76870274b0503f197f7cc7692d8444d6b40805c629d8d378f0e8e52940ee8a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514196</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/ozlem-cekic-jakob-axel-nielsen-og-liselott-blixt-11162514196</link>
            <title>Özlem Cekic, Jakob Axel Nielsen og Liselott Blixt</title>
            <description>Hvorfor elsker politikere at opfinde nye ord, og hvorfor kalder regeringen pludselig overvågningskameraer for 'tryghedskameraer'? Har panelisterne prøvet at blive ydmyget, og var det for at ydmyge Merz, at han blev nedstemt som kansler i første omgang? Hvad må man bruge partiets penge på, og er det et problem for Lars Boje Mathiesen, at han har købt MacBook og underbukser på Nye Borgerliges regning?
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Özlem Cekic, Jakob Axel Nielsen og Liselott Blixt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164264708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e036df1a93c66e5d4/585f7f7b10e2eb6c56c6a8f3eca46e1e7ed59f0122ccd315d6a4c0399eedc35a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514186</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/anders-fogh-rasmussen-bjarne-corydon-og-claus-hjort-frederiksen-11162514186</link>
            <title>Anders Fogh Rasmussen, Bjarne Corydon og Claus Hjort Frederiksen</title>
            <description>Hvilke bøllemetoder har panelisterne gjort brug af i forhandlingslokalet, og er Trumps teknik grim, men effektiv? Hvorfor er der så meget hemmelighedskræmmeri omkring topposter, og har Corydon ladet sig inspirere af Fogh i ansættelsesprocessen som DR's nye generaldirektør? Hvad betyder en dårlig og god start for regeringsperioden, og hvordan vurderer panelet Trumps første 100 dage? 
Kom med gennem Svingdøren og ind i magtens maskinrum, hvor Anders Fogh Rasmussen, Bjarne Corydon og Claus Hjort Frederiksen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg - og i NATO.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164155849" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1eaa49e222d584db27/d6a957d3c97ab896bf5c12d73ec5924ef1719e2a0a45551bd468eae0a3a60ccd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514176</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/soeren-pind-joy-mogensen-og-hans-engell-11162514176</link>
            <title>Søren Pind, Joy Mogensen og Hans Engell</title>
            <description>Hvad er de største politiske skovsnegle, som panelisterne har måtte sluge, og giver Trumps forhandlingsteknik nogen form for mening? Er de nordatlantiske mandater illegitime i Folketinget, og var mistillidsafstemningen om Lars Aagaards fremtid politisk drilleri eller substantiel? Hvilket møde med vælgerne har brændt sig bedst fast i panelets hukommelse, og hvorfor tager så mange politikere på turné for tiden? 
Søren Pind, Joy Mogensen og Hans Engell ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Klara Sofia Lind Witt.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164217480" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fcda1e9405a621fb40bb77/c26e063e967de0d3ab90d321edbfab749125d2fd08319bb67b26a031e992a1cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514166</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mette-bock-charlotte-dyremose-og-jann-sjursen-11162514166</link>
            <title>Mette Bock, Charlotte Dyremose og Jann Sjursen</title>
            <description>Må politikere prædike, og må præster holde brandtaler? Hvad betyder religion og tro i politik, og hvorfor taler statsministeren pludselig om åndelig oprustning? Er pølsevogne, hygge og fællessang særligt dansk, og hvordan kan man bruge kultur og kulturarv som politisk redskab? 
Tre tidligere folketingsmedlemmer - to præster og en tidligere leder af Kristeligt Folkeparti - er påskegæster i Svingdøren, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk

Udsendelsen er optaget onsdag d. 16. april</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164302155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f59d940b50d6245a0227f0/615f1add85f62ccf6d3091342e16584bb716143c829b55410acb7077286f168f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/per-stig-moeller-josephine-fock-og-joachim-b-olsen-11162514156</link>
            <title>Per Stig Møller, Josephine Fock og Joachim B. Olsen</title>
            <description>Hvad gør man, når interne uroligheder i partiet bliver offentlige, og hvad betyder splittelsen i Trump-administrationen for dens magt? Er det hårdt at blive grillet i et samråd, og hvilken fremtid venter Lars Aagaard, nu hvor tilliden til ham er minimal? Er det synd for politikerne, når de ikke bliver genvalgt, og hvorfor mener Folketingets formand, Søren Gade, at de skal have en skatteyderbetalt psykolog, hvis de ryger ud?
Per Stig Møller, Josephine Fock og Joachim B. Olsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164223817" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ecc03db71197bdbe1b15c8/a6818a0609114ce91f61cffa6de1352a7828b3e63ec5f6dacbb3636ce14f99d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514146</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/pernille-skipper-karsten-lauritzen-og-anne-birgitte-lundholt-11162514146</link>
            <title>Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Anne Birgitte Lundholt</title>
            <description>Er told også Karsten Lauritzens yndlingsord, og hvad stiller man op som politiker, når allierede pludselig begynder at modarbejde én? Hvordan formulerer man sig diplomatisk - men med gennemslagskraft - og er Mette Frederiksens engelske opsang til USA vellykket? Hvor ofte er det i orden at blive væk fra møder, og er kritikken af Alex Vanopslaghs lave mødefrekvens i Udenrigspolitisk Nævn på sin plads?
Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Anne Birgitte Lundholt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164236484" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e33769f314ac5570bd8b3e/e7caedfc5718140e7ed6a8d6f15c8c2afb5da0a89e5c56cfb53180a0b50e8d94"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mogens-lykketoft-mimi-jakobsen-og-helge-adam-moeller-11162514136</link>
            <title>Mogens Lykketoft, Mimi Jakobsen og Helge Adam Møller</title>
            <description>Kan man dukke op uden invitation, og hvordan skal man tolke Trump-administrationens ankomst til Grønland? Går man i panik, når en politiker har en bog med afsløringer på vej, og hvor stor skade volder Jeppe Søes bog om Lars Løkke og Moderaterne partiet? Hvordan håndterer man møgsager, og hvem har ens ryg, når man er minister? 
Mogens Lykketoft, Mimi Jakobsen og Helge Adam Møller ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164173707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d9fdaeea334c10b3dcf94a/bc9e1cf8389a8bd40b303fb1f55ad65ac2779aa754113cb4323c928e6f5b27ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514126</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/pia-christmas-moeller-holger-k-nielsen-og-martin-geertsen-11162514126</link>
            <title>Pia Christmas Møller, Holger K. Nielsen og Martin Geertsen</title>
            <description>Hvordan forhandler man med andre landes ledere, og hvordan starter en samtale mellem Trump og Putin? Hvad sker der på Christiansborg i en tid, hvor alt er storpolitisk? Lytter man ekstra efter, når aktivister dumper 40 ton kartofler på Storebælt? Og hvordan kan en aftale om arbejdspligt ramme så forkert, at den skal laves om?  
Pia Christmas Møller, Holger K. Nielsen og Martin Geertsen ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164244553" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d0c3567733feedac0f0535/ae0f49432ae824aa4d592249299ddd942a67c5b7b4a83854d09e982e872d91eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514116</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/claus-hjort-frederiksen-uffe-elbaek-og-kirsten-brosboel-11162514116</link>
            <title>Claus Hjort Frederiksen, Uffe Elbæk og Kirsten Brosbøl</title>
            <description>Hvordan får man vendt forhandlinger, der er strandet, og er våbenhvileaftalen mellem USA og Ukraine resultatet af en forhandling eller bare tvang? Hvordan foregår en regeringsdannelse, og hvilken opgave venter Grønlands kommende landsstyreformand? Er sladder et magtinstrument, hvad har panelisterne hørt om sig selv, og hvorfor udgiver kendisser bøger fyldt med sladder?
Claus Hjort Frederiksen, Uffe Elbæk og Kirsten Brosbøl ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164218633" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c7879e44668273b35f5b72/836b66c5a5cb3246dad0a58d0bead9b9cb137446df2c99a6bd3935f32f131f77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/manu-sareen-jakob-axel-nielsen-og-laura-lindahl-11162514106</link>
            <title>Manu Sareen, Jakob Axel Nielsen og Laura Lindahl</title>
            <description>Hvordan tager man lederskab og griber magten, og hvilken rolle skal Danmark have i den ny verdensorden, der måske er ved at tage form? Hvilke hadbeskeder har panelet modtaget, og hvor hårdt rammer de sociale mediers hadske kommentarspor politikerne? Hvor blev aktivismen af til Oscar-show og kunstbal på Amalienborg, og hvad kan protester bruges til i politik?
Manu Sareen, Jakob Axel Nielsen og Laura Lindahl ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164227272" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67be4d465475915f731f77f3/221e2f2dd51241c0e0ecb7828176faf8aea49fe66dd96bb4c58c26f02173fa2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514096</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/mimi-jakobsen-bertel-haarder-og-mette-bock-11162514096</link>
            <title>Mimi Jakobsen, Bertel Haarder og Mette Bock</title>
            <description>Har satire nogensinde ramt ugens gæster så hårdt, at de har måtte råbe op, og er DRs satire racistisk og underlødig? Hvor slemme kan politiske skænderier blive, og slog det alle rekorder, da Zelinskyj og Trump mødtes i går aftes? Folketingets formand kritiseres for at gøre det sværere at få ændringsforslag til afstemning: Er politik så topstyret at mange af de 179 folketingsmedlemmer ikke har noget at skulle have sagt? 
De tre tidligere kulturministre Mimi Jakobsen, Bertel Haarder og Mette Bock ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164203661" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b5124f6136afc0b9268d6c/0e8cfb2e5462bd048e96434f44cffd02d0b32587a7a8f69905d07acd59c019ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514086</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/gitte-lillelund-bech-ozlem-cekic-og-bertel-haarder-11162514086</link>
            <title>Gitte Lillelund Bech, Özlem Cekic og Bertel Haarder</title>
            <description>Hvordan er det at blive sat udenfor et forhandlingsrum, og hvad betyder det, at hverken Ukraine eller EU sidder med ved bordet, når USA forhandler fred? Skal politikere blande sig i DRs programmer, eller burde de være bedre til at overholde et armslængdeprincip? Hvad betyder hastighed i politik, og kan det gå for hurtigt, når der skal tages beslutninger om det danske forsvar? 
Gitte Lillelund Bech, Özlem Cekic og Bertel Haarder ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164203080" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67abd7674f7025ab91a1074b/48f0b407a81fd6dd9af5e456821801c5873c5cac54fe6af263c9e7ca2b71ae5f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514076</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/tina-nedergaard-jann-sjursen-og-liselott-blixt-11162514076</link>
            <title>Tina Nedergaard, Jann Sjursen og Liselott Blixt</title>
            <description>Hvad gør man, når der opstår talkrig og total forvirring i politik, og hvilken rolle kommer kryolit og de sagnomspundne, mudrede 400 mia. kr. til at spille i den grønlandske valgkamp? Hvad gør dårlige meningsmålinger ved én, og er Scholz 'dead man walking'? Hvordan er det at afstemme forventninger med danskerne, og er det dét, der skal til, når der bliver født færre børn?
Tina Nedergaard, Jann Sjursen og Liselott Blixt ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
Programmet er optaget 14. februar 2025
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163494601" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a29d024c552cce50c22d95/742b36662db94b7e5d79b68ad2252ec4892b7954a11b19c1297e7c724097343b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514066</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/henrik-sass-larsen-joachim-b-olsen-og-isabella-arendt-11162514066</link>
            <title>Henrik Sass Larsen, Joachim B. Olsen og Isabella Arendt</title>
            <description>Kan man bruge trusler i politik, og hvad får Trump ud af at true med overtagelse af Gaza og told på Canada? Hvorfor er politikere bange for proteststemmer, og bliver valget i Grønland et protestvalg? Hvornår er Joachim B. Olsen gået for langt, og er det på sin plads, når et folketingsmedlem foreslår aktiv dødshjælp til raske mennesker? 
Henrik Sass Larsen, Joachim B. Olsen og Isabella Arendt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164242250" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67996274fa7ef5891e782b27/bc906b6b54d6420e5e4ad929fae36aac21bf59219045fa2bd52fd74e85fcbfc8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514056</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/claus-hjort-frederiksen-gitte-seeberg-og-ole-sohn-11162514056</link>
            <title>Claus Hjort Frederiksen, Gitte Seeberg og Ole Sohn</title>
            <description>Bliver tavlen visket ren, når Bush og Fogh bliver erstattet med Trump og Frederiksen, eller kan lande stå i politisk gæld til hinanden? Hvad betyder det for den førte politik, når statsministeren inviterer sine nordiske kollegaer på middag, og hvem har panelisterne forhandlet med over middagsbordet? Er det en god idé at kopiere andre landes ideer, og hvor bekymrede er panelet over Kinas kunstige intelligens? Er det godt politisk håndværk at sælge en frokostaftale eller en hjemmestrikket trøje til Danmarksindsamlingen, og hvad betyder frivillighed i politik?
Claus Hjort Frederiksen, Gitte Seeberg og Ole Sohn tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164234187" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6790322e2a51e1bacbbf11cb/785bdd594d68a643e6a66744bdaa5ca2d57c4b6905c471ce5d331629f80429ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/bjarne-corydon-pia-christmas-moeller-og-nikolaj-villumsen-11162514046</link>
            <title>Bjarne Corydon, Pia Christmas-Møller og Nikolaj Villumsen</title>
            <description>Hvad kan man bruge provokationer til i politik, og er Elon Musks salut en uheldig gestus eller en skjult nazist hilsen?  Siger Anders Vistisen bare det folk tænker, når han beder Donald Trump om at "fucke af" og hvem har Bjarne Corydon helst ville sige "fuck off" til? Virker det at have en politisk drejebog, eller skal EU nytænke sit modsvar, hvis USA indfører told på varer fra EU?  
Bjarne Corydon, Pia Christmas-Møller og Nikolaj Villumsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Redaktør og producer: Naja Bergen Dale.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164199620" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6786ed5dcd469c2e406eceed/4d46a353c2b811d847bc27e0db4c30d050dc87f389d44f76c82baf6905f85f28"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/kim-christiansen-henrik-dam-kristensen-og-marcus-knuth-11162514036</link>
            <title>Kim Christiansen, Henrik Dam Kristensen og Marcus Knuth</title>
            <description>Hvor går grænsen for, hvad Folketingets medlemmer skal blande sig i, og er det "turismediplomati" eller et godt initiativ, når Morten Messerschmidt vil tale med Trump om Grønland? Betyder det noget, hvem der får kredit for våbenhvilen i Gaza, og hvad betyder ære i politik? Har højrefløjen brug for Lars Boje Mathiesen, og hvad betyder det for folketingsarbejdet, når der kommer nye partier på Borgen?
Kim Christiansen, Henrik Dam Kristensen og Marcus Knuth tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Programmet er optaget fredag d. 17. januar 2025.
Vært: Tony Scott.
Redaktør og producer: Naja Bergen Dale.
Tilrettelægger: Christian Ulloriaq Jeppesen.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163972104" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677db2f9193e25da39846547/6a0740a2df6387097ba3b3276f58acdc5deae0141e1bde9e7f4c292b8ea28876"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/holger-k-nielsen-britt-bager-og-bertel-haarder-11162514026</link>
            <title>Holger K. Nielsen, Britt Bager og Bertel Haarder</title>
            <description>Hvor vigtig er fysisk tilstedeværelse i politik, og hvilket signal sender det, når Trump Jr. møder personligt op i Nuuk? 
Udøver Bertel Haarder stadig selvcensur, og har politikere gjort nok for satiretegneres sikkerhed 10 år efter terrorangrebet på franske Charlie Hebdo? 
Har blå blok et samlet politisk projekt, og hvem ville Britt Bager pege på som statsministerkandidat? 
Bertel Haarder, Holger K. Nielsen og Britt Bager tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger: Christian Ulloriaq Jeppesen 
Redaktør og producer: Naja Bergen Dale.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164208842" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677478d281654c75b6d2bfe8/99864ff6c838a771d9a5f3210ac537d02ec32a08b1d1e017d7dfb3b486025560"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162514016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2025/nick-haekkerup-karsten-lauritzen-og-margrete-auken-11162514016</link>
            <title>Nick Hækkerup, Karsten Lauritzen og Margrete Auken</title>
            <description>Statsministeren advarer om Kina, men vi køber stadig varer fra Temu, og har pandaer på dansk jord. Forpligter taler til handling? Skal Grønland være selvstændigt, og hvad stiller vi op med Donald Trump, der gør kur til Grønland? Er pølsevognen det rette bud på dansk kulturarv? Hvordan er det at komme fra et familiedynasti og gjorde H.M. Kongen det godt, da han trådte i sin mors fodspor?
Nick Hækkerup, Karsten Lauritzen og Margrete Auken tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164223244" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676b3e0781654c75b6a71f24/59c8bc3c8350f3e4fdc46acdb556c977f9e56ddd0edffd65f33642d0539bfb03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/nytaarsspecial-med-pernille-skipper-soeren-pind-og-mogens-lykketoft-11162414526</link>
            <title>Nytårsspecial med Pernille Skipper, Søren Pind og Mogens Lykketoft</title>
            <description>Svingdøren inviterer til nytårstaffel i selskab med dem, det hele startede med i januar 2024. Fik panelet ret i deres forudsigelser for året? Hvorfor troede de på en demokratisk valgsejr i USA og er vi længere fra verdensfred nu, end for et år siden? Hvad har været det mest epokegørende i året der gik, og hvordan vil 2025 se ud? Hvilke prognoser giver Mogens Lykketoft SVM-regeringen og tror Søren Pind, at der kommer fred i Ukraine? Tør nogen satse på, at der bliver udskrevet folketingsvalg det kommende år? 
Pernille Skipper, Søren Pind og Mogens Lykketoft tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Programmet er optaget onsdag d. 18. december 2024. 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164293518" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676203f83b7595af80bfeb58/418600f637f75f74e597a1e837c1b6eac440d84c37d57fba3f8d033cb625790a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/manu-sareen-ozlem-cekic-og-henrik-sass-larsen-11162414516</link>
            <title>Manu Sareen, Özlem Cekic og Henrik Sass Larsen</title>
            <description>Hvad er den dårligste idé, panelisterne har fået, og har kritikerne ret, når de siger, at Pernille Rosenkrantz-Theils forslag om dyrere metroture til Københavns Lufthavn er 'årets dårligste idé'? Pia Olsen Dyhr udelukker at sidde i en regering med Venstre og Konservative, men hvor kategorisk bør man blive? Og kommer der virkelig valg i 2025? Og hvordan ender en historie om hvaler med at handle om Ukendt Kunster og Helle Virkner? Hold på hat og bjælder for i julestudiet binder ugens panelister sløjfer på denne uges nyheder og deler ud af røverhistorier og hemmeligheder fra deres tid på Christiansborg.
Manu Sareen, Özlem Cekic og Henrik Sass Larsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164233028" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6758c9515b7cab1343ba4467/4cbe137dc5d9e1af7732e9ff99cbda2638de665ed7879f3615e98f787f93353f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/kristian-th-dahl-ellen-trane-noerby-og-annette-vilhelmsen-11162414506</link>
            <title>Kristian Th. Dahl, Ellen Trane Nørby og Annette Vilhelmsen</title>
            <description>Hvor topstyret er politik, og hvorfor vil SF ikke lade Annette Vilhelmsen stille op til kommunalvalget?
Har Kristian Th. Dahl haft mest at gøre med danskernes pensionsalder eller asylregler, og er det præmaturt, når politikere taler om syriske hjemsendelser dagen efter, at Assad er væltet? Hvilke 'tilfældige' møder har Ellen Trane Nørby haft, og hvad snakker Trump og Zelenskyj om, når de mødes ved Notre Dame? 
Kristian Th. Dahl, Ellen Trane Nørby og Annette Vilhelmsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Programmet er optaget fredag d. 13. december 2024.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164416775" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674f8f3e5c239efa37bf1027/11038784c3d891f9d49e72c7c808b3697372ef5387df1ee986502e0ddfd77ba1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414496</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/pernille-skipper-per-stig-moeller-og-trine-torp-11162414496</link>
            <title>Pernille Skipper, Per Stig Møller og Trine Torp</title>
            <description>Hvordan føles det at sidde til bords med en diktator, og er det fornuftigt, at kongeparret inviterer Egyptens Abdel Fattah al-Sisi til taffel og giver ham Elefantordenen? Hvordan føles det at stemme om sine kollegers skæbne, og bør den sydkoreanske præsident stilles for en rigsret? Joe Biden har ændret standpunkt, og benåder nu sin søn. Hvordan indtager man mest elegant et nyt standpunkt, og hvordan udnytter man sin modstanders vaklen?
Pernille Skipper, Per Stig Møller og Trine Torp tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163935242" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67465502aa7bc2beae01d7af/a237a94862ef6007e1c87ee6edaec9e4791c1bdab7929b83d71e3088d3499a41"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414486</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/anders-samuelsen-lykke-friis-og-hans-engell-11162414486</link>
            <title>Anders Samuelsen, Lykke Friis og Hans Engell</title>
            <description>Jakob Ellemann-Jensen siger, at han var træt af at blive pisset på af kolleger og medier og derfor forlod politik - blev han det, og er det noget, som følger med jobbet? Hvilke hemmeligheder skal politikere kunne holde på, og hvor ærlige kan de være overfor borgerne, hvis Danmark udsættes for hybridangreb? Hvad betyder våbenhvilen mellem Hizbollah i Libanon og Israel, og hvad betyder håb i politik?
Anders Samuelsen, Lykke Friis og Hans Engell tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164217480" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673d21faa5616e0084197d3a/eab80e81cc113e8c335eba4c39764316007db1169ef4b28738744758046f5dc4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414476</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/sofie-carsten-nielsen-joy-mogensen-og-manu-sareen-11162414476</link>
            <title>Sofie Carsten Nielsen, Joy Mogensen og Manu Sareen</title>
            <description>Hvorfor lykønsker politikere ikke den nye Miss Universe, som de gør det, når andre vinder medaljer hjem til Danmark? Hvad laver et kinesisk skib i Østersøen, og hvordan er det, når man får noget at vide som er hemmeligt? Er det rart at kunne prøve nye ting af som politiker, og hvad betyder det, at kulturpasset og skolemad kun er et forsøg?
Sofie Carsten Nielsen, Joy Mogensen og Manu Sareen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164188684" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6733dedfc10a1c660875616c/2333faea1a8c53981906010488cc4560d43ff6458d8f0742045bf135857a062f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414466</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-joachim-b-olsen-og-liselott-blixt-11162414466</link>
            <title>Uffe Elbæk , Joachim B. Olsen og Liselott Blixt</title>
            <description>Hvad betyder loyalitet i politik, og er Donald Trumps valg af topfolk til sin regering et udtryk for, at loyalitet er vigtigere end alt andet? Hvad betyder fløjkrige for partier, og hvordan kan Enhedslisten få samling på flokken? Er der et ligestillingsproblem på Christiansborg, og kan et nyt kæmpemaleri af 30 kvindelige politikere rykke noget? 
Uffe Elbæk , Joachim B. Olsen og Gitte Seeberg  tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, hvor de ser tilbage på deres egen karriere i politik og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164217479" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672aa5a7c62bc740b3166f8c/9695b96f4f02e5a9d08135fd18151a5621859db59a32742da1e539a72239a1b3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414456</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/marianne-jelved-soeren-pind-og-jacob-haugaard-11162414456</link>
            <title>Marianne Jelved, Søren Pind og Jacob Haugaard</title>
            <description>Donald Trump bliver USA's næste præsident, og statsministeren sendt sine lykønskninger og talt i telefon med ham. Hvad ville ugens panelister sige til Trump, hvis han ringede? Hvordan skal man som politiker reagere på et nederlag, og tabte Kamala Harris med ynde eller ej? Hvad lærte Jacob Haugaard om USA, da han kom til New York i 70'erne, og har Trump i virkeligheden kopieret hans gøgleri? Og hvad ville Marianne Jelved gøre, hvis hun sad i økonomiministeriet dagen efter den republikanske sejr? 
Marianne Jelved, Søren Pind og Jacob Haugaard tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164239944" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67216af2b97ed10551ee06bb/8723fe311b976a8efd81302ebaa337c610576b50374781abb064da39197498cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414446</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bjarne-corydon-margrete-auken-og-karsten-lauritzen-11162414446</link>
            <title>Bjarne Corydon, Margrete Auken og Karsten Lauritzen</title>
            <description>Slipper man bedre af sted med grove udtalelser, når de er sjove, og hvad betyder bommerter i de sidste dage af en valgkamp? Kan tidligere FH-formand Lizette Risgaard trække sin undskyldning tilbage? Og hvor oprigtige er undskyldninger i politik?
Bjarne Corydon, Margrete Auken og Karsten Lauritzen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164233604" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671821a05f61c1b24c1f6e28/75a4dff5f727e99f81467ccc1638d4779fbc1ac1a120992a7f47fba98d33ad52"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414436</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/nick-haekkerup-lykke-friis-og-ole-sohn-11162414436</link>
            <title>Nick Hækkerup, Lykke Friis og Ole Sohn</title>
            <description>Hvor "almindelige" skal politikere være, og er Donald Trump mere relaterbar, efter han har flippet burgere på McDonald's? Hvilke overvejelser har man, når man trækker sig fra politik, og hvad mister dansk politik, når populære skikkelser stopper? Hvor stor en rolle spiller frygt i Folketingets arbejde, og bliver de voksne også bange, når Nordkorea hjælper Rusland? 
Nick Hækkerup, Lykke Friis og Ole Sohn tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164211718" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670ee76e373511e4645807f3/3a0b270647c44b013c04ea63dd727beb950f213c17a301a7aa1bdfbf1c46bffc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414416</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/henrik-sass-larsen-britt-bager-og-bertel-haarder-11162414416</link>
            <title>Henrik Sass Larsen, Britt Bager og Bertel Haarder</title>
            <description>Bekymrer man sig som minister for, hvad skoleelever mener, og er regeringens nye EPX en god idé? Hvilken møgsag har politikerne måtte håndtere i en valgkamp, og kan den nye film, The Apprentice, volde Trump problemer? Hvordan håndterer man bedst nødsituationer, og har orkanen i Florida givet panelisterne mindelser om tidligere hændelser?
Henrik Sass Larsen, Britt Bager og Bertel Haarder tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164249735" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fc7271d931d9bcdefdb930/d832b38a1d8834abdb6848ff2f1ae4d899a1cd707399807275988827037a53e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414406</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/holger-k-nielsen-manu-sareen-og-liselott-blixt-11162414406</link>
            <title>Holger K. Nielsen, Manu Sareen og Liselott Blixt</title>
            <description>Folketingsåret er skudt i gang, og igen i år har flere taler vakt opsigt. Hvad en den vigtigste eller mest nervepirrende tale, som panelisterne har holdt fra talerstolen? Politikerne taler igen og igen om krigens 'røde linjer', men hvordan skal de forstås og hvornår har politikerne selv måtte trække en streg i sandet? Laver politikerne for meget unødvendigt arbejde, og giver det god mening, når Folketingets formand, Søren Gade, vil skære ned på antallet af udvalg?
Holger K. Nielsen, Manu Sareen og Liselott Blixt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164310215" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f3382d163b4cf7afa903cd/7b399295f326a850205a0f50b1545abfab8f21c7382c841341b00a80b64a8649"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414396</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/mogens-lykketoft-ozlem-cekic-og-helge-adam-moeller-11162414396</link>
            <title>Mogens Lykketoft, Özlem Cekic og Helge Adam Møller</title>
            <description>Har panelisterne prøvet at blive slået op med i offentligheden, og hvordan reagerer resten af regeringen, når Troels Lund Poulsen melder ud, at han håber på en blå regering? Hvordan føles det i kroppen, når man stemmer for at sende danskere i krig, og hvad kan DR's dokumentar "Velkommen til frontlinjen" lære os om fremtiden? Hvad bruger man partiets sekretariat til, og hvordan står Moderaterne efter massefyringer og partisekretærens opsigelse?
Mogens Lykketoft, Özlem Cekic og Helge Adam Møller tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164301004" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9fd07ed2feab995a5553c/49f452768f0395da72425f5c1f46b508d81aceeb99236f2af0c35f8317b635d1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414386</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-mette-bock-og-annette-vilhelmsen-11162414386</link>
            <title>Uffe Elbæk, Mette Bock og Annette Vilhelmsen</title>
            <description>Har panelet nogensinde givet kolleger mundkurv på, og er det fair, at medarbejdere skal skrive under på, at de vil handle i Moderaternes bedste interesse, når de fritstilles? Hvilket forhold har man til ungdomspartier og skal moderpartiet gribe ind, når Nye Borgerliges Ungdom laver happenings foran abortklinikker? Og er det normalt at politikere får debatindlæg skrevet af lobbyister eller går det for vidt, når en række nordjyske borgmestre lægger navn til et debatindlæg skrevet af Danmarks Fiskeriforening?
Uffe Elbæk, Mette Bock og Annette Vilhelmsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164288329" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e0c24e2d0795a5e7c83d06/f12c9bc946ece669bfce4d9b2bcc45241a9d031d912ab2855a2ba8c5c933af40"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414376</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/margrete-auken-claus-hjort-frederiksen-og-gitte-seeberg-11162414376</link>
            <title>Margrete Auken, Claus Hjort Frederiksen og Gitte Seeberg</title>
            <description>Hvorfor er det vigtigt at placere ansvaret for Scandinavian Star katastrofen så mange år senere? Har politikere tid til at sidde både i byråd og Folketinget, eller leder det bare til mere stress? Eller er det en dårlig idé, at Socialdemokratiet vil tillade dobbeltmandater? Hvornår har man mest på spil som folkevalgt, og tror panelet virkelig på at emigranter spiser kæledyr i USA?

Margrete Auken, Claus Hjort Frederiksen og Gitte Seeberg tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164393161" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d7887af04b1112d4fdfe2c/7f38e14f4afc980596577dfa9632ff797f67221e2cba083503f230f6923f1c88"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414366</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/eva-kjer-hansen-jens-rohde-og-henrik-dam-kristensen-11162414366</link>
            <title>Eva Kjer Hansen, Jens Rohde og Henrik Dam Kristensen</title>
            <description>Hvad sker der under politiske krisemøder, og hvordan er det at have Lars Løkke Rasmussen som leder? Savner man kvindelige kollegaer i toppen af politik, og hvad betyder EU-kommisæres køn for danskere? 
Er der gået inflation i politiske undskyldninger, og er Caroline Stages undskyldning god nok? 
Eva Kjer Hansen, Jens Rohde og Henrik Dam Kristensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164374729" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4e11a86311568334f93a/c3646ebe1f83fb8c23fbc598a60947957a0a64c414d2e7481ae741a7aa520ba2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414356</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/pernille-skipper-karsten-lauritzen-og-manu-sareen-11162414356</link>
            <title>Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Manu Sareen</title>
            <description>Ministerkabalen er lagt, kommissæren udpeget og ministre er blevet degraderede, fyrede eller forfremmede: Hvad betyder alle disse roller? Har vi for mange af dem? Og hvorfor kan ligestillingsministeriet altid rykkes rundt? Hvilken politiker har panelisterne haft et had-kærligheds-forhold til, og hvad kan Oasis lære os om partnerskab på Borgen? Og har ugens eks-politikere gemt dårlige nyheder ved at melde dem ud i en begivenhedsrig uge?
Pernille Skipper, Karsten Lauritzen og Manu Sareen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164343622" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513e8a127df4c0a1a73d5/9b6b97539901d93c1210532363e11293e2caceac8fb7840501ec47e30f90fff7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414346</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bertel-haarder-lars-aslan-og-isabella-arendt-11162414346</link>
            <title>Bertel Haarder, Lars Aslan og Isabella Arendt</title>
            <description>Hvordan forholder man sig som politiker til endnu et nyt parti, og er der plads til Grønne Demokrater på Borgen? Hvor meget skal politikere dele ud af deres privatliv, og er det klogt, at Tim Walz involverer amerikanere i sine fertilitetsproblemer? Hvad betyder anerkendelse, når man stopper i politik, og hvad vil panelet helst huskes for? 
Bertel Haarder, Lars Aslan og Isabella Arendt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg. 
Vært: Tony Scott. 
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale. 
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard. 
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164022214" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd85bc52725bd2ff1def5/3c073ad0a7a9523a09ee781ad08bb0ef584bd30425eb9ac4d974cf7ff5d5e900"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414336</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/henrik-sass-larsen-pia-christmas-moeller-og-joachim-b-olsen-11162414336</link>
            <title>Henrik Sass Larsen, Pia Christmas-Møller og Joachim B. Olsen</title>
            <description>Hvad er de vildeste møder, som panelet har deltaget i, og hvad bruger man et sommergruppemøde til? Kan Peter Hummelgaard sende skylden over sundet, og hvordan sender man en politisk abe videre? Hvad betyder penge og opbakning i politik, og hvilken indflydelse har det, når Elon Musk bakker Trump op?
Henrik Sass Larsen, Pia Christmas-Møller og Joachim B. Olsen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164347078" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b29e45dc308ad700086c89/486cfa421e2c158c589985fc4d74bccf2503b9840e36f72242abb61ac520f5fd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414326</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/holger-k-nielsen-anders-samuelsen-og-liselott-blixt-11162414326</link>
            <title>Holger K. Nielsen, Anders Samuelsen og Liselott Blixt</title>
            <description>Hvilke kvaliteter har en god vicepræsident, og hvem har været den bedste samarbejdspartner på Christiansborg? Hvordan er det at være politiker, når demonstrationer fylder gadebilledet, som vi ser det i Storbritannien? Hvor meget tvivler politikere på deres beslutninger, og hvad gør man, hvis man skifter holdning?
Holger K. Nielsen, Anders Samuelsen og Liselott Blixt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164324042" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a963f3e00ca30997fbe415/591330e324f6d9a53e4717356714590ac405719122ceec4826b648cb0f768bbb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414306</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-annette-juhler-kjaer-og-steffen-hjaltelin-11162414306</link>
            <title>Spindøren - med Annette Juhler Kjær og Steffen Hjaltelin</title>
            <description>Hvordan reagerer man som rådgiver, når formanden pludselig vil udgive en bog om en regering over midten, der går imod partilinjen? Hvordan brander man en partileder? Hvad gør man som rådgiver, hvis ens partileder ikke er tryg ved at være i medierne, og hvorfor blev Bendt Bendtsen kaldt Bambi-Bendt?
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82258440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6696ee9d73753c77589e1fae/91b9889730f8246d0d073859a41491f6a5ec9b1f4bfbf3ffd07fcd97f833f679"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414296</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-niels-th-dahl-og-jesper-claus-larsen-11162414296</link>
            <title>Spindøren -  med Niels Th. Dahl og Jesper Claus Larsen</title>
            <description>Hvordan vender man skuden, når meningsmåling efter meningsmåling ser dårlig ud? Hvordan håndterer man som rådgiver politiske kriser, og hvilke råd ville dagens tidligere rådgivere give regeringen, der halter bagud i meningsmålingerne? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82257291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668db3c6e32b7a1ae407f534/4cafac0a2b5131048191e4e5237c9ccb34877dbff59f44447916c0aafb95a385"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414286</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-anders-langballe-og-jacob-bruun-11162414286</link>
            <title>Spindøren - med Anders Langballe og Jacob Bruun</title>
            <description>Hvordan presser politikere og rådgivere journalister? Og omvendt? Hvilke bommerter er værst at håndtere? Kan politikere padle baglæns på en elegant måde, når de f.eks. får sagt, at Danmark skal tage op mod 7000 flygtninge om året? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82257868" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668479dc8f6ab921f3753284/5c9df4583e19080404a5b525853c98d9a92372d0e695897f2898a7aa0593e7a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414276</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/spindoeren-med-steffen-hjaltelin-og-annette-juhler-kjaer-11162414276</link>
            <title>Spindøren - med Steffen Hjaltelin og Annette Juhler Kjær</title>
            <description>Hvad har været forårets bedste politiske kampagne, og hvorfor er en airfryer god kommunikation? Hvordan rådgiver man en ny formand, og hvilken partiformand har klaret sig bedst i foråret? 
Svingdøren er blevet til Spindøren over sommeren, og vært Tony Scott tager tidligere rådgivere og kampagnechefer med ind i de politiske baglokaler, hvor de vender forårets bedste og værste kampagner, strategier og præstationer på Christiansborg - og deler røverhistorier fra deres egen tid.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82252681" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667b3fe7301e698eaef6e3b9/57945e486d434e8724ea3d9242b5074b5d7409be63f98eebfbcccf2e1e46983f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414266</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/helge-adam-moeller-ozlem-cekic-og-rasmus-helveg-petersen-11162414266</link>
            <title>Helge Adam Møller, Özlem Cekic og Rasmus Helveg Petersen</title>
            <description>Hvem er den værste politiker at debattere imod, og har Biden en chance efter ugens præsidentdebat? Hvilke rygter har panelet startet på Christiansborg, og kan Mette Frederiksen nu endelig ryste toppost-rygterne af sig? Hvorfor bliver ordet 'historisk' så ofte brugt om politiske aftaler, og er den grønne trepart så historisk, som den gøres til?
Helge Adam Møller, Özlem Cekic og Rasmus Helveg Petersen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164358025" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667204fd8d29785e2b2466c2/fc43a293978dc2e5a0e8ffb6b4833b4508214d7774db5d1a8d737da1aade1878"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414256</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/hans-engell-britt-bager-og-rene-christensen-11162414256</link>
            <title>Hans Engell, Britt Bager og René Christensen</title>
            <description>Hvilke uhellige alliancer har panelet måttet indgå i, og har de været nær så umage som Putins og Kim Jong-uns? Hvordan bringer man sit parti på ret kurs, og hvordan skal Socialdemokratiet komme til at stå stærkere, når regeringen fremlægger skattelettelser to uger i streg? Og frygter man som politiker at sætte en skræk i befolkningen, når man eksempelvis opfordrer til at 'preppe'?
Hans Engell, Britt Bager og René Christensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164292366" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6668caac320bc03f616b0268/ab4d628802c456fa649988658ce7fd4061bb40838205b14bed8aa356f376c80c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414246</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/paa-folkemoede-med-pernille-skipper-nick-haekkerup-bertel-haarder-ozlem-cekic-og-lars-barfoed-11162414246</link>
            <title>På Folkemøde med Pernille Skipper, Nick Hækkerup, Bertel Haarder, Özlem Cekic og Lars Barfoed</title>
            <description>Hvordan starter man et rygte på Christiansborg eller Folkemødet, og hvad har panelet overhørt? Hvordan fejrer man bedst en valgsejr, og hvad er ekspolitikernes vildeste minde fra en valgfest? Hvordan vender man skuden efter et dårligt valgresultat, og hvad er rådene til SVM-regeringen efter søndagens valg til Europa-Parlamentet?
Tony Scott har samlet Pernille Skipper, Nick Hækkerup, Bertel Haarder, Özlem Cekic og Lars Barfoed på Gæstgiveren i Allinge, og de står klar til at vende ugens største historier fra Christiansborg og Folkemødet, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164348235" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665f8f561749614023698c82/e26beea0144c2fad6c0de56b60788edf6e9987c0d379719bd237429b17b5927f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414236</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/connie-hedegaard-lykke-friis-og-rina-ronja-kari-11162414236</link>
            <title>Connie Hedegaard, Lykke Friis og Rina Ronja Kari</title>
            <description>Er sugerør og mælkelåg det vigtigste i EU-valgkampen, og hvilke små tiltag har panelet haft i hænderne i EU-regi? Hvad er det mest vanvittige forslag, panelet har oplevet fra et andet medlemsland? Og er der grund til at være forarget over blyantspenge? 
Connie Hedegaard, Lykke Friis og Rina Ronja Kari tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil i Bruxelles.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale. 
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164334408" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665655d9be7905fb09ccd941/b33d1bb5aa2385ab2e8c1484a2491a773d8632e9aaefcfb956df88031412f662"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414226</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/karsten-lauritzen-pia-christmas-moeller-og-joachim-b-olsen-11162414226</link>
            <title>Karsten Lauritzen, Pia Christmas Møller og Joachim B. Olsen</title>
            <description>Kan man bruge en skandale til noget positivt, og hvordan kommer dommen mod Trump til at påvirke det amerikanske valg? Er eks-politikerne nogensinde blevet snydt, og viser TV2-serien 'Den sorte svane', at politikerne ikke aner, hvad der foregår i Danmark? Og hvad er den største brøler panelisterne har lavet i en valgkamp, og har Rishi Sunak en chance for at vinde det britiske valg?
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164370115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d1a93ad0317230025d415/021e29bc2c04eb48a1c8539fe4aa3da3f8bb66eb2ce55b4f407ab6ec2f4157ac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414216</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/soeren-pind-nick-haekkerup-og-gitte-seeberg-11162414216</link>
            <title>Søren Pind, Nick Hækkerup og Gitte Seeberg</title>
            <description>Hvor meget skal man som Justitsminister lytte til mavefornemmelsen, og giver det mening at forbyde Bandidos? Har ekspolitikerne oplevet internationalt pres, og hvorfor går Danmark ikke med til at anerkende Palæstina? Er der for meget fråseri, når Folketinget er på udvalgsture, og har panelet oplevet det på egen krop?
Søren Pind, Nick Hækkerup og Gitte Seeberg tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164352265" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6643dffd5a5c0c0086a4fbbd/0490c5f67568f0c178ecb52ee3ab8c32c6ce36c6c7f2d69414ed759d577a4368"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414206</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/hans-engell-manu-sareen-og-yildiz-akdogan-11162414206</link>
            <title>Hans Engell, Manu Sareen og Yildiz Akdogan</title>
            <description>Har politikerne snydt med svarene i deres kandidattest, og kan vælgerne overhovedet bruge udfaldet til noget? Hvordan ved man hvilken post, man skal gå efter, og bør Troels Lund Poulsen gå efter at blive finansminister? Følger politikere ekstra godt med i de enkeltsager, der optager befolkningen, og hvorfor er danskerne så optagede af True Crime?
Hans Engell, Manu Sareen og Yildiz Akdogan tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164290634" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663aa63fce5ca8cff22fc153/e6260ec5c85006a5dac4dca2391391a82a687dc3866a71791eba1cd34d7e89c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414196</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/claus-hjort-frederiksen-annette-vilhelmsen-og-rene-christensen-11162414196</link>
            <title>Claus Hjort Frederiksen, Annette Vilhelmsen og René Christensen</title>
            <description>Hvad har Annette Vilhelmsens og Claus Hjort Frederiksens næser betydet, og hvilke muligheder er der for, at Magnus Heunicke mærker konsekvenser af Cheminova-sagen? Er det unikt at samarbejde med sine politiske arvefjender, eller har Lars Løkke Rasmussen slugt færre kameler, end han udlægger i sin seneste bog? Hvor meget påvirker demonstrationer vores folkevalgte, og har Eurovision-protesterne en chance for at ændre noget som helst? 
Claus Hjort Frederiksen, Annette Vilhelmsen og René Christensen tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164343048" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66316bbbf352538c5a287108/78535902ede59ebc64b5d6778cc2989daeb9ee607a60fcc9faaa642b46b39534"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414186</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/pernille-skipper-per-stig-moeller-og-isabella-arendt-11162414186</link>
            <title>Pernille Skipper, Per Stig Møller og Isabella Arendt</title>
            <description>Hvordan kommer man tilbage efter en forfærdelig meningsmåling, og kan Venstre vende skuden? Er der en usund alkoholkultur på Christiansborg, og kan en politikers brandert have indflydelse på, hvilken politik, der bliver gennemført? Hvilke udtalelser har ugens gæster måtte trække tilbage, og hvorfor siger Mette Frederiksen nu, at hun aldrig har sagt, at vi skal arbejde mere?
Pernille Skipper, Per Stig Møller og Isabella Arendt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164400634" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6628313bb5689c0891dd3fdd/6c245bbb903f54614474b8c634d0f4cf73615239c9c51b03a0de6ff653c92c08"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414176</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bertel-haarder-eva-flyvholm-og-liselott-blixt-11162414176</link>
            <title>Bertel Haarder, Eva Flyvholm og Liselott Blixt</title>
            <description>Hvornår ved man som politiker, at man har dummet sig, og var det en fejl af regeringen at fjerne store bededag? Er det en del af jobbeskrivelsen som politiker at modtage hadbeskeder, og hvad er de værste, som panelet har modtaget? Og hvad sker der i lokalet, når forhandlinger trækker ud, og hvornår bliver partierne enige om værnepligten?
Bertel Haarder, Eva Flyvholm og Liselott Blixt tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164261253" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661ef6384b79284a9b9e7fbb/e492466fabd9610897440bf0ac383f880a93ded38d91aaf7b60f193eba3f880c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414166</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/soeren-pind-ozlem-cekic-og-mogens-lykketoft-11162414166</link>
            <title>Søren Pind, Özlem Cekic og Mogens Lykketoft</title>
            <description>Bruger ekspolitikerne stadig deres magt fra politik den dag i dag, som da Brian Mikkelsen brugte sin tidligere justitsminister-rolle for at bryde afspærringerne, da Børsen brændte? Hvad snakker socialdemokrater om i de såkaldte kaffeklubber, og hvad er det udtryk for, når folkevalgte anonymt bagtaler deres leder til aviserne? Er der partier eller kolleger, som politikerne nægter at samarbejde med, og hvilken rolle kan Nye Borgerliges nyvalgte formand, Martin Henriksen, spille i blå blok?
Søren Pind, Özlem Cekic og Mogens Lykketoft tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164377033" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6615bbbc0b64c1937ee231b0/bd8548ee1acc376823e292576250f9aef40a38e15e3b8731a852cf84e3b5e8d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/henrik-sass-larsen-sofie-carsten-nielsen-og-anders-stjernholm-11162414156</link>
            <title>Henrik Sass Larsen, Sofie Carsten Nielsen og Anders Stjernholm</title>
            <description>Fortryder Sofie Carsten Nielsen at de Radikale krævede valg i 2022 på baggrund af minksagen, og hvorfor bliver minkene ved med at volde politiske problemer fra graven? Hvad talte Henrik Sass Larsen med Bandidos-rockeren Suzuki Torben om i sin tid, og har det effekt, når politikerne nu vil forbyde Bandidos? Og kan Anders Stjernholm se den politiske fidus i at give de kongelige flere penge, når folket i høj grad bakker op om dem?
Henrik Sass Larsen, Sofie Carsten Nielsen og Anders Stjernholm tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164346506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660c81a2394914c7f209bb21/dc56e0428a08db5a4757424f9ed7c8c260ff6716082224c281efb2d3342cdaa5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414146</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/manu-sareen-laura-lindahl-og-uffe-elbaek-11162414146</link>
            <title>Manu Sareen, Laura Lindahl og Uffe Elbæk</title>
            <description>Hvordan håndterer man som minister sit ministerium, og hvorfor opstår skandalerne, som dem i Forsvaret? Har politikerne blandet sig for meget i ytringsfriheden, når en 28-årig mand kan idømmes betinget fængsel for at have en hjemmeside med blandt andet racistiske vittigheder? Og er det rigtigt, at politikerne er for dårligt inde i det stof, de stemmer om i Folketingssalen, som løsgænger Theresa Scavenius påstår? Manu Sareen, Laura Lindahl og Uffe Elbæk tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164314250" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660354512559c310ff95623c/7bc1b2d061527dc0a4f193932fffeb0f46404d388ce8059b9a66af6c3b96e4ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414126</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/joy-mogensen-claus-hjort-frederiksen-og-jacob-haugaard-11162414126</link>
            <title>Joy Mogensen, Claus Hjort Frederiksen og Jacob Haugaard</title>
            <description>Hvad er konsekvenserne, når en politiker pludselig forlader et parti, og hvad betyder Mads Fugledes exit for regeringen? Er det politikernes opgave at opfordre til boykot, og bør Rusland formenes adgang til sommerens OL? Skal politikerne bestemme, hvor meget vi skal arbejde, og hvad mener Mette Frederiksen, når hun siger, at vi skal blive ved samlebåndet til efter kl. 16?
Claus Hjort Frederiksen, Joy Mogensen og Jacob Haugaard tager en tur i Svingdøren med vært Tony Scott, og vender ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil på Christiansborg.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164402949" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f0e0934b49c2406e7807ec/02a77793283a9d661bd76a402d757d6cab59798445851df752f5d5ba206397eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414116</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/bertel-haarder-pernille-skipper-og-anders-samuelsen-11162414116</link>
            <title>Bertel Haarder, Pernille Skipper og Anders Samuelsen</title>
            <description>Hvad kræver det at være en god formand, og bliver Mona Juul dét? Kan man som politiker miste overblikket over milliardbeløbene, og er 200 mia. ekstra til Forsvaret til at holde styr på? Hvordan føles det, når sager stikker af, og kan politikerne give et tip eller to til det britiske kongehus?
Bertel Haarder, Pernille Skipper og Anders Samuelsen tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164394888" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e7a57ec8785055a6096402/45d82adb722cc2f052bd9ef5dfe61ab31c3c4d47b06887c1f120d69a19318c03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/joachim-b-olsen-lykke-friis-og-henrik-sass-larsen-11162414106</link>
            <title>Joachim B. Olsen, Lykke Friis og Henrik Sass Larsen</title>
            <description>Hvorfor laver politikere symbolpolitik, og er kulturministerens kvindestatuer et eksempel på det? Hvad kræver det at lave et politisk comeback, og har Biden og Trump energien til at lave det? Og hvordan vil vi mindes Søren Pape Poulsen? Panelet og kolleger udveksler minder og historier om den Konservative partileder, der bisættes lørdag. 
Joachim B. Olsen, Lykke Friis og Henrik Sass Larsen tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164510664" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65de6afb0738d93de6281bf2/254effe64fbbc3e4ae708008fbffd0296d122b894c60ca0613976510f1125243"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414096</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/soeren-pind-per-stig-moeller-og-annette-vilhelmsen-11162414096</link>
            <title>Søren Pind, Per Stig Møller og Annette Vilhelmsen</title>
            <description>Hvad betyder personlige relationer i international politik, og er det i orden at være venner med en sultan, når man er udenrigsminister? Hvem er den mest overraskende skurk, panelet har mødt? Burde ulven skydes, eller er det en politisk tabersag at gå til angreb på et nuttet dyr? Hvor vigtig er retorik i politiske taler, og hvad kan Putin lære os om det? 
Søren Pind, Per Stig Møller og Annette Vilhelmsen tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164897160" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d530c78f6da190caf4a0c6/ef7aeb40be5080505ec21ddc4ed807b144f8e3690383c0508f0e7fd60c604f72"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414086</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-isabella-arendt-og-karsten-lauritzen-11162414086</link>
            <title>Uffe Elbæk, Isabella Arendt og Karsten Lauritzen</title>
            <description>Hvordan håndterer politikerne et bagland, der brokker sig, og hvad skal Venstre stille op med baglandet, der ikke vil have afgifter på landbruget? Hvad betyder rockstjerne-status i dansk politik, og kan andre politikere lære noget af Vanopslaghs danmarksturné, der startede i denne uge? Og to år efter invasionen af Ukraine spørger vi, hvordan politikerne reagerer på historiske begivenheder, der vender op og ned på verdensordenen.
Uffe Elbæk, Isabella Arendt og Karsten Lauritzen tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164426567" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cbf61afa47eab18c729c24/c7e3b918b3f3bb4c90fa5b7eaaae831b914957533bf31c61169728e73d29420c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414076</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/mogens-lykketoft-liselott-blixt-og-gitte-seeberg-11162414076</link>
            <title>Mogens Lykketoft, Liselott Blixt og Gitte Seeberg</title>
            <description>Bør alt politiseres, og bør Israel udelukkes af Melodi Grand Prix? Lytter politikerne kun til Etisk Råd når det passer dem, og hvorfor bliver vi ved med at debattere organdonation? Er midten kommet for at blive, og hvorfor vil alle politikere pludselig være medlem af Moderaterne?
Mogens Lykketoft, Liselott Blixt og Gitte Seeberg tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164415626" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c2bbf11f1e44160573d664/96993d916a3046ddb79c750d0d7367dfba3ba8a6b79677f81184dde72f246bc0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414066</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/claus-hjort-frederiksen-henrik-sass-larsen-og-britt-bager-11162414066</link>
            <title>Claus Hjort Frederiksen, Henrik Sass Larsen og Britt Bager</title>
            <description>Claus Hjort Frederiksen, Henrik Sass Larsen og Britt Bager tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Hvordan føles det at befinde sig i en shitstorm, og er der nogen vej tilbage for løsgængeren Mike Fonseca, der netop er tilbagevendt til Folketinget? Gør danske politikere sig tanker om, hvilke medier de stiller op i, eller er det en tendens, der hører til i Rusland? Hvilke forespørgsler møder man fra lobbyister i Danmark, og har Novo Nordisk krav på lukkede møder med Kalundborg Kommune? 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164438092" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b981b35d596d65a45fb9d9/bed9925b58804833d887195b7be3f03fc07be0c6765ff319f894b559a2944ff0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414056</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/kristian-thulesen-dahl-karen-haekkerup-og-marcus-knuth-11162414056</link>
            <title>Kristian Thulesen Dahl, Karen Hækkerup og Marcus Knuth</title>
            <description>Kristian Thulesen Dahl, Karen Hækkerup og Marcus Knuth tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil.
Er afbureaukratisering en umulig opgave, eller vil papirnusseri forsvinde med den nye ældrereform? Hvordan håndterer man det politiske bagland, når man skal overlevere nyheden om, at der skal placeres kæmpe vindmøller i ens valgdistrikt? Hvor går grænsen for politiske kampagner, og hvad kan DFUs flybilletter til skolevalget lære os om det? 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164459983" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b04694e119b65cdee70aaa/2a17505b23d88654d7472b8b827e8b98e44c55daafd2440f40df5201ff80353e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/ozlem-cekic-og-lars-barfoed-11162414046</link>
            <title>Özlem Cekic og Lars Barfoed</title>
            <description>Özlem Cekic og Lars Barfoed tager sammen med vært Tony Scott et kig på ugens største historier, så du kan blive klogere på de politiske magtspil. 
Hvordan udnytter politikerne folkestemningen, og er det dét vi ser i kritikken af milliardæren bag Nordic Waste? Hvordan føles det at stemme for at sende kampfly i krig for at beskytte civile i Libyen for nu at finde ud af, at det muligvis har kostet civile livet? Hvor vigtige er priser, nomineringer og repræsentation for vores politikere, og hvad kan Barbie lære os om det? 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Christian Sforzini Graugaard.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164454795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a70c6fe119b65cdebe4cda/04ba9905ddee03b07ca373a9468e8bccdbd222bc35e439337dda915d6ee74d6b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/villy-soevndal-sofie-carsten-nielsen-og-karsten-lauritzen-11162414036</link>
            <title>Villy Søvndal, Sofie Carsten Nielsen og Karsten Lauritzen</title>
            <description>Sammen med Villy Søvndal, Karsten Lauritzen og Sofie Carsten Nielsen byder vært og journalist Tony Scott velkommen i programmet Svingdøren, hvor du skal med på en rejse ind i de politiske baglokaler på Christiansborg. Sammen tager de et kig på ugens største historier, så du kan blive klogerere på livet bag murene og de politiske magtspil: Hvilke ordførerskaber og ministerposter er bedst til at profilere sig? Hvor længe bærer man nag i politik? Bliver man som politiker godt og grundigt træt af rigmænd, der løber fra regningen? Og er 'Trolex' et af de bedre kælenavne på Borgen? 
Vært: Tony Scott.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Silke Fensman.
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164434063" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659dd130c26aeca6fad3515a/7eb8faee52b9d4547542678b4aa2916f372fddd0250022c51d2b7b4ba0423101"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/uffe-elbaek-isabella-arendt-og-joachim-b-olsen-hemmeligheder-partihopperi-og-prepping-11162414026</link>
            <title>Uffe Elbæk, Isabella Arendt og Joachim B. Olsen: Hemmeligheder, partihopperi og 'prepping'</title>
            <description>Sammen med Uffe Elbæk, Isabella Arendt og Joachim B. Olsen byder vært og journalist Tony velkommen i programmet Svingdøren, hvor du skal med på en rejse ind i de politiske baglokaler på Christiansborg. Sammen tager de et kig på ugens største historier, så du kan blive klogerere på livet bag murene og de politiske magtspil: Hvordan hopper man parti? Er hemmeligheder en valuta på Christiansborg? Har panelet gjort noget for at forberede sig på krig? Hvordan holder folketingsmedlemmer sig orienteret i komplekse udenrigspolitiske spørgsmål? Ved politikere for lidt? 
Vært: Tony Scott.
Gæster: Isabella Arendt, Joachim B. Olsen og Uffe Elbæk.
Tilrettelægger og producer: Naja Bergen Dale.
Redaktør: Silke Fensman.
Musik: Peter Sejersbøl.</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164446138" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659497fe4c508f7c5e8ad0c1/ff2a434e9a9fb9ab291501bc8722da3b70769fe8a79e208481ff60459c2b5629"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162414016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/svingdoeren/svingdoeren-2024/soeren-pind-pernille-skipper-og-mogens-lykketoft-nytaartaler-magt-og-politik-11162414016</link>
            <title>Søren Pind, Pernille Skipper og Mogens Lykketoft: Nytårtaler, magt og politik</title>
            <description>Sammen med Søren Pind, Pernille Skipper og Mogens Lykketoft byder vært og journalist Tony Scott for første gang velkommen i programmet Svingdøren, hvor du skal med på en rejse ind i de politiske baglokaler på Christiansborg. Sammen med et panel af ex-politikere, der har det til fælles, at de alle har været igennem svingdøren på Christiansborg, tager de et kig på ugens største historier, så du kan blive klogerere på livet bag murene og de politiske magtspil i dansk politik: Hvornår ved man, at man skal træde tilbage fra en magtposition? Traf Dronningen den rette beslutning i sin nytårstale?  Kan personsager som Ebbe Preislers angivelige medlidenhedsdrab på sin kone påvirke konkret politik? Og fortryder vores panel, at de ikke har gjort mere for klimaet, når de står med togaflysninger i sne til knæene?
svingdoren@dr.dk</description>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168766157" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658b5d775e3a2144e20042e5/42b0f850ad93d894f7e27dc829ca73a1cc9ed5724d1084561aec46866670ebb4"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
