<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/et-giftigt-hensyn/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Et giftigt hensyn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn-6276567490000</link>
        <description>Under vandet på Danmarks vestkyst lurer fortidens gifte fra kemifabrikken Cheminova. 
I denne Genstart Dox kan vi afsløre, at Miljøministeriet - ifølge flere eksperter - med åbne øjne har blåstemplet ulovlig udledning af miljøfarlige stoffer. Og tilmed forsøgt at skjule det. Altsammen i et forsøg på at sikre, at virksomheder som Cheminova, kan fortsætte som hidtil.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 05:02:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/et-giftigt-hensyn/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/et-giftigt-hensyn/image.jpg</url>
            <title>Et giftigt hensyn</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn-6276567490000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/1-3-et-giftigt-hensyn-11802464101</link>
            <title>1:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Under vandet på Danmarks vestkyst lurer fortidens gifte fra kemifabrikken Cheminova.  Den er én blandt flere store danske virksomheder, der står over for at få fornyet deres miljøgodkendelser til at udlede spildevand i havet. Men den tilladelse skal vise sig ikke at være helt nem at give, hvis Miljøministeriet ønsker at overholde miljølovgivningen. 
I denne Genstart Dox kan vi afsløre, at Miljøministeriet - ifølge flere eksperter -  med åbne øjne har blåstemplet ulovlig udledning af miljøfarlige stoffer. Og tilmed forsøgt at skjule det. Altsammen i et forsøg på at sikre, at virksomheder som Cheminova, kan fortsætte som hidtil. Genstart besøger Cheminovas hjemegn sammen med forfatter Kim Blæsbjerg og udlægger historien med undersøgende journalist Jesper Tynell.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43166476" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466bf358fdf526cb1af0/717a12809d9fe9b3c044fefff518ce3f0bad50b94c113d3fc90906490f502590"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/2-3-et-giftigt-hensyn-11802464102</link>
            <title>2:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Fiskeren Rav-Aage bliver kaldt Danmarks første miljøaktivist og i årevis forsøgte han at advare mod Cheminovas forurening. Ingen lyttede før mange år senere, selvom fiskeren fremviste døde fisk og kom på besøg hos kemifabrikkens direktør. I dag har Rav-Aages søn, Bjarne Hansen, overtaget kampen mod fortidens gifte begravet under sandet på Harboøre Tange. I anden episode besøger vi ham og deler afsløringen om Miljøministeriet hensyn til den gamle kemifabrik med ham. Og så forklarer journalist Jesper Tynell, hvordan Miljøministeriet kom frem til den løsning, som eksperter kalder for ulovlig.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42245456" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466cb76592fadf041aa6/167f7b6720bed99bccd2f0ad1dcc91b57f1c8a110e4bcbf866052332554dfbdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/3-3-et-giftigt-hensyn-11802464103</link>
            <title>3:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Ministeriet må til at tænke kreativt, lyder det fra Danmarks største interesseorganisationer, der sender et brev til Miljøministeriet. De er bekymrede for, at Danmark vil gå helt i stå, hvis ikke der snart bliver uddelt nye miljøtilladelser. Selvom det ser håbløst ud at tillade Cheminovas udledninger af spildevand, så kommer ministeriet frem til en løsning, der tilsyneladende gør det muligt at udlede endnu mere. Ifølge eksperter betyder det faktisk, at jo giftigere stoffet er - jo lettere bliver det at udlede.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42990796" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466bf358fdf526cb1af4/5495432221acff062276e246239570d50a8edf30edd00c5e3efa26c2bcc476b0"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
