<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/droemmeholdet/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 09:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/droemmeholdet/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/droemmeholdet/image.jpg</url>
            <title>Drømmeholdet</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332525475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/droemmeholdet-i-overhalingsbanen-13332525475</link>
            <title>Drømmeholdet i overhalingsbanen</title>
            <description>En fredag i højt gear! Første drømmer når nemlig aldrig over ét bestemt lyskryds i Holbæk, før det bliver rødt. Derfor drømmer hun bare om fem sekunder ekstra ved netop dét fodgængerfelt. Vi drifter op i femte gear og kører videre til en drøm, der for alvor giver tårer i øjnene. Drømmen er Mathias', hans største ønske er frihed - i form af et kørekort. Det er bare ikke let at spare sammen til, når man er rigtig syg og bruger alt for meget af sin ungdom på hospitalet. Vi holder farten og sætter i sportsgear nu! To gutter, som er riiiiimelig gode til at skate, drømmer om at skate på taget af en helt bestemt bygning!
Når du sidder bag rattet og cruiser afsted, findes der intet bedre end at have Ena med Bangers blæsende ud af bilradioen på fuldt volumen, det synes din medlytter Liam i hvertfald!!!
Drømmeholdet holder ferie i næste uge, men drømmebanken er altid åben! Så hvad venter du på? Send din drøm til os med det samme på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende dit telefonnummer med!</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882193" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da330105a92193923e3/bd3250a4a963eaf84e3d166e38e0cc02b33d1c845e61f513f408684b8d510ee2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332525474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2025/hvad-smager-et-boysenbaer-af-13332525474</link>
            <title>Hvad smager et boysenbær af???</title>
            <description>Drømme starter et sted, måske starter din her? Selv om vi havde umulige drømme i går, så kører vi en næsten umuligdrøm igen i dag. Din medlytter Elizabeth, som sidder i kørestol, drømmer om at komme på forsiden af Vogue. Apropos umulig drømme, drømmer Nina om at finde sin anonyme ægdonormor, hvilket har sine udfordringer, men INGEN drømme er for store eller for svære til os.
Så stop, hvad du laver lige nu, og mærk efter ... hvad er din største drøm? Send den til os LIGE NU på P3drommer@dr.dk - HUSK at sende din mail og dit telefonnummer med!</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881617" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68a32da3f869958e2a1ff60c/4466c4a0d0a24534af1588688ed9a00488ed1588b4e40767250b8660824a0733"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
