<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/de-169-piger/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>De 169 piger</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger-3107737563000</link>
        <description>En helt tilfældig chat mellem 16-årige Anna og en fyr, hun ikke kender, er starten på det hele. Han skal vise sig at blive Danmarks største serieafpresser, mens hendes råb om hjælp vil blive afvist af politiet.  
Først er han er sød og roser Annas udseende. Tonen er flirtende. Lige indtil hun sender ham det første undertøjsbillede. Så skifter stemningen totalt. I stedet for at give hende komplimenter, begynder manden at afpresse hende til at sende flere, og mere grænseoverskridende, billeder af sige selv.
Han truer hende. Hvis ikke hun adlyder hans krav, så vil han dele det billede, han allerede har af hende, på nettet. Anna går i panik, og sender ham flere billeder. Men det afføder bare nye krav fra afpresseren. Hun er fanget i hans spind. Og det kommer til at vare flere år.
Anna er den første af 169 piger ned til 11-års alderen, som bliver jagtet af den samme gerningsmand, som forsøger at tvinge dem til at sende ydmygende billeder og videoer til ham. Men selvom de mange andre piger melder afpresseren til Politiet, ender der med at gå tre år, før de får ham stoppet. Og i mellemtiden bliver mandens metoder og krav mere og mere systematiske og brutale.
Har du en historie, vi bør undersøge nærmere? 
Kontakt os via dr.dk/tipos eller skriv til drundersoeger@proton.me
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 17:04:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/de-169-piger/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/de-169-piger/image.jpg</url>
            <title>De 169 piger</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger-3107737563000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802113002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger/de-169-piger-1/de-169-piger-1-5-jeg-var-jo-hans-slave-11802113002</link>
            <title>1:5 - Jeg var jo hans slave</title>
            <description>Et sted på Fyn sidder Anna, 16 år gammel, på sit teenageværelse og chatter på en såkaldt chatroulette. Pludselig popper en ukendt fyr op. Anna kan ikke se hans ansigt, men han ser rimelig trænet ud. De skriver frem og tilbage, Anna synes han er sød. Hvad hun ikke ved, er, at den her fyr, med den trænede overkrop, kommer til at tage magten over hendes liv i de næste mange år. Og at hun langt fra er den eneste.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37555086" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b770ebc5274a45c9c6dba2/969fa6db3e53ca39931923e8bb963434779387fb95f48bd16b3a20b63f6406a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802113003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger/de-169-piger-1/de-169-piger-2-5-det-halve-ansigt-11802113003</link>
            <title>2:5 - Det halve ansigt</title>
            <description>Efter flere års digital afpresning og lang tids overvindelse, sætter Anna sig ned og skriver en anmeldelse af hendes afpresser til Fyns Politi. Hun medsender billeder af hans profilnavne, falske identiteter og trusler. Men et andet sted på Fyn har en anden teenager, Joachim, allerede sendt en udførlig anmeldelse på præcis samme afpresser, endda med et foto af halvdelen af hans ansigt. Men Fyns Politi reagerer ikke som de to unge havde håbet på.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43009224" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b770ebc5274a45c9c6dba6/593ae2782fd0a3a1f8e78ce219f8d192c631a05a91c55e7ca337f5e69e76cafc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802113004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger/de-169-piger-1/de-169-piger-3-5-dennis-fra-varde-11802113004</link>
            <title>3:5 - Dennis fra Varde</title>
            <description>På politistationen i Esbjerg er efterforskningen af Danmarks største serieafpresser i gang. Selvom politikredse i hele landet har modtaget anmeldelser på samme afpresser, er det den her politikreds, der tager affære. De finder frem til hvem serieafpresseren er. Og den 3. april 2019 anholder de ham på hans arbejdsplads. Så kører politiet hen til hans bopæl. Et hus på en villavej i Varde. Det er serieafpresserens forældre, der åbner døren.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53226890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b770ecc5274a45c9c6dbab/fed2ca3945dcc63be1bb4e17919a93a0f78d31298ce410cc8bd5f28d01c14649"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802113005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger/de-169-piger-1/de-169-piger-4-5-pigen-der-loeber-i-moerket-11802113005</link>
            <title>4:5 - Pigen der løber i mørket</title>
            <description>Det er aften. En 16-årig pige, som er blevet afpresset i to uger, bliver kontaktet af afpresseren igen. Men denne gang skal hun ikke sende grænseoverskridende billeder af sig selv. Han vil mødes. Og han truer hende. Hvis ikke hun møder op i et skovområde i den anden ende af byen inden der er gået 15 minutter, vil alle hendes intime billeder bliver lagt på nettet. Pigen går i panik. Hun har ikke tid til at få overtøj og sko på. Hun hopper ud ad vinduet på sit værelse. Hun løber på bare tæer, iført en nattrøje, ud af haven og ud på vejen.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43714251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b770edc5274a45c9c6dbaf/6764698957c3a107363ad5d96f5f6e4beeb43e167da219de9be10302a9794f36"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802113006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/de-169-piger/de-169-piger-1/de-169-piger-5-5-graenseloes-11802113006</link>
            <title>5:5 - Grænseløs</title>
            <description>Politiet beklager nu, at de var for langsomme til at indse, at der var en serieforbryder på spil, og få ham stoppet. Anna, som var det første offer, er lettet over, at hendes afpresser er bag tremmer. Men hun føler samtidig, at han stadig påvirker hende den dag i dag. Han har gjort hende grænseløs, fortæller hun.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34062213" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b770eec5274a45c9c6dbb3/ea43497e426ab01009142ece7056185c249a76ce247514bfbc913eb30f4782ce"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
