<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/dj-brevets-program/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>DJ Brevets musikprogram</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
        <description>Al musik ligger jo på streaming i dag, så i DJ Brevets musikprogram lytter vi til musik, der slet ikke findes. I sikker afstand fra algoritmernes hovedveje fejrer vi bredden af det globale popmusik-skattekammer: glemte dansksprogede hits fra DR diskotekets pladesamling, keyboardmusik fra Melanesien, calypso, reggae, disco og dansktop. Sig ja tak til nye opdagelser, gode melodier og et beat du kan danse til.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/dj-brevets-program/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/dj-brevets-program/image.jpg</url>
            <title>DJ Brevets musikprogram</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122563016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-046-har-faaet-nyt-job-paa-kennel-sender-live-16122563016</link>
            <title>046 - Har fået nyt job på kennel, sender live</title>
            <description>Under corona-lukningerne var der mange der købte hund. Men så viste det sig at hverdagen vendte tilbage og at din kæreste har jo også lidt pelsallergi, og så kan man komme af med hunden igen ved at indlevere den til et nødherberg.
Efter den store succes med DJ Brevets (musik)program har DJ Brevets fået et nyt job i skranken på en kennel. Man skal jo ha et arbejde! Helst et nemt arbejde så det er muligt at sende lidt musikradio når chefen kigger væk...</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163951361" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676b3e0481654c75b6a71f04/a69659d1d5d721fdcca8060dbd2df907af2b93f8893edc3862e14bc2cea4c05d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-045-foer-masken-aeder-ansigtet-er-der-ingen-der-tror-paa-den-16122463526</link>
            <title>045 - Før masken æder ansigtet er der ingen der tror på den</title>
            <description>Den sidste udsendelse af DJ Brevets musikprogram handler om masker. De masker du ubemærket veksler imellem i dit møde med livet. Masker vi ikke kan leve uden, men som samtidig gør det vanskeligt at pege på, at vores identitets-følelse skulle have et egentligt centrum.

Musikken og musikerne, skuespillet og skuespillerne; her findes endnu et galleri af masker. Som det er kunstnerens opgave at styre. Og hvis det ikke lykkes og masken ædes af en dybereliggende maske... så ser vi noget vi ville ønske vi ikke havde set. Maskefaldet. Farvel til underholdningens trygge favn.

DJ Brevet siger tak for tre-et-halvt gode år på P6 Beat og ønsker alle et godt nytår.</description>
            <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164181195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675f615f6e079c55f5327838/cc0040c6208784927db057f267759f2e582036098bfa7a1a9814a3ba881b93f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-044-party-like-it-s-1933-16122463516</link>
            <title>044 - Party like it's 1933</title>
            <description>Engang ønskede danske musiklyttere at høre også de udenlandske sange på dansk. Ihvertfald i sådan en grad at en del oversættelser og gendigtninger fandt sted. I aftenens udsendelse hører vi fire eksempler på engelsk-sprogede hits oversat eller gendigtet til dansk.
Det er på mange måder en munter tid og derfor ser værten sig nødsaget til at slække på et princip om ikke at spille julemusik. Suk ja... der er julemusik, men ikke de sædvanlige travere, og ikke noget der indeholder umådeholdne mængder nelliker eller sukker. Julemusik lavet af en hund!
For at sikre at ingen går fra udsendelsen helt fyldt op af julestemning runder vi af med at høre en vifte af sange om banker, penge og den seneste finanskrise (2008).
Aftenens udsendelse byder også på et lytterskabt indlæg om vinterdepression. Det er det sidste lytterskabte indlæg. Tak til alle der har produceret indlæg til programmet.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164235912" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6758c96432578aec76a8298d/1e224c872433052f7449123e6eebb47aef46b4f0eec30ef32d70b02bd54eb84c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-043-ungdomsmusik-16122463506</link>
            <title>043 - Ungdomsmusik</title>
            <description>Sidst i 1970'erne var der en udpræget tro på, at musik var redskabet der kunne udvikle unge menneskers selvforståelse. Eller i det mindste få dem til at børste deres tænder. Vi hører uddrag fra fire skole- og institutions-mesterværker.

Larm, der søger at påvirke tanke og handling, har altid været et livsvilkår. Tag blot gadehandlerne... deres råb dagen lang igennem byens og lydens billede. Det går direkte i din hjerne. Med mindre du følger en opfordring i aftenens program om at give dine familiemedlemmer en livsændrende digital julegave: reklame-blokering-software på telefon og computer.

Har du kendskab til mindre kendte skolemusik-udgivelser? Tips og anbefalinger tages med tak imod på djbrevet@djbrevet.dk</description>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164219784" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674f8f3b3936a06c2e8fd0d4/240c605ea2d77c05752621085060a1603bc7455b4dbced28d27beab003defd31"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463496</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-042-sit-eget-sprog-16122463496</link>
            <title>042 - Sit eget sprog</title>
            <description>Sjældne er de udgivelser hvor sangeren synger med tung accent eller på et sprog de ikke mestrer helt (endnu). Eller hvor sangeren simpelthen bare står og opdigter et helt nyt sprog på stedet! Er det et spontant zombie-sprog? I denne udsendelse bliver du præsenteret for en række eksempler på sprogligt udfordret musik. Til grin kan man altid blive. 
Med mindre du er en fugl eller en hund. Firbenede og bevingede musikere finder ind i aftenens repertoire, og med et bjæf og et pip minder de om sprogets begrænsninger.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164225544" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674654f49936bcec98bfd857/e5e2ddc6c1337662125dda40482512b4f1ca95431854176075fc0b85f870324b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463486</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-041-forstaa-det-hvem-der-kan-16122463486</link>
            <title>041 - Forstå det hvem der kan</title>
            <description>... hvis det altså overhovedet er til at forstå, altså på anden måde end ved at lægge øren til den pensionerede postmedarbejders musikalske udfoldelser. Han virker så overbevist om at hans scat-sang lyder fuldstændig som en saxofon (det gør den ikke! - men det er okay!). I denne udsendelse kan du også lægge øre til både et menneske og en maskines forskellige kampe for at fortolke Michael Jacksons sang "Beat It" bare sådan nogenlunde genkendeligt. Det går heller ikke som planlagt!</description>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164245704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673d21f9a5616e0084197d2a/7b536d934f25ee611378ae308f9ef576fe3a91ecc31f1314ab3d648a7e34854d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463476</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-040-et-dobbelt-lag-af-beskyttelse-16122463476</link>
            <title>040 - Et dobbelt lag af beskyttelse</title>
            <description>Lad os sige du går i dit stille sind med en idé til en sang. En dag ser du i avisen en annonce der efterspørger sang-idéer. Man skal bare skal sende sin sang-idé ind. Sammen med et overkommeligt pengebeløb. Det lyder da lovende ... ikke?
Denne lidt mystiske transaktion var virkelighed i 1960'erne hvor en del håbefulde sangskrivere blev skilt fra deres sparepenge. Med et meget blandet resultat. Men der er kommet en del sange ud af det, eller 'song poems' som de også bliver kaldt. Fænomement skildres i lettere fiktionaliseret form i denne udsendelse.
Udsendelsen byder også på et lytterskabt indlæg om civil ulydighed.
Vi leder efter musik med tung accent. Musik sunget af mennesker der er ved at lære sproget. Tips modtages med tak på djbrevet@djbrevet.dk</description>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164238216" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6733dedc8a44a45b3183ea8d/b7afc63da892323c297374b42461e316830cab4bb47696f58cb453903e20686a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463466</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-039-et-naesten-ubestigeligt-bjerg-af-x-faktor-16122463466</link>
            <title>039 - Et næsten ubestigeligt bjerg af x-faktor</title>
            <description>Den musikalske metal-detektor er i aftenens program indstillet på "usædvanligt men relatérbart" og den bipper taktfast i to timer. 
Gademusikere, musikpædagoger, nogle helt strimlede remix' af The Cardigans og Mozart. Og så en ung musiker, foran sin stationære computer, i et par helt hvide tennissokker, han råber af fuld hals. Det tårner sig op; denne forjættende kvalitet vi kalder for "x-faktor".

Du får også mulighed for at deltage i en lytteøvelse, der er en anderkendelse af den måde vi hele tiden lever og opfatter den omgivende kultur, men som regel først langt senere bliver vi opmærksomme på, at de sange vi gik og sang med på, i mellemtiden har suget nogle nye fortolkningsmuligheder til sig.</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164174856" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672aa5a76922724be95b049f/90d4988837507dad8834c57cf549788bfcd2cdf48fa9e4ed5f123ff57b57a673"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463456</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-038-hvorfor-er-det-saadan-16122463456</link>
            <title>038 - Hvorfor er det sådan?</title>
            <description>Læser du mange nyheder i forsøget på at forstå hvad der sker i verden? 
Er du bekymret eller bange? Så kunne du måske have gavn af at forbedre og udbygge dit fugleperspektiv på verdenssituationen. I dette program får du nogle vinkler du (måske) kan bruge. Hvad ligger der bag det faktum at millioner af amerikanske vælgere nu har valgt at den amerikanske præsident til næste år skal være det, som nogen mener er en vred kvindehadende klimaskeptiker? Hvordan ser dit liv mon ud hvis Donald Trump ligner svaret på dine problemer?
For at komme bag om ordene lægger vi også øre til musik udført af mennesker der er ved at lære dansk og vi hører en dejlig sang hvor det er en hund der synger.

Udover de i programmet nævnte kilder indgår:
Bøger
Chris Hedges: Death of the liberal class, George Orwell: 1984

Referencer
Larry Lessig: "Our democracy no longer represents the people. Here's how we fix it", Gilens, Page: Average citizens have little impact on public policy. 
Princeton University, 2014.</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164189256" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67216af1e77971e4cba33ae1/9cacf40b65c1b0c04cd953d2deb03048b22eb5b6113ea7091f0a72c4cdbc5bb9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463446</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-037-violette-taager-suser-omkring-16122463446</link>
            <title>037 - Violette tåger suser omkring</title>
            <description>Rock og disco har altid stået i et modsætningsforhold til hinanden. Et modsætningsforhold der på et tidspunkt blev ligefrem eksplosivt. 
Hvorfor? Aftenens udsendelse forsøger at give et svar, men sender den endelige afgørelse videre til øverste instans: dine ører. Tilhængere af melanesisk popmusik går ikke sultne fra bordet i aftenens udsendelse, og vi lægger øre til et lytterskabt radioprogram om klimakrisen.

DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer af 2-15 minutters varighed. I denne og næste måned er emnet for programmerne: klimakrisen. Skriv til djbrevet@djbrevet.dk

Omtalt i det lytterskabte indlæg, Husrottens "Modstandsdiversitet", klimakalenderen Grønne Lys: groennelys.dk

På DR.dk kan du se dokumentarfilmen om Men In Black: "Oprør: Farligere end Corona?".</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 19:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164195592" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6718219f756dd8bdd10de0bd/e16c6e67b5e873abe298b7a14c10cce98780e979b253a2e228432f9ce50beb29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463426</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-036-diadem-af-kogler-16122463426</link>
            <title>036 - Diadem af kogler</title>
            <description>Bad girls! Bad boys! Alle et sted derimellem! Det bliver lettere at trække efteråret ned over ørerne når de også fyldes med soulpower! Ikke at livet som sådan er let, for det er det jo ikke. Nogle gange er det svært at falde i søvn! DJ Brevet videregiver reglerne til et ufarligt spil man lege i sine tanker istedet for at ligge og blive mere og mere frustreret. Med nogle eksempler på den indonesiske musikgenre dangdut og et finsk party-rap får du de bedst tænkelige grunde til at pege rytmisk op i luften med pegefingeren.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164214600" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6705ad87cd25ef610ab38197/0824ddad9326776651a27a1be490047d189826c2573b7c18af208a958c123bb9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463416</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-035-haabet-er-at-floejtens-aand-tager-bolig-i-danskens-mudrede-sind-16122463416</link>
            <title>035 - Håbet er at fløjtens ånd tager bolig i danskens mudrede sind</title>
            <description>Pas på! Fløjten er en regnbue-farvet haletudse. Den er uendeligt lille og stor og trænger ind over alt. I alle slags musik. Efter du har stiftet bekendtskab med fløjtens alsidige væsen tager den bolig i dit sind. For at give dit nu fløjte-optimerede sind noget stof at arbejde med stiller vi ind på en stribe rap-tracks og undersøger fraværet af kommercielt potentiale i rap-subgenren 'horrorcore'.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164170248" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fc7292d931d9bcdefdb9dd/06ab4504d707d6e3ce521f4a0a4a8f743952aaf5ae64aba9f4a38a8ea2adce8a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463406</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-034-det-er-kaerligt-at-saette-graenser-nogle-gange-16122463406</link>
            <title>034 - Det er kærligt at sætte grænser (nogle gange)</title>
            <description>Irettesættelser og skæld ud findes i mange kvaliteter. Udsendelsen begynder med en sang der består af noget førsteklasses skæld ud. Det er jo for dit eget bedste (hvis man skal tro sangeren). Vi skal også en tur på gaden i selskab med en klimaaktivist der har produceret et radioprogram om civil ulydighed og aktivisme. I programmets anden time er der dansksproget musik fra DR diskotekets gemmer, der vækker både til smil og til eftertanke.
DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer af 2-15 minutters varighed. I september og oktober måned skal programmerne omhandle emnet: klimakrisen. Interesserede kan sende optagelser eller spørgsmål til djbrevet@djbrevet.dk
Du kan læse om klimaaktivistgruppen Nødbremsens arbejde her: noedbremsen.dk eller på instagram: @noedbremsen
Rapport omtalt i det lytterskabte indlæg
Pearce, J.M.; Parncutt, R. "Quantifying Global Greenhouse Gas Emissions in Human Deaths to Guide Energy Policy". Energies 2023, 16, 6074. https://doi.org/10.3390/en16166074</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164190984" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f3382b163b4cf7afa903c5/4e5514308f2ed2f0e9888c52153a46bd4b0b86be79b971a7be826c1e0e434f27"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463386</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-033-dukketeateret-har-et-darkroom-16122463386</link>
            <title>033 - Dukketeateret har et darkroom</title>
            <description>Hvorfor ligge og sutte på en algoritme der tror den kender dig, når du kan rense ørerne med det her tæppe af multi-verden-bangers? De første toner rammer dig og er så smooth at det føles som at blive smurt ind i en creme af lys. Vejen deler sig og vi bliver måske bare en lille smule klogere på den indonesiske musikgenre 'dangdut' og dens moderne udløbere 'house dangdut' og 'disco dangdut'. Der er også nogle lærere på Bernstorffsminde Efterskole der havde en fed ambition med at få eleverne til at spille et Nirvana-cover, det er den løfteraket der tager programmet ind i rock'n'roll-hyperdrive.
I løbet af udsendelsen bringes der også lytterskabt indlæg om klima-litteratur, "Klimabiblioteket".
DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer af 2-15 minutters varighed. I denne og næste måned er emnet for programmerne: klimakrisen. Interesserede kan henvende sig til djbrevet@djbrevet.dk

Kildehenvisninger for sektion om klima-disinformationskampagner:
The Conversation: "What big oil knew about climate change in it's own words"
https://theconversation.com/what-big-oil-knew-about-climate-change-in-its-own-words-170642
Geoffrey Supran: "Assessing ExxonMobil's global warming projections", 2023, Science 379, No. 6628
https://www.science.org/doi/10.1126/science.abk0063
Geoffrey Suprans: tråd på Twitter med vidnesudsagn om klimadisinformations-kampagner til EU-parlamentet
https://twitter-thread.com/t/1109083684957810688

Bøger omtalt i udsendelsen:
"Skjulte penge" Carl Emil Arnfred, Chris Kjær Jessen (2016, Berlingske, People'sPress)

Bøger omtalt i det lytterskabte indlæg om klimalitteratur "Klimabiblioteket":
"We are nature defending itself", Isabelle Fremeaux and Jay Jordan (2021, Pluto Press)
"Everything for everyone: an oral history of the New York commune, 2052-2072", M. E. O'Brien and Eman Abdelhadi (2022, Common Notions)
"The deluge", Stephen Markley
"I want a better catastrophe", Andrew Boyd (2023, New Society Publishers)
"Half earth socialism" bog og computerspil af Drew Pendergrass, Troy Vettese (2022, Verso Books)</description>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164245704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e0c24d374be7e3cea8b7b6/7f4c4462f4cb40651c146c118433705f72deb0b986673cbc5a85aabeb356fb99"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463376</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-032-lad-for-alt-i-verden-ikke-de-skide-aktivister-faa-deres-uendeligt-lange-hvad-sagde-vi-oejeblik-16122463376</link>
            <title>032 - Lad for alt i verden ikke de skide aktivister få deres uendeligt lange "hvad sagde vi"-øjeblik</title>
            <description>Aftenens udsendelse bugner med features: du kan høre et lytterskabt radioprogram fra en klimaprotest i København i sidste uge, du kan blive bekendt med (hvis du ikke var det i forvejen) bevægelser på den indonesiske musikscene såsom bjælde-tung-hiphop, børn der laver dubstep-musik og en stribe hits fra Latinamerika. "Der er gang i verden" 
som en trafikant udtrykker det, ingen tvivl om det, og derfor er der gang i aftenens udsendelse.

DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer af 2-15 minutters varighed. I denne og næste måned er emnet for
programmerne: klimakrisen. Interesserede kan henvende sig til djbrevet@djbrevet.dk.

Bøger omtalt i udsendelsen
"Tæm eliten: fra magtelite til borgerdemokrati" af Andreas Møller Mulvad, Anton Grau Larsen, Christoph Houman Ellersgaard (2015, Politkens
forlag)
"Magteliten: hvordan hvordan 423 danskere styrer landet" af Anton Grau Larsen, Christoph Houman Ellersgaard, Markus Bernsen (2017, Informations
forlag)
Bøgerne kan lånes på bibliotek.dk</description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164265864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d78879131aa0e7267911de/bdc675c3b2470ef0acced5436bf476b4c3fa6f9c8f37c90d92e2341ca1aac23f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463366</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-031-banen-skal-vaere-kridtet-op-foer-spillet-kan-gaa-i-gang-16122463366</link>
            <title>031 - Banen skal være kridtet op før spillet kan gå i gang</title>
            <description>Der er ikke rigtig nogen der kan fortælle dig hvad "menneskets natur" er og de der prøver har sandsynligvis en ideologi til salg. Vi kan dog konstatere med sikkerhed at mennesker og folk over hele kloden elsker at groove, evner at groove, om det så er med harper og familiepizza-størrelse tambouriner eller med trommemaskiner. Behovet og resultatet er det samme. Er det ikke? Kan man sige at det er en del af "menneskets natur" uden at ende som ideologisk telefonsælger?
Indtil nu har man kunne indsende sit eget radioprogram til DJ Brevets musikprogram af 2-15 min. varighed med valgfrit emne. I aftenens program annonceres en mindre ændring i dette format. Fremover skal de lytterskabte indlæg besvare et givent emne, der går på skift. Den næste måneds tid er emnet: klimakrisen. Jeg håber du har lyst til at være med.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164226120" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4e104a2e5b1771af8fd7/296af315d5094f27f96f7dea42b10940981bef4db154b3c2a147ee38786014e8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463356</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-030-dj-internet-klods-hans-finder-de-utroligste-musikobjekter-i-internettets-groefter-og-render-16122463356</link>
            <title>030 - DJ Internet-Klods-Hans finder de utroligste musikobjekter i internettets grøfter og render</title>
            <description>Det er en helt almindelig sag, det at afhænge af andre mennesker, have brug for, at de har brug for dig: omsorg. Alligevel et emne der kun sjældent berøres i sangteksten, men i aftenens udsendendelse kommer et flot eksempel på netop dette. I en tilbagevendende undersøgelse af reggaeversioner af populære hits bliver en duet smeltet om til ikke længere at være en duet og det gør underværker, ihvertfald ifølge programmets vært. Kredsløbet pustes helt igennem af episk bas-spil
("hit-bass") og et potpourri af sydkoreanske folkesange i letbenede synthesizer-versioner. Go fornøjelse!</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164219208" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513e5a847bae1e6860912/aa097a6af5d055969c863ba25940f31af0fe9d385d2d179048bc43df5f008ddd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463346</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-029-gaar-den-saa-gaar-den-16122463346</link>
            <title>029 - Går den så går den</title>
            <description>Du har krav på respekt for din store indsats, bl.a. med det det huslige arbejde, men så når respekten udebliver bliver vi nødt til at sætte tingene på plads ved at puste i dommerfløjten og høre diva-house fra 1989. Vi får også rådet bod på en lytter der har en sætning fra en sang siddende på tværs i hovedet. Kraniet pensles indvendigt, mange tynde lag. For at skabe en god stemning knytter DJ Brevet et par salvelsesfulde ord til nogle af de kvaliteter der få Aretha Franklins stemme til at lyde som om den altid mest eksisterer 5 cm foran højtalerne.</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164225544" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd867a21260857e870d4f/9f2e385425a839b1c5af11676b64b828c4b06a073e6c0ef123802e966a47bb51"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463336</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-028-du-maa-mobilisere-din-vilje-til-at-goere-ting-16122463336</link>
            <title>028 - Du må mobilisere din vilje til at gøre ting</title>
            <description>Mellem populær og upopulær kultur løber der er rende med sort plummervand. Dette plummervand er vi nødt til engang imellem at tage en tår af for at vide hvilken side af renden vi i virkeligheden befinder os på. Hvad er mest elitært: (1) antage at man ved hvad lytterne vil have, eller (2) at prøve at lære dem noget, give sig selv lov til at bestemme hvad lytterne skal lære?

Store spørgsmål som disse bliver vendt og drejet men også hurtigt glemt fordi vi hører en sjov CD med rygøvelser som en lytter har indsendt.

DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer fra alle lyttere der er interesserede i at prøve kræfter med radioformatet. Formen bestemmer du selv. Du kan lave musikradio, en reportage fra et sted i dit liv, eller udvikle en helt ny fortælle-form der berører det alle sjæle radiofællesskabet på måder ingen kunne have forestillet sig før du tog fat. Talent hverken et krav eller en hindring.

Det tekniske er simpelt: brug din telefon eller diktafon og send optagelser af 2-15 minutters varighed, eller dine spørgsmål, til djbrevet@djbrevet.dk og så kan dit radioindslag blive sendt som en del af DJ Brevets musikprogram.</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163943312" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b29e42dc308ad700086c7a/46991ef60c9b80d98dddaf3e82f9cea3543f41c249270a52c780be6c90014a25"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122463326</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-027-et-you-nique-radioklima-16122463326</link>
            <title>027 - Et you-nique radioklima</title>
            <description>DJ Brevet er tilbage efter sommerferien og fyrer hit-raketter af i stribevis. Fra Melanesien, Nigeria og så en sang om sengen som tilflugtssted. Du kan se frem til et helt you-nique radio-mikroklima med to lytterskabte musik-radioprogrammer der går meget forskelligt til værks: et i den mere sludrende ende, det andet minimalistisk og fokuseret.

DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer fra alle lyttere der er interesserede i at prøve kræfter med radioformatet. Formen bestemmer du selv. Du kan lave musikradio, en reportage fra et sted i dit liv, eller udvikle en helt ny fortælle-form der berører det alle sjæle radiofællesskabet på måder ingen kunne have forestillet sig før du tog fat. Talent hverken et krav eller en hindring.

Det tekniske er simpelt: brug din telefon eller diktafon og send optagelser af 2-15 minutters varighed, eller dine spørgsmål, til djbrevet@djbrevet.dk og så kan dit radioindslag blive sendt som en del af DJ Brevets musikprogram.</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164226696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b4b34bf850aab1a1bc1934/9c8ed12cb712768e6b8917815f2b5930f9b2bffba95180857b08841dd455085c"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
