<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/topkarakter/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Topkarakter</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter-5905196384000</link>
        <description>Hvorfor minder din far dig om Voldemort? Hvordan forklarer du din venindes crush på Simba? Og er du i virkeligheden mere Monica Geller, end du tror?
I TOPKARAKTER lægger vært Andreas Kousholt og psykolog Rikke Papsøe hver uge to af fiktionens mest mindeværdige karakterer på briksen. 
Lyt med, når vi afslører, hvordan dine yndlingsfilm og -serier kan hjælpe dig med at forstå menneskerne omkring dig - og måske endda dig selv.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/topkarakter/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/topkarakter/image.jpg</url>
            <title>Topkarakter</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter-5905196384000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-naive-15452592022</link>
            <title>Den naive</title>
            <description>Forrest Gump og Phoebe Buffay (Venner)
Du har måske prøvet at blive narret, troet på lidt for meget - eller måske endda klikket på et link i en mail fra en nigeriansk prins' advokat. I så fald er du måske en smule naiv.
I dette afsnit er det dem, det skal handle om. For er naive mennesker smådumme? Ukritiske? Eller tillidsfulde sjæle, der desværre bliver udnyttet af den barske virkelighed, de befinder sig i?
Psykologens briks er slået ud, og på den finder vi Forrest Gump - der blindt tror på det bedste i sine omgivelser og derfor ender i alle de vigtige øjeblikke i USA's historie - og Phoebe Buffay, der, på trods af at hun er voksen, stadig tror på alt det, hun blev bildt ind som barn.

På briksen: Forrest Gump og Phoebe Buffay (Venner)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Forrest Gump" (Instruktør: Robert Zemeckis. Forfatter: Eric Roth. Prod.selskab: The Tisch Company)
- "Venner" (Skabt af: David Crane, Marta Kauffman. Prod.selskaber: Bright/Kauffman/Crane Productions, Warner Bros.)</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66495606" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a59e6976d765d2b4f5/55f7fcd400e7c68827f87700678b23a964306812b885a8c62d044b5e9c093683"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-temperamentsfulde-15452592021</link>
            <title>Den temperamentsfulde</title>
            <description>Arne (Blinkende lygter) og Arya Stark (Game of Thrones)
I dag skal det handle om hidsigpropperne, der ikke lægger skjul på det, når den mentale gryde koger over.  Dem der tøjler vreden ved at losse til - eller råbe af - noget, i stedet for at trække vejret og tælle til ti.
Vi har alle temperament - det skal vi have - men i denne udgave af Topkarakter giver vi plads til dem, der ikke altid kan styre det. De fleste kender jo nok én, der har en kort lunte. Men hvorfor er de sådan, og hvad kan man gøre for at få styr på temperamentet?
Psykologen har gjort briksen klar til to iltre typer fra fiktionens verden: Arne, portrætteret af Mads Mikkelsen i Blinkende lygter, som ikke bryder sig om mentolsmøger eller gode råd til, hvordan man laver en sovs. Og den yngste pige i Stark-familien fra Game of Thrones, der arrigt tager kampen op mod selv den største modstander, hvis hun føler sig uretfærdigt behandlet.
På briksen: Arne (Blinkende Lygter) og Arya Stark (Game of Thrones)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Blinkende Lygter" (Instruktør og forfatter: Anders Thomas Jensen. Prod.selskab: M&amp;M Productions)
- "Game of Thrones" (Skabt af: David Benioff og D.B. Weiss. Prod.selskab: HBO Entertainment)</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72963522" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a4b71197bdbe15520e/0d5a8b503ab187a7da1b1b8f8041978dd0ac63ffc01bfaf9e4f66ffea8262fbe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/femme-fatale-15452592020</link>
            <title>Femme Fatale</title>
            <description>Catherine Tramell (Basic Instinct) og Gitte Grå (Matador)
De lokker mænd i fordærv med deres mystiske, forførende og manipulerende adfærd, og de er slet ikke bange for at træde på en hel del af dem for at nå deres mål.
I dag skal det handle om dem, der på fransk kaldes femme fatale, hvilket bedst kan oversættes til "skæbnesvanger kvinde". De snor mænd om deres lillefinger og bruger sex som et våben - og så er de næsten altid farlige på film.
Men hvem er de i virkeligheden? Er de farlige fredsforstyrrere eller feministiske ikoner? Og hvordan håndterer man dem, hvis man ikke vil ende sit liv med en issyl i kroppen? Vi har nemlig lagt den iskolde Catherine Tramell fra Basic Instinct på briksen, hvor hun får selskab af Matadors frisindede forfører, Gitte Grå.
fra Basic Instinct på briksen, hvor hun får selskab af Matadors frisindede forfører Gitte Grå.  
På briksen: Catherine Tramell (Basic Instinct) og Gitte Grå (Matador)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Basic Instinct" (Instruktør: Paul Verhoeven. Forfattere: Joe Eszterhas. Prod.selskaber: Carolco Pictures, Le Studio Canal+)
- "Matador" (Skabt af: Lise Nørgaard, Erik Balling, Paul Hammerich, Jens Louis Petersen og Karen Smith. Prod.selskab: Nordisk Fim)</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63533253" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a3b71197bdbe1551bb/5049b2ad97bfc18bc17ed6cb7b2573a96296b3905b81a21c45060c43cb76392e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/regelrytteren-15452592019</link>
            <title>Regelrytteren</title>
            <description>Hermione Granger (Harry Potter) og Brandon Walsh (Beverly Hills).
De er de dygtige elever, der altid passer skolen, holder sig til reglerne - og ikke er bange for at minde andre om dem. I dag handler det om regelrytterne, altså dem, der gør det til en dyd at følge reglerne til punkt og prikke.
Regler er der nemlig nok af! Hvor høj må hækken egentlig være? Hvor må du cykle? Og må der serveres sukker i daginstitutionen? Mange finder smutveje, bøjer dem eller bryder dem helt. Men det gælder ikke dagens to topkarakterer. Vi dykker ned i regelrytternes verden og undersøger, hvorfor de er så vilde med alle de regler, vi omgiver os med.
På briksen: Hermione Granger (Harry Potter) og Brandon Walsh (Beverly Hills).
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human".
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Harry Potter og De Vises Sten" (Instruktør: Chris Columbus. Forfattere: J.K. Rowling, Steve Kloves. Prod.selskaber: Warner Bros., Heyday Films, 1492 Pictures).
- "Beverly Hills 90210" (Skabt af: Darren Star. Prod.selskab: Spelling Television).</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74122422" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a5b71197bdbe15521a/428d661b9468b5f57b5ebfb703f8dce1e2a82af2885cf30e97e5f73a5f74d6b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-stressede-15452592018</link>
            <title>Den stressede</title>
            <description>Alle kender følelsen, for den er nødvendig for os som art. Hvis vi skal løbe fra en sulten løve eller overpræstere til en eksamen, er en fornuftig portion stress slet ikke en dårlig ting. Stress er blevet en del af vores daglige liv og tale - både for voksne, unge og faktisk også børn. Og stress er virkelig heller ikke nogen god holdspiller, når den får lov til at overtage.
I dette afsnit handler det om den stressede. For hvem er egentlig skyld i al den stress? Hvad er symptomerne? Og hvad kan du gøre for at undgå at gå ned med stress?
Du skal i hvert fald ikke gøre som dagens to stressede karakterer, der tager plads på psykologens briks. Forestil dig at være chef for hele Danmark - samtidig med at familien smuldrer, og pressen står i hækken uden for dit hjem. Det er Birgitte Nyborgs hverdag i tv-serien 'Borgen'.
Eller endnu værre: At få en uhelbredelig kræftdiagnose og så vælge at starte en stressende bibeskæftigelse som narkobaron. Det er præcis det kemilæreren, Walter White gør i Breaking Bad.
På briksen: Birgitte Nyborg (Borgen) og Walter White (Breaking Bad)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Borgen" (Skabt af: Adam Price, Prod.selskab: DR)
- "Breaking Bad" (Skabt af: Vince Gilligan, Prod.selskaber: High Bridge Entertainment, Gran Via Productions, Sony Pictures Television)</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79102536" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a2b71197bdbe155167/19f951fff291a6fdeadf091312988526d229f9be6d76740ab4d52df2da71f8b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/optimisten-15452592017</link>
            <title>Optimisten</title>
            <description>Du kender nok én, der altid ser glasset som halvt fyldt. Én af dem, der siger, at det, de ikke har prøvet før, bare er en spændende udfordring, som de sikkert sagtens kan finde ud af. Måske også én af dem, der mener, at de kan nå jeres aftale om 10 minutter - selvom de lige skal nå at gå med hunden, sætte en vask over og rense tagrenden først.
Det er blevet tid til et kig på pessimistens lyse tvilling: optimisten. For hvordan er det overhovedet muligt at være så jublende positiv? Kan man egentlig lære det, hvis man selv går og er en halvsur citronmåne? Og er det egentlig godt udelukkende at have et optimistisk syn på tilværelsen?
I dette afsnit skal det ikke handle om det mest problematiske karaktertræk. Måske åbner vi i stedet bare for roseklubben, når vi tager et kig på ja-hatten, lysseeren eller naturens muntre søn. Vi har tilbudt en plads på psykologens briks til den lyserøde inspirator - Elle Woods fra 'Legally Blonde' - og den på papiret elendige fodboldtræner, Ted Lasso, fra serien af samme navn. Og de takkede selvfølgelig ja! 
På briksen: Elle Woods (Legally Blonde) og Ted Lasso (Ted Lasso)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Legally Blonde" (Instruktør: Robert Luketic, Skrevet af: Karen McCullah Lutz og Kirsten Smith, Prod.selskab: Metro-Goldwyn-Mayer og Marc Platt Productions)
- "Ted Lasso" (Skabt af: Jason Sudeikis, Bill Lawrence, Brendan Hunt og Joe Kelly. Prod.selskaber: Ruby's Tuna Inc., Doozer, Universal Television og Warner Bros. Television)</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70295478" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a49e6976d765d2b4d2/7b7d26c2023ace834ba84dfcb5be227b27b6649c370f0290acef487638d711fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/pessimisten-15452592016</link>
            <title>Pessimisten</title>
            <description>Kender du nogen, der altid synes at glasset er halvt tomt? Eller er du måske selv den, der lige punkterer den gode stemning på en sommerhustur, ved at pointere, at det sikkert bliver dårligt vejr? Pessimister findes i mange vennegrupper og er altid klar til at give den overfladiske glæde et benhårdt og negativt reality-tjek! 
Men hvorfor er de så negative? Kan man gøre noget ved det? Og hvor går grænsen egentlig mellem at være benhård realist og negativt indstillet sortseer? 
I denne udgave af Topkarakter stiller vi skarpt på den mavesure, nejsiger, der går til værks med en god portion sund skepsis og sjældent tror, at den ultimative lykke venter lige om hjørnet. På psykologens briks placerer vi et mut tøjdyrsæsel, og det syrlige blad i en populær New Yorker-firkløver: Miranda fra Sex and the City.
På briksen: Æsel (Peter Plys) og Miranda Hobbes (Sex and the City)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Nye eventyr med Peter Plys Peter Plys" (Prod.selskab: Walt Disney Television Animation)
- "Sex and the City" (Skabt af: Darren Star. Prod.selskaber: Darren Star Production, HBO Entertainment)</description>
            <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65578624" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a5b71197bdbe155224/2e194b30ab64ad4ef98ae75fbbe29921fe484551401fc17240dc4ef64cff9759"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/kontrolfreaken-15452592015</link>
            <title>Kontrolfreaken</title>
            <description>De vil have styr på det hele - koste hvad det vil. De planlægger, organiserer og hundser sommetider med dem, der ikke gør det selv. Kontrolfreaken griber straks dirigentstokken, men kan ende med at sukke over, hvorfor ansvaret altid lander hos dem.
Kontrol og selvkontrol er næsten blevet en superkraft. Men hvornår tipper styringen over i tvang? Og hvad gør man, hvis man lever side om side med en kontrolfreak - eller opdager, at man selv har lidt for travlt med at kigge andre over skulderen, når de prøver at hjælpe med at fylde opvaskemaskinen.
I dag dykker vi ned i dem, vi med negative ord kan kalde krakiler og flueknepper. Eller med de mere positive: ordensmenneske, grundigheden selv. For der er i den grad forskel på kontrolfreaks - og på dagens to karakterer på psykologens briks: den rengøringsvanvittige Monica Geller fra Friends og den dominerende strateg fra Game of Thrones - Tywin Lannister.
På briksen: Monica Geller (Venner) og Tywin Lannister (Game of Thrones)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- Venner (Skabt af: David Crane, Marta Kauffman. Prod.selskaber: Bright/Kauffman/Crane Productions, Warner Bros.)
- Game of Thrones (Skabt af: David Benioff og D.B. Weiss. Prod.selskab: HBO Entertainment)</description>
            <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81100086" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a2b71197bdbe155189/0b36667b2aa847dc15fb0bf5d3b0523663bc333ae4576a9ba494fa7dfe74aaca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-jaloux-15452592014</link>
            <title>Den jaloux</title>
            <description>Den er til stede i os alle i en eller anden grad. Den kan føles som et nagende sug i mellemgulvet eller en smertende tomhed i brystet. Jalousien rammer de fleste på et eller andet tidspunkt i livet, og det kan desværre få dramatiske konsekvenser, hvis man ikke tager den alvorligt. 
Men hvorfor bliver vi jaloux? Hvem bliver vi oftest jaloux på? Kan man lære at styre den? Og er det i det hele taget spændende at være i et forhold helt uden jalousi?
I dag kigger vi på et karaktertræk, som vi alle har i vores følelsesmæssige bagage. For nogle er en rygsæk måske ikke nok - de må have en rullekuffert. Vi skal nemlig se nærmere på to af jalousiens helt store sværvægtere: den parforholdsparanoide Ross Geller fra 'Venner' og den klassiske, onde stedmor fra 'Askepot'. 
På briksen: Ross Geller (Venner) og Den onde stedmor (Askepot) 
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt. 
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "Venner" (Skabt af: David Crane, Marta Kauffman. Prod.selskaber: Bright/Kauffman/Crane Productions, Warner Bros.)
- "Askepot" (Instruktør: Kenneth Branagh, Skrevet af: Chris Weitz, Prod.selskab: Walt Disney Studios Motion Pictures)</description>
            <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83055606" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a3b71197bdbe1551a7/00723578e28262ec8900e3295f27c902b241d8a1e545d67eaf8512368b344cf8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/psykopaten-15452592013</link>
            <title>Psykopaten</title>
            <description>Koldblodige, impulsive mordere uden empati eller skyldfølelse, som på overfladen oser af charme og selvsikkerhed, men som lyver, som vinden blæser. Sådan møder vi ofte psykopater på film og tv. De er både fascinerende og uhyggelige.
Men hvem er de i virkeligheden? Hvor mange er der? Og hvad gør du, hvis du ender i en relation med en psykopat?
I dag tager vi fat på en af de helt tunge diagnoser, når vi ser nærmere på virkelighedens psykopater - og dem, vi kender bedst fra film og tv. På briksen ligger nemlig to koldblodige mordere: Den hyperintelligente Hannibal Lecter, der nærmest med hvilepuls dræber og spiser sine ofre, og den mindre intelligente, men yderst impulsive, Cersei Lannister fra Game of Thrones.
På briksen: Hannibal Lecter (Ondskabens Øjne mv.) og Cersei Lannister (Game of Thrones) 
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt. 
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- Ondskabens Øjne (Instruktør: Jonathan Demme, skrevet af: Ted Tally. Prod.selskab: Strong Heart Productions)
- Game of Thrones (Skabt af: David Benioff og D.B. Weiss. Prod.selskab: HBO Entertainment)</description>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82505526" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a3b71197bdbe15519d/ceca5aa61f04d726ecd37861b3342cd18cdac58b245fcd8e536718c995c8be0a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/arbejdsnarkomanen-15452592012</link>
            <title>Arbejdsnarkomanen</title>
            <description>Sommerferien er ved at være slut. Det kan man være ked af. Men der findes mennesker, for hvem intet er vigtigere end arbejde, og alt må vige, når pligten kalder. Men ER de junkier som ikke kan lade være? Er de på jagt efter noget anerkendelse, som de mangler? Eller er de i virkeligheden på flugt fra en ubehagelig samtale med sig selv? 
I dette afsnit af Topkarakter kigger vi på arbejdsnarkomanerne: Både dem med store ambitioner, og dem der ser det som deres pligt at begrave sig i arbejde. 
På briksen er to af dans TV-dramas største arbejdsheste: Den evigt sweaterklædte drabsefterforsker i Forbrydelsen, Sarah Lund og Korsbæks største disrupter, Mads Andersen-Skjern fra Matador. 
På briksen: Mads Andersen-Skjern (Matador) og Sarah Lund (Forbrydelsen)
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt. 
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- Matador (Skabt af: Lise Nørgaard, Erik Balling, Paul Hammerich, Jens Louis Petersen og Karen Smith. Prod.selskab: Nordisk Fim)
- Forbrydelsen (Skabt af: Søren Sveistrup, Torleif Hoppe, Michael W. Horsten og Per Daumiller. Prod.selskab: DR Drama)</description>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80258570" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a5b71197bdbe15522e/11911bb365f0283a91c433f18a6b9bf10fd21194880c2ee6b502a2ab5403b3cb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-magtbegaerlige-15452592011</link>
            <title>Den magtbegærlige</title>
            <description>Magtsyge, magtliderlig, magtfuldkommenhed. Når vi taler om magt, er det næsten altid i en negativ tone. Men er det nødvendigvis så skidt at ville have noget indflydelse, tage styring eller mase sig foran i hierarkiet engang i mellem? 
I dette afsnit ser vi nærmere på magtbegær: Hvad end det gælder i det sociale eller politiske magthierarki. For er magten noget man tager, fordi man tidligere har været undertrykt? Er magtbegærlige mennesker nødvendigvis udelukkende, manipulerende taktikere på moralens sæbeindsmurte glidebane?  
Det bliver vi klogere på, når vi lægger to topkarakterer på psykologens briks: magtens mørke mester Frank Underwood, der forsøger at placere sig selv i toppen af det politiske korthus - og topspilleren i skolens sociale magthierarki, Blair Waldorf fra Gossip Girl. 
På briksen: Frank Underwood (House of Cards) og Blair Waldorf (Gossip Girl)
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt. 
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "House of Cards" (Skanbt af: Beau Willimon. Prod.selskaber: MRC, Trigger Street Productions, Wade/Thomas Productioms, Knight Takes King Productions)
- "Gossip Girl" (Skabt af: Josh Schwartz og Stephanie Savage. Prod.selskab: Warner Bros. Television)</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70494216" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe61d0e742537e1c8e92c/27b1b6a6fb0cee358e33d505d0b4f066390678e0c0ce9b484a2a80b42d08b56c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-sarkastiske-15452592010</link>
            <title>Den sarkastiske</title>
            <description>Kender du nogen, der ofte punkterer den alvorlige samtale med en joke, eller ser sit snit til at komme med en kæk svirper af en kommentar? 
Så kender du måske til det karaktertræk vi taler om i dag. 
For nogle mennesker er som det mest naturlige både kærlige og oprigtige i alt, hvad de foretager sig, mens andre er mere spydige og slynger om sig med jokes hele tiden. Men hvorfor? Er det bare humor med kant, eller et destruktivt skjold som den sarkastiske holder op foran sig selv?
I dagens afsnit dykker vi ned i sarkasmen - både som forsvarsmekanisme og som rigtigt doseret kulør på livet med udgangspunkt i to karakterer fra to af verdens mest kendte TV-serier: den evigt usikre jokemaskine, Chandler Bing fra Venner og den spydige no bullshit-veninde, Miranda Hobbes fra Sex and the City.
På briksen: Miranda Hobbes (Sex and the City) og Chandler Bing (Venner)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier.
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "Venner" (Skabt af: David Crane og Marta Kauffman. Prod.selskaber:  Bright/Kauffmann/Crane Productionns, Warner Bros. Television)
- "Sex and the City" (Skabt af: Darren Star. Prod.selskaber: Darren Star Production, HBO Entertainment)</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72540150" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a3b71197bdbe1551b1/4fa93eebe8fb36db89169b8bbfb844bea6cece7563c41de5753f33200400e65c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/narcissisten-15452592009</link>
            <title>Narcissisten</title>
            <description>Ser du også narcissister overalt? På Instagram, i din eks eller i din chef, der selvsikkert tromler frem uden skyggen af selvkritik? Narcissisme er blevet et af tidens mest populære skældsord - men hvad betyder det egentlig?
I dagens afsnit dykker vi ned i narcissismens mange ansigter: Fra grænseoverskridende chefer til følelsesmæssigt utilgængelige partnere. Er narcissisme en egentlig diagnose? Et personlighedstræk? Eller bare noget, vi slynger ud, når folk opfører sig egoistisk? Og har verden brug for narcissister?
Vi undersøger narcissismen gennem to ikoniske karakterer: ingen ringere end djævlen iklædt Prada, Miranda Priestly - og manden med det store navn og de endnu større tomme løfter, Mr. Big fra Sex and the City. 
På briksen: Miranda Priestly (The Devil Wears Prada) og Mr. Big (Sex and the City)
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt. 
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Producer: Mads Gundersen. 
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag 'n' Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "The Devil Wears Prada" (Instruktør: David Frankel. Forfatter: Aline Brosh McKenna. Prod.selskab: Fox 2000 Pictures)
- "Sex and the City" (Skabt af: Darren Star. Prod.selskaber: Darren Star Production, HBO, Sex and the City Productions)</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88392822" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a39e6976d765d2b4af/5b1e46043bd6a6166cfa40657e3d2c463dff39ac6fc3141533a356691ef271ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/pleaseren-15452592008</link>
            <title>Pleaseren</title>
            <description>De siger altid ja. Til flytninger. Til at være den, der ALTID lytter, men aldrig selv fylder. Men hvad gemmer der sig bag det rare ydre, der altid sætter andres behov foran sine egne? Og hvad koster det egentlig at være alles yndlingsmenneske? I dagens Topkarakter dykker vi ned i pleaseren: personen, der gerne vil elskes af alle, men glemmer sig selv i forsøget. På briksen ligger to af dansk film og TV's største pleasere: Skyggetanten Elisabeth Friis fra Matador, der lever i skyggen af sin følsomme søster og Kjeld fra Olsen-banden, der har gjort "jeg skal nok" til en livsstil. Vi undersøger, hvorfor det er så skræmmende at skuffe andre - og om man kan lære at sige fra, uden at få hjertebanken, natlig selvbebrejdelse og en lille indre krise over ikke at bage boller til hele vuggestuen.
På briksen: Elisabeth Friis (Matador) og Kjeld (Olsen-banden) 
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Producer: Mads Gundersen.
Redaktør: Christina Høier. 
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- Olsen-banden i Jylland og Olsen-banden ser rødt (Instruktør: Erik Balling. Forfattere: Erik Balling og Henning Bahs. Prod.selskab: Nordisk Film)
- Matador (Skabt af: Lise Nørgaard, Erik Balling, Paul Hammerich, Jens Louis Petersen og Karen Smith. Prod.selskab: Nordisk Film)</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78091071" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a4b71197bdbe1551d3/bc44bb3668e20fd5761bf71959fc72a22db12cf1932f99525f63af6ce1d8a399"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/forraederen-15452592007</link>
            <title>Forræderen</title>
            <description>Hvem kan du egentlig stole på? Er du sikker? I dagens episode kaster vi os ned i den mørke triades forræderiske dyb: narcissisme, machiavellisme og psykopati. Tre personlighedstræk, der gør visse personer i stand til at manipulere, charmere og rive tæppet væk under dig... alt imens de smiler. Er de født sådan? Eller er de selv et resultat af svigt og forræderi? Hvad sker der i dig, når nogen forråder din tillid - og hvorfor er det ofte skammen over at blive forrådt, der gør mere ondt end selve forræderiet? 
På briksen er Westeros' mest sleske strateg, Petyr Baelish - kendt som Littlefinger, og Scar - onklen fra helvede med ambitioner større end sin samvittighed. 
På briksen: Littlefinger (Game of Thrones) og Scar (Løvernes Konge) 
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen. 
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- Game of Thrones (Skabt af: David Benioff og D.B. Weiss. Prod.selskab: HBO Entertainment)
- Løvernes Konge (Instruktør: Roger Allers og Rob Minkoff. Forfattere: Irene Mecchi, Jonathan Roberts og Linda Woolverton. Prod.selskab: Walt Disney Feature Animation)</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83044086" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a3b71197bdbe1551c7/e8078e3ea86f64451505dd999d945cb7fafce75e178be70af8eb03b4916af123"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-spirituelle-15452592006</link>
            <title>Den spirituelle</title>
            <description>Nogen læser Biblen. Andre læser horoskoper. Og nogen tror måske, at deres mor er blevet genfødt som kat. I dagens Topkarakter undersøger vi den spirituelle - typen, der finder mening i stjerner, krystaller og kraften (ja, den kraft). Er spiritualitet en vej til heling - eller en form for virkelighedsflugt? Og hvad gør du, hvis din ven pludselig taler om tidligere liv og aura-cleansing? Vi taler om, hvorfor nogle bliver draget mod det spirituelle, og hvordan man er i relation med dem, når man selv er mere til fakta end "the Force". På psykologens briks ligger Phoebe Buffay og Obi-Wan Kenobi - to spirituelle ikoner fra hver sin galakse. Er du klar til at få renset din aura og dit verdenssyn?
På briksen: Phoebe Buffay (Friends) og Obi-Wan Kenobi (Star Wars) 
Ekspert: Rikke Papsøe. 
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen. 
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "Friends" (Skabt af: David Crane, Martha Kauffman. Prod.selskab: Bright/Kaufmann/Crane Productions, Warner Bros.)
- "Star Wars: Episode IV - A New Hope" (Instruktør: George Lucas. Forfatter: George Lucas. Prod.selskab: Lucasfilm Ltd.) 
- "Star Wars: Episode VI - Return of the Jedi" (Instruktør: Richard Marquand. Forfattere: Lawrence Kasdan, George Lucas. Prod.selskab: Lucasfilm Ltd.)</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78929718" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a2b71197bdbe155171/ac604cb4ab9b499ea0019863ddefef6b908d96beb655fcc757d6cbd627fd2e38"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-loyale-15452592005</link>
            <title>Den loyale</title>
            <description>"DU KAN STOLE PÅ MIG!" Ja, det siger både din bankrådgiver, din kæreste og din bedste ven... men hvad betyder det egentlig, når nogen er LOYALE? Er det et udtryk for kærlighed? For pligt? Eller for et desperat forsøg på at holde sammen på det hele med viljestyrke og gaffatape? 
I dagens episode hylder vi en af de mest elskværdige karakteregenskaber: Loyaliteten. Der er hjælp at hente, hvis du gerne vil være mere loyal, og så ser vi nærmere på filmhistoriens (måske) mest trofaste makker, Samwise Gamgee (ja, Frodo, du skylder ham ALT). På trods af stor uenighed på redaktionen tager Woody fra Toy Story også plads på psykologbriksen, når vi undersøger, om man egentlig er loyal, hvis man i virkeligheden gør det hele for sin egen skyld...
På briksen: Samwise Gamgee (Ringenes Herre) og Woody (Toy Story)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen.
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- Ringenes herre: Eventyret om ringen (Instruktør: Peter Jackson. Forfattere: J.R.R. Tolkien, Fran Walsh, Philippa Boyens, Peter Jackson. Prod.selskaber: New Line Cinema, WingNut Films, The Saul Zaentz Company)
- Toy Story (Instruktør: John Lasseter. Prod.selskaber: Walt Disney Pictures, Pixar Animation Studios)
- Ringenes herre: Kongen vender tilbage (Instruktør: Peter Jackson. Forfattere: J.R.R. Tolkien, Fran Walsh, Philippa Boyens, Peter Jackson. Prod.selskaber: New Line Cinema, WingNut Films, The Saul Zaentz Company)
- Toy Story 4 (Instruktør: Josh Cooley. Prod.selskaber: Walt Disney Pictures, Pixar Animation Studios)</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72848310" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a4b71197bdbe1551dd/08f47d4e4444d7e9ed6d3b1b4c558dfccd7f43413bf47f3c06351a48eb53c8aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/den-ulykkeligt-forelskede-15452592004</link>
            <title>Den ulykkeligt forelskede</title>
            <description>Det starter med sommerfugle - og ender i fosterstilling. Hjernen tager en lur, frontallapperne går offline, og pludselig får du lyst til at høre Bon Iver på repeat. Men hvordan håndterer du den ulykkelige forelskelse? Lægger du dig bare på sofaen og venter på, at det går over? Eller prøver du at dulme smerten og aflede tankerne? I dagens Topkarakter dykker vi ned i den smertefulde tilstand, hvor det, man brændende ønsker, aldrig bliver gengældt - og giver dig konkrete råd til, hvordan du kommer bedst muligt igennem det. På briksen ligger eliksirmesteren Snape, med sin livslange forelskelse i en person, der ikke længere lever - og Meredith Grey, der arbejder side om side med ham, hun elsker... og hans kone. Så hvis du nogensinde har elsket én, der aldrig helt elskede igen = lyt med.
På briksen: Severus Snape (Harry Potter) og Meredith Grey (Grey's Anatomy)
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen.
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra:
- "Harry Potter og Dødsregalierne - del 2" (Instruktør: David Yates. Forfattere: J.K. Rowling, Steve Kloves. Prod.selskab: Warner Bros., Heyday Films)
- "Greys hvide verden" (Skabt af: Shonda Rhimes, Michelle Lirtzman. Prod.selskaber: Shondaland, The Mark Gordon Company, ABC Studios)</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75325131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a59e6976d765d2b505/e2289c1bd41f400029ede76bdaa1703242d4ec02f35f4da8345a15899341bed7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/dramaqueen-m-k-15452592003</link>
            <title>Dramaqueen (m/k)</title>
            <description>De larmer, de fylder, og de føler - intenst. Dramaqueens og -kings reagerer ikke bare, de EKSPLODERER. Med store armbevægelser, skarpe udbrud og følelserne helt uden på tøjet, gør de sig bemærket uanset situationens størrelse. De ser verden i sort/hvid og taler i ALTID'er og ALDRIG'er. Men hvad gemmer der sig egentlig bag de høje udbrud og de teatralske reaktioner? I dagens Topkarakter undersøger vi, hvorfor nogen føler så intenst, og hvordan det hænger sammen med alt fra lav frustrationstærskel til kognitive forvrængninger. Måske kender du selv til, hvordan små ting kan føles som verdens undergang? Eller har du en ven eller kæreste, der ALTID har følelsen af ALDRIG at blive forstået? Så hop med på den følelsesmæssige rutsjebanetur, når brokkende Yvonne fra Olsen Banden og evigt forurettede Ross Geller fra Friends lægger sig på briksen.
På briksen: Yvonne Jensen (Olsen-banden) og Ross Geller (Friends).
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen.
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "Olsen-bandens sidste bedrifter" (Instruktør: Erik Balling. Forfattere: Erik Balling, Henning Bahs. Prod.selskab: Nordisk Film)
- "Venner" (Skabt af: David Crane, Marta Kauffman. Prod.selskaber: Bright/Kauffman/Crane Productions, Warner Bros.)</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65001462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a49e6976d765d2b4c1/829be2cd7d5aaa30970965a6e61db6999a38156299b823de2109382f3a4c564a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/glansbilledet-15452592002</link>
            <title>Glansbilledet</title>
            <description>Altid smilende, fejlfri og med styr på det hele. Du kender dem formentlig fra sociale medier. Glansbilledet er typen, der gør alt for at fremstå perfekt - udadtil. Men hvad gemmer der sig bag den pæne facade? Og hvad sker der, når det ydre billede ikke matcher det indre liv? I dagens Topkarakter kradser vi i glansbilledets overflade og ser nærmere på de sprækker, der gemmer sig bag det velpolerede ydre. På briksen ligger den glamourøse Charlotte York, der drømmer om det perfekte liv med mand og børn, og den mystiske Don Draper, der bygger hele sin identitet på en nøje konstrueret facade. Så hvis du kender følelsen af at skulle leve op til en idealiseret version af dig selv - eller bare er nysgerrig på, hvad der driver dem, der aldrig viser usikkerhed - så lyt med, når vi stiller skarpt på både fiktionens og virkelighedens glansbilleder.
På briksen: Charlotte York (Sex and the City) og Don Draper (Mad Men).
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen.
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- "Sex and the City" (Skabt af: Darren Star. Prod.selskaber: Darren Star Production, HBO, Sex and the City Productions)
- "Mad Men" (Skabt af: Matthew Weiner. Prod.selskab: Lionsgate Television)</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77589956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a4b71197bdbe1551f8/bb51e78f9331c3cf71c11aaf5bbd1396bff1c1b8e2c8043b32a186d09ee3af07"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452592001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/topkarakter/topkarakter-2025/bad-boy-15452592001</link>
            <title>Bad boy</title>
            <description>Du kender ham på hans hårde attitude, larmende motorcykel, dragende mystik og blikket, der lover ballade. Men er en vaskeægte bad boy født sådan? Og hvorfor bliver vi gang på gang tiltrukket af dem? Det undersøger vi i dagens Topkarakter, hvor 90'ernes rebelske hjerteknuser Dylan McKay og Harry Potters arrogante rival Draco Malfoy lægger sig på briksen. Så hvis du altid falder for ham, der skal reddes - eller måske selv føler dig mere Dylan end Brandon - så tag med os ind bag læderjakken og bliv klogere på både fiktionens og virkelighedens bad boys.
På briksen: Dylan McKay (Beverly Hills 90210) og Draco Malfoy (Harry Potter).
Ekspert: Rikke Papsøe.
Vært: Andreas Kousholt.
I redaktionen: Rebecca Dupont.
Producer og redaktør: Andreas Jeppesen.
Musik: Rag'n'Bone Man "Human"
I afsnittet bliver der bragt klip fra: 
- Beverly Hills 90210 (Skabt af: Darren Star. Prod.selskab: Spelling Television)
- Harry Potter og Hemmelighedernes Kammer (Instruktør: Chris Columbus. Forfattere: J.K. Rowling, Steve Kloves. Prod.selskaber: Warner Bros., Heyday Films, 1492 Pictures)</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73444479" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ebe5a39e6976d765d2b48c/27bc2ff5ddea6e999cfd9273a85be1e864e07774872f43e05a107fc36114d0f9"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
