<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/anmelderne/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Anmelderne</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne-4287682279000</link>
        <description>Mathias Hammer og to gæster anmelder tidens vigtigste kulturprodukter og fænomener og spørger, hvad kulturen fortæller om os mennesker?
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/anmelderne/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/anmelderne/image.jpg</url>
            <title>Anmelderne</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne-4287682279000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/den-sandhedssoegende-kat-finland-magi-og-krig-11162517019</link>
            <title>Den sandhedssøgende kat: Finland, magi og krig</title>
            <description>Højt mod nord indeklemt mellem Europa og Rusland ligger storfyrstendømmet Finland. Her falder sneen tungt, her fosser elvene, og her hyler ulvene. Men udenfor landegrænserne buldrer verdenskrige og revolutioner.
I finske Katja Kettus seneste roman 'Den sandhedssøgende kat' følger vi en magisk kat, som rejser mellem tid og sted fra årene 1917 til 2020.
Men er 'Den sandhedssøgende kat' god magisk realisme? Hvad fortæller den om Finlands identitet og skabelsesfortælling? Og er sproget i bogen godt nok til at kompensere for, hvad den savner i plot?
Medvirkende: Anne Sophia Hermansen, litteraturkritiker ved Weekendavisen og ordstyrer i P1-programmet Damerne Først, og Flemming Splidsboel, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier med særligt fokus på Rusland.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaia Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62229696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb981654c75b6f45820/71e08f06727107ae15c77186dda767acfd14dc004f82b540a4780d26799a4a79"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-melodi-grand-prix-2025-vejen-til-eurovision-11162517018</link>
            <title>Melodi Grand Prix 2025: Vejen til Eurovision?</title>
            <description>"Vi er en del der går rundt og føler, at verden omkring os er ved at gå en lille smule grassat. Men i aften tager vi et pusterum fra alle problemerne. I aften fejrer vi musikken og vi fejrer livsglæden." 
Sådan startede Dansk Melodi Grand Prix 2025, som løb af stablen lørdag aften på DR1 live fra Jyske Bank Boxen i Herning. Folkefesten har altid været til debat, til trods for at vi alle kender klassikerne. For så dybt ligger Grand Prixet i den danske folkesjæl.
Men er Melodi Grand Prix en prisme til at forstå vores samtid? Blev dette års show nogensinde "camp" nok? Eller endte det med at være lidt for banalt? 
Medvirkende: Line Kirsten Nikolajsen, podcastvært, teateranmelder og Melodi Grand Prix-connaisseur samt Anders Hagerup Larsen, historiker og medforfatter til bogen Bøssernes Danmarkshistorie og dragperformer Chantal Al-Arab.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59209210" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb181654c75b6f457d7/2864f274d16c8e85a60cea0257325513d5dfe4b9469d513909d3910f92bae7f5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-fragmenter-tre-aars-vidnesbyrd-fra-ukraine-11162517017</link>
            <title>Fragmenter: Tre års vidnesbyrd fra Ukraine</title>
            <description>"Til danske læsere: Tag aldrig freden og hverdagen for givet. Det er det dyrebareste vi har". Sådan afslutter Thea Pedersen sin nye fotobog 'Fragmenter', som udkom mandag denne uge på treårsdagen for Ruslands invasion af Ukraine.
I bogen skildrer krigsfotografen livet ved fronten. Fra den ukuelige kamp i krigens begyndelse, til den militære udholdenhed som Ukrainerne har vist og nu den udmattelse som er ved at sætte ind i befolkningen.
Men hvad fortæller bogen og billederne om tilstanden i Ukraine? Formår den at vise både hverdagen og krigen? Og hvilken tradition for krigsfotografi skriver Pedersens billeder sig ind i?
Medvirkende: Mette Sandbye, professor i fotografistudier ved Københavns Universitet, samt Martin Tamm Andersen, dokumentarist, vært på DR-podcasten Krig og tidligere udsendt i Kosovo, Irak og Afghanistan.
Vært: Gustav Hagild
I redaktionen: Josephine Gaia Utoft og Nanna Sloth Skardhamar
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63188792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babbb03291f252337a238/d7dc3785965b9b8e0137f4eeedf1d6e138f6f8f96fbfb993d71b6e9025d5c301"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-a-complete-unknown-hvordan-bob-dylan-blev-bob-dylan-11162517016</link>
            <title>A Complete Unknown: Hvordan Bob Dylan blev Bob Dylan</title>
            <description>Som en flænge i gadebilledet flakker den ranglede og sortklædte Bob Dylan rastløst rundt i New York. Bob Dylan er en enigma. Og hans livshistorie er en serie af løgnehistorier. 
I den biografaktuelle biopic "A Complete Unknown" med Timothée Chalamet i hovedrollen som Dylan, fortæller instruktør James Mangold, musikerens rejse fra komplet ukendt i New York til verdenskendt folkepoet. 
Men giver filmen et godt nok bud på hvem Dylan selv var? Hvorfor bliver der lavet så mange biopics og hvad skal vi med én om Bob Dylan netop nu?
Medvirkende: Ann Lind Andersen, filmanmelder ved Whattowatch samt Klaus Lynggaard, forfatter, digter og musikkritiker.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar

Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64767609" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb2193e25da397b1c2c/f9cb463ffd5d41439c7c5a65ca13bd4da95b84a102fefd091a9ebc350ca125e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-peter-af-farum-brixtofte-paa-folketeatret-11162517015</link>
            <title>Peter af Farum - Brixtofte på Folketeatret</title>
            <description>De fleste kender historien om Peter Brixtofte, Danmarks mest berømte og populære provinsborgmester, hvis spektakulære deroute, som både involverede kostbare rødvine på skatteborgernes regning og fiflen med regnskaber, kostede ham riget, magten og æren.
Nu er historien om Farums bykonge, blevet sat op på Folketeatret i København.
Men fortæller det noget dybere om magt, begær og moral? Hvor tæt på sandheden er stykket? Var Brixtofte en helt eller en skurk, og er det overhovedet vigtigt?
Medvirkende: Amalie Langballe, litteratur- og teateranmelder ved Weekendavisen samt Ditte Okman journalist, vært på podcasten "Det vi taler om" og født og opvokset i Farum.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild, Nanna Sloth Skardhamar og Josephine Gaia Utoft.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64301048" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb8193e25da397b1c55/ad32e54e1771e63a8e0542d9418dbcf6565e6e9c84e8c745bce3f468339431c0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-frederik-naebleroed-paa-arken-en-eksplosion-af-kunst-11162517014</link>
            <title>Frederik Næblerød på ARKEN - En eksplosion af kunst</title>
            <description>Det er et sansebombardement, når ARKEN Museum for samtidskunst i dag slår dørene op til Frederik Næblerøds soloudstilling "All Walks of Life", som både i udstillings-kvadratmeter og værk-antal er overvældende. Kunstneren er endda selv en del af udstillingen. Han har nemlig flyttet sit private atelier til Arken, så besøgende kan se ham arbejde og gå i dialog med ham.
Men hvad får Arken ud af Næblerød? Hvad får Næblerød ud af Arken? Er Næblerøds kunstneriske proces mere vellykket end hans produkt? Og hvis ja, er det så egentlig et problem? 
Medvirkende: Ane Cortzen, arkitekt, radio- og TV-vært og Mathias Kryger, kurator og kunstanmelder ved dagbladet Politiken.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63874814" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb4193e25da397b1c3d/716ba5e22d47680bacbe769c630484da1b521efbdb27a7d18071a17859f5bbe4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-maria-callas-operaens-tragiske-diva-11162517013</link>
            <title>Maria Callas - Operaens tragiske diva</title>
            <description>Operasangerinden Maria Callas er selve inkarnationen af en diva. Men hun blev også den tragiske rolle hun portrætterede på scenen. Som en anden Tosca, ramte alverdens ulykker hende. Hun funklede stærkt og brændte alt for hurtigt ud.
I sin nye biopic "Maria" stiller instruktør Pablo Larrain skarpt på de sidste døgn inden Callas' død i 1977. Den misbrugende, menneskeligt ødelagte primadonna spilles af amerikanske Angelina Jolie i sin karrieres mest krævende rolle.
Men hvad vil Larrain fortælle med sin smukke, sorgfulde Callas-film? Hvordan lykkes Angelina Jolie med rollen? Og hvorfor er alting altid så dramatisk og tragisk i operaverdenen?
Medvirkende: Morten Messerschmidt, folketingsmedlem og partiformand for DF, og Lone Scherfig, filminstruktør og manuskriptforfatter.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64107513" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb181654c75b6f457d3/16737ce705799fe3a920b75a20dcd5d1f0a82b041b106912cebcd7fbe7821e62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-pigen-med-naalen-draebte-boern-og-fortabte-kvinder-11162517012</link>
            <title>Pigen med nålen - Dræbte børn og fortabte kvinder</title>
            <description>Mens det meste af Europa i 1918 jubler over verdenskrigens afslutning, må den unge syerske Karoline skille sig af med sit barn på ubehagelig vis. Hun møder Dagmar Overby, "Englemagersken", der systematisk tog livet af spædbørn under dække af, at hun bortadopterede dem til velhavende familier.
Magnus von Horns nye spillefilm "Pigen med nålen" har premiere i biografer landet over i dag - og filmen er nomineret til en Oscar i kategorien Bedste internationale film.
Men hvor tæt på virkeligheden er hændelserne i "Pigen med nålen"? Hvad fortæller Dagmar Overbys gerninger om kvinders muligheder og rettigheder dengang og i dag? Og hvorfor skal filmen være i sort/hvid?
Medvirkende: Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør ved Berlingske og Pia Fris Laneth, foredragsholder og forfatter med speciale i kvindehistorie og kvinders vilkår i Danmark gennem tiden.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.
Der bruges klip fra Nordisk Film i programmet.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64682937" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb481654c75b6f457f8/6988f8a8e818e4ceb7f32aa4806268be925f95c59566457aabe2fa9a91878b90"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-terracotta-jeg-foeler-mig-dum-11162517011</link>
            <title>Terracotta: "Jeg føler mig dum"</title>
            <description>I forfatteren Amalies Smiths nye bog, Terracotta, er liv og ler forbundet. Livet som det opstod i tidernes morgen, livet som det opstod for datteren i forfatter-jegets livmoder, og livet som måske tager livet af sig selv med klimakrisen.
Men er Terracotta mere end en samling af tekster, der intet andet har til fælles end studentikos lommefilosofi, som taler henover hovedet på læseren? Er ler virkelig så livgivende? Og hvorfor er keramik blevet så populær en hobby?
Medvirkende: Bodil Skovgaard Nielsen, kulturkritiker ved Dagbladet Information, og Laura Drasbæk, skuespiller og keramiker.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64197939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb7193e25da397b1c51/7f77b4a357b34c8177c3b6703edf7bff7cd47b2446b6f5b5954f86169b59c3c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162517010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2025/anmelderne-american-primeval-western-paa-netflix-11162517010</link>
            <title>American Primeval - Western på Netflix</title>
            <description>Da USA fik vokseværk i midten af 1800-tallet, blev det nordamerikanske kontinent en smeltedigel af kulturer, klaner og folkeslag. Under bibelske paroler blev "land of the free" solgt som "Guds eget land", der flyder med mælk og honning. Men måske var det snarere blod, mord og lovløshed, der lagde fundamentet i de forenede staters unge år?
Netflix-serien American Primeval, der har premiere i dag, er en moderne western. Med den kommer instruktør Peter Berg med et bud på historien om skabelsen af et samlet USA. Men hvor tæt på den historiske virkelighed er konflikterne i serien? Fortæller dens blodige begivenheder noget om et splittet USA i dag? Og er der andet at komme efter end bestialiteter og krig i den seks episoder lange, episke western-serie?
Medvirkende: Jacob Ludvigsen, film- og serieredaktør på Soundvenue, og Niels Bjerre-Poulsen, lektor i amerikansk historie på Syddansk Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64743991" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677babb203291f252337a1fe/a3a9ad47fd61c17916083d9187ca9d528ad2fd8f75f0576a305a9a6363170d25"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-mufasa-et-stort-tab-for-menneskeheden-11162417514</link>
            <title>Mufasa - Et stort tab for menneskeheden?</title>
            <description>'Mufasa: Løvernes Konge' fortæller historien om, hvordan Simbas far blev, hvem han var og hvordan han blev løvernes konge. Alle sejl er sat ind i den fotorealistiske live action animationsfilm.
Men er den imponerende teknik tilstrækkelig til at give gåsehud, spænding og fascination? Er filmen god? Eller er det blot en dyr og doven opremsning af forudsigelige punchlines og vished om, at alt hvad der er stemplet med Løvernes Konge-emblemet, bliver en salgssucces?
Medvirkende: Signe Lindkvist, TV-vært og tidligere udvikler af børne- og ungdomsfjernsyn, samt Jacob Hinchely, radiovært P6 Beat og anmelder på Betacritic og Dårligdommerne.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64422008" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746d25db075b426134a8d9b/821ed7128c85180259855133621270e8f2130b7a8e751dee7471c8b96e4c9eb9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-kunsten-som-kampplads-ikonoklasme-paa-glyptoteket-11162417504</link>
            <title>Kunsten som kampplads- Ikonoklasme på Glyptoteket</title>
            <description>Siden tidernes morgen har kunsten været en kampplads. Uerstattelige værker er gennem historien blevet ødelagt eller omformet af magtpolitiske eller religiøse årsager. Lige nu er manges sind bragt i oprør over klimaaktivisters malingkast på SMK og i Syrien river oprørere i disse dage statuer af Assad og hans familie ned.
Derfor er Glyptotekets særudstilling "Ikonoklasme" aldeles aktuel, på trods af, at de udstillede værker primært er antikke skulpturer, buster og relieffer.
Men er ikonoklasme altid hærværk, vandalisme og ødelæggelse? Hvad siger 2500 års ikonoklasme om menneskers forhold til den kunst, vi omgås? Og rammer Glyptotekets særudstilling plet som udstilling i egen ret?
Medvirkende: Bente Scavenius, kunsthistoriker og forfatter samt Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator ved Weekendavisen og ordstyrer i P1's "Damerne først".
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63903616" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6746d25cf43ee13a09aee78a/c7a5d56bc578ed90c7ffda75186ebdf6a1878d9bb851130ee60a17160deb1c6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417494</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-julehistorie-er-danmarkshistorie-i-den-gamle-by-11162417494</link>
            <title>Julehistorie er danmarkshistorie i Den Gamle By</title>
            <description>"Nu' det jul igen og nu' det jul igen." Og bare rolig: I denne søde juletid er alt er ved det gamle. I hvert fald i Den Gamle By. Året rundt udstiller, formidler og genopliver det berømte frilandsmuseum i Aarhus folkekultur og danske traditioner. 
Er jul i Den Gamle By oplysende historieformidling eller blot et hvinende sentimentalt nostalgi-trip? Er et besøg en potentiel kickstarter for folk der kæmper med at finde julestemningen? Og hvorfor er netop julens traditioner så stærke og blivende i et stadig mere sekulariseret samfund?
Medvirkende: Emma Paaske, historiker og Katrine Muff, sanger, sangskriver, radio- og TV-vært.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61471736" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6743b196e61fb35315320b73/1e67573d5cb6cba1a90187039c1eceb98eadf930fc3aac8a5ed109549b73bb00"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-billy-elliot-musical-paa-det-kongelige-teater-11162417484</link>
            <title>Billy Elliot: Musical på Det Kongelige Teater</title>
            <description>Fortællingen om den følsomme balletdreng Billy Elliot i det rå nordengelske kulmine- og arbejdermiljø høstede anmelderroser, da den kunne ses på det store lærred i 2000. Fem år senere blev den iscenesat som musical med musik af Elton John. Og netop nu kan Billy Elliot The Musical opleves i en dansk opsætning på Det Kongelige Teater.
Men er musicalgenren velegnet til at beskrive det fremtidsløse og maskuline mine-miljø anno 1984? Hvordan forløser teatret det store format med så mange børn i centrale roller? Og hvorfor er socialpolitiske forhold i Nordengland relevante i dag?
Vært: Mathias Hammer. 
Medvirkende: Lone Theils, forfatter og englandskender samt Jakob Steen Olsen, kulturjournalist og anmelder ved Berlingske.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild, med hjælp fra Gustav Fallesen. 
Redaktør Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64657541" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a77b0e1065e826584d8d3/13464200aa7e3843a87092c5c2172e740cf93afe9a356e7b2a836ccd4a6d2852"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-familien-hassan-yahya-volden-og-poesien-11162417474</link>
            <title>Familien Hassan: Yahya, volden og poesien</title>
            <description>Yahya Hassan var blot 18 år gammel, da han debuterede med sin sensationelle digtsamling. Hans poesi, karismatiske personlighed og fandenivoldske attitude gjorde ham til katalysator for debatten om integration. Men livet som superstjerne blev vendt til kriminalitet, fængselsdomme og indlæggelser.
I bogen "Familien Hassan" fortæller hans mor og søskende nu deres fælles barske historie. Men hjælper den os til at forstå Yahya Hassan? Er det ligskænderi at spinde mere guld på digterens tragiske skæbne? Og hvad bidrager bogen med i integrationsdebatten?
Medvirkende: Mikkel Bruun Zangenberg, litteraturkritiker og Ali Aminali, socialrådgiver og journalist.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39681672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c4c06546c28a4026cdd/5f322e6ede9f25a912aca911c9a15a877878c4939b6499d39e75a0a9f99a2b57"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417464</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-tobias-og-patricia-kaerlighed-i-kaos-11162417464</link>
            <title>Tobias og Patricia: Kærlighed i kaos</title>
            <description>Den tidligere vinder af Den store bagedyst Tobias Hamann og hans kæreste Patricia Thyberg er velhavende influencere og forældre in spe. De har købt en strandvejsvilla, som skal gennemrenoveres inden fødslen og inden for budget. Lad kaoset begynde! 
Men hvorfor er vi så nysgerrige efter at se, hvordan kendte mennesker indretter sig? Hvad siger manglen på kaos om deres privilegieblindhed? Og er det her årets mest intetsigende realityserie?
Vært: Mathias Hammer.
Medvirkende: Julia Lahme, trendforsker og kommunikationsekspert samt Jakob Steen Olsen, kulturjournalist ved Berlingske. 
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39686282" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672801eea06b2a6e3fc89b43/82da04971b33015386aa2c333ad2d6b12b79db5e739e65c4679083e68e4bbda4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-min-kim-er-adoption-et-overgreb-11162417454</link>
            <title>Min Kim: Er adoption et overgreb?</title>
            <description>Forfatter Eva Tinds nye roman "Min Kim" er et lige dele følsomt og harmdirrende kampskrift om adoptionens dilemmaer, faldgruber og forbrydelser. Og mens den offentlige debat raser, er Eva Tinds konklusion klar: At blive adopteret er et overgreb, man som barn bliver udsat for, ikke hvem man er.
Men er romanens system- og institutionskritik berettiget eller unødigt vred? Formår "Min Kim" at give læserne et følelsesmæssigt og faktuelt indblik i adoptionens konsekvenser? Og behøver romanen virkelig være 413 sider lang?
Medvirkende: Malene Choi, filminstruktør, og Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator og anmelder ved Weekendavisen.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39695494" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ec85e5f61c1b24c3ffbd6/d32df3752482765ce6dbf2e075f73280cd8d210dd1dd2ea818800dea0766881e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417444</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-doeden-holdes-i-live-paa-frederiksborg-slot-11162417444</link>
            <title>Døden holdes i live på Frederiksborg Slot</title>
            <description>De døde vækkes til live i Frederiksborg Slots særudstilling "Forglem mig ej. Liv. Død. Længsel.". Samlingen af livs- og dødsmasker, gipsafstøbninger af kendte afdøde personers ansigter, giver mulighed for at kigge Johannes V. Jensen dybt i øjnene, bese skægrester hos Holger Drachmann eller samtale med Karen Blixen. 
Men hvad fortæller udstillingen om vores forhold til døden og savnet? Og er masker, malerier, voksfigurer og artefakter fra afdøde mest fascinerende, gåsehudsfremkaldende eller makabre?
Vært: Mathias Hammer.
Medvirkende: Helle Fagralid, kunsthistoriker og skuespiller samt Pernille Østrem, sognepræst i Stefanskirken.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39473741" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157f4ef341a59a1becdd69/b2f157883bded51d6de7e28eebb0a34df5f74012371ef9f9316a8af7ce295faa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-klimakrisen-kommer-familier-som-vores-11162417434</link>
            <title>Klimakrisen kommer: Familier som vores</title>
            <description>Vandet stiger. Danmark oversvømmes. Landet må lukkes ned, og danskerne skal evakueres. Det er omstændighederne i TV2's nye serie, "Familier som vores", der undersøger, hvad der sker med os, når katastrofen rammer.
"Familier som vores" er stjerneinstruktøren Thomas Vinterbergs første TV-serie. Og han slår et stort brød op med et væld af statister og landets bedste skuespillere. Men er der krummer nok i historien til syv episoder? Og er det kun en tåbe, som ikke frygter havet, eller er Vinterbergs dystopi simpelthen for langt ude?
Medvirkende: Maria Månson, filmekspert og -anmelder ved What2Watch, og Thøger Kirk, klimajournalist og TV-vært på klimamagasinet Jorden kalder.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39126980" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670c44f8c123794ad17f286d/63f34549bf7c3278fa533f5b647a1021ea6fc2726632d527aa7c5624337be402"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417424</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-ali-abbasi-the-apprentice-11162417424</link>
            <title>Ali Abbasi: The Apprentice</title>
            <description>"Alle vil slikke pik på en vinder". Det konstaterer den skruppelløse advokat Roy Cohn, da han tager en ung og ambitiøs Donald Trump under sine vinger i 1970'erne.
Den iransk-danske filminstruktør Ali Abbasi har lavet en opsigtsvækkende spillefilm om Donald Trumps vej mod toppen af New Yorks ejendomshierarki og hans kyniske verdens- og virkelighedsopfattelse. Filmen "The Apprentice" som har premiere i biografer landet over i dag, har allerede mødt massiv kritik af Donald Trump selv.
Er det her året mest medrivende film? Og er beskrivelsen af præsidentkandidaten som Cohn's lærling en bombe under den verserende valgkamp?
Vært: Mathias Hammer.
Medvirkende: Ann Lind Andersen, filmanmelder ved What to watch, og Birgitte Borup, kulturredaktør hos Berlingske og USA-kender.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.

Der er brugt klip fra The Apprentice Productions Ontario Inc.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39574536" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67030a1ff82a0aeaab027a13/970a5848d67b555d20504bb5e3ba6f9f03a3ff6570066933d154bb2c805e4c07"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417414</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-d-a-d-40-fed-og-faerdig-11162417414</link>
            <title>D-A-D: 40, fed og færdig?</title>
            <description>Siden 1984 har rockgruppen D-A-D været indlejret i Danmarks nationale DNA. I fredags udkom deres 40-års jubilæumsalbum 'Speed of Darkness'.
Men er de fire rockikoner ældet med ynde? Eller er Speed of Darkness slet og ret et nostalgisk trip for de halvgamle mænd, der var unge engang, men som nu kæmper med forhøjet kolesteroltal og gamle læderjakker, der ikke længere kan lynes?
Vært: Mathias Hammer. 
Medvirkende: Rane Willerslev, direktør på Nationalmuseet. Og Anders Bøtter, vært på Radio IIII programmet 'Portrætalbum' og 'Sort Søndag' på P6 Beat. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39384452" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf8e8168ebc64d6b812e/65bbbf78f2a22a86df32dd98b9f6377f41ede2abcae2d27e9845e5ab7e68a19c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417404</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-katherine-diez-i-egen-barm-11162417404</link>
            <title>Katherine Diez: I egen barm</title>
            <description>Som en tyv i natten smed forlaget People's i tirsdags en bombe i det danske kulturlandskab. I al hemmelighed har kulturskribenten og influenceren Katherine Diez skrevet selvbiografien "I egen barm". 
I den fortæller Diez om alt det, som førte frem til afsløringen af, at hun har plagieret og det samtidige brud med kæresten Adam Price i begyndelsen af 2024. Folkedomstolen var nådesløs. Men nu er hun tilbage med sin egen historie. 
'I egen barm' er saftig og barsk læsning. Men er bogen et forsøg på at få tilgivelse eller at få hævn? Og er Diez overhovedet en god forfatter? 
Vært: Mathias Hammer.
Medvirkende: Ditte Okman, sladderekspert og vært på podcasten "Det vi taler om" på Podimo, samt Bodil Skovgaard Nielsen, journalist og litteraturanmelder ved Dagbladet Information.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39777863" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f095868823002843728229/4a4f50dfb247761b40da9c74975a9393b255f96bbe019caf8b6f713d26b7e166"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417394</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-crocs-og-blodskam-ibsens-gengangere-11162417394</link>
            <title>Crocs og blodskam - Ibsens Gengangere</title>
            <description>Hvem kender familiens hemmeligheder bedre end stuepigen, som har lyttet ved dørene og hørt om utroskab, druk og lyssky forretninger?
I en nyfortolkning af Henrik Ibsens skuespil 'Gengangere' sætter Husets Teater og Odense Teater stuepigen Regine i centrum, når familiære skeletter og arvelige traumer vælter ud af skabene.Men er det forfriskende at se det fra pigen på gulvets perspektiv? Og hvorfor er vi så optagede af hemmeligheder og af at bryde både den tredje og fjerde væg for at sandhederne kan vælte ud over os?
Vært: Mathias Hammer.
Medvirkende: Sanne Cigale Benmouyal, vært på podcasten Hemmeligheder, samt Line Kirsten Nikolajsen, teateranmelder på podcasten Den 4. væg.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39591749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a9fa14bd0ecac9b3b6e/5ca7c67a5a400cfc9289cafcc9de564b8c10d25145e82561259c8db009115107"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417384</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-hitlers-forfoerer-joseph-goebbels-11162417384</link>
            <title>Hitlers forfører - Joseph Goebbels</title>
            <description>I tyske Joachim A. Langs film "Føreren og forføreren" indtager Adolf Hitlers fortrolige og højt skattede propagandaminister Joseph Goebbels hovedrollen som den sande forfører, hvis indpakning af Føreren sikrede en langvarig folkelig opbakning til krigsførelse, jødehad og tro på Det Tredje Riges fortræffeligheder. 
Men hvor tæt på sandheden, historisk og menneskeligt, er Langs portrætter af nazisternes topfolk? Og lærer filmen os at beundre eller frygte propagandaens magt? 
Medvirkende: Adam Holm, historiker og vært på P1-programmet "Kampen om historien" samt Lawand Hiwa Namo, politisk kommentator for TV 2 News og tidligere taleskriver. 
Vært: Mathias Hammer.
Redaktør: Hanne Barslund.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39768653" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2096726d6c50efe2815b/7f6275e54d977d8be0a48829790d8f625470a9189dee9e46efd80d8d9cd8c99c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417374</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-vogter-haevn-bag-tremmer-11162417374</link>
            <title>Vogter - Hævn bag tremmer</title>
            <description>Fængselsbetjenten Eva står pludselig ansigt til ansigt med sin søns morder i en afdeling for de mest hårdkogte kriminelle. Instruktøren Gustav Möllers nye fængselsdrama 'Vogter' har premiere i danske biografer i dag.
Men hvad kan vi lære af en feel bad-film, hvor alle er skurke og hvor lyset er fraværende? Er miljøet i de danske fængsler virkelig så barskt og ubehageligt for ind- og ansatte? Og hvad betyder det i så fald for fængslets fremtid i Danmark? 
Medvirkende: Peter Scharff Smith, professor ved Institut for kriminologi og retssociologi ved Oslo Universitet samt Jacob Ludvigsen, filmredaktør ved Soundvenue.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39303749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e62bf868b86fcc66279f/e21d77872c40ccb70a54841f697790f3039dc73b284997fb7b8dbfa23966bba3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417364</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-maaske-kan-kvinder-faktisk-male-11162417364</link>
            <title>Måske kan kvinder faktisk male?</title>
            <description>Det moderne gennembrud i slutningen af 1800-tallet blev også et gennembrud for en generation af kvindelige billedkunstnere. Men deres malerier blev i stor stil ignoreret og efterfølgende glemt.
I København har både Statens Museum for Kunst og Den Hirschsprungske Samling netop slået dørene op til hver deres særudstilling, der fortæller historien om Skandinaviens glemte kvindelige kunstnere omkring år 1900. 
Men formår udstillingerne at vise, hvad vi er gået glip af ved at have vendt blikket bort fra de kvindelige kunstnere? Og er det en gevinst eller et gigantisk selvmål, at to så identiske udstillinger vises nøjagtigt samtidig på to museer, der ligger dør om dør i det centrale København?
Medvirkende: Bente Scavenius, forfatter og kunsthistoriker samt Emma Paaske, historiker og podcastvært.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39644741" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d1a56be59b02e4d1db/6c104a4ff5161d9d56b2b0fb0cde24cb456cbeef8c1661d54d3acb132b03158f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417354</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-de-fortabte-soenner-11162417354</link>
            <title>De fortabte sønner</title>
            <description>Hvis Bibelens ord virkelig er Guds ord, risikerer mange af os nok snarlig fortabelse. I dobbeltbiografien "De fortabte sønner" skriver brødrene Andreas og Sune Gylling Æbelø om at være homoseksuelle i et indremissionsk miljø i Vestjylland, der betragtede det som en sygdom, der skulle kureres. 
Men formår bogen at være andet og mere end et kulørt vindue ind til de offentligt kendte brødres privatliv? Hvilket indblik får vi i landets konservativt religiøse kredse? Og hvorfor pokker er homoseksualitet og indremission så sprængfarlig en cocktail?
Medvirkende: Marie Høgh, sognepræst i Skt. Nikolai Kirke i Holbæk og Jakob Steen Olsen, kulturkommentator på Berlingske.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39495054" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c27089d022c4396db46000/1c5409d29496c377c7cc7d036314ab2ce831506895ecb202f46a01b85534e765"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417344</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-efter-festen-prinsesser-fra-blokken-otte-aar-senere-11162417344</link>
            <title>Efter festen - Prinsesser fra blokken - otte år senere</title>
            <description>I 2016 faldt hele Danmark pladask for en gruppe rapkæftede teenage-piger fra den københavnske vestegn, som med kunstige negle og natlige fester gav janteloven og det danske parcelhusliv en fuckfinger.  
Men i serien "Prinsesser fra blokken - otte år senere" har dokumentarist Eva Marie Rødbro genbesøgt fire af hovedpersonerne, der i mellemtiden er blevet voksne kvinder og kæmper med alkohol- og stofmisbrug, ensomhed og at finde et ståsted i tilværelsen. 
Hvad fortæller dokumentarserien om løftet om social mobilitet i 2024? Hvorfor kan vi ikke lade være med at se med når det handler om stoffer, fest og dårligdom? Og hvorfor er de ukonventionelle piger så uimodståelige?  
Medvirkende: Ditte Okman, journalist og vært på podcastene "Det vi taler om" og "Grebet af Gift ved første blik". 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38985797" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b935c6e3437cdd5a31d712/effc20f4a58c1b8d56911f59e18edb8bd3e8d67db2503be6aeb49c27f3f5904d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417334</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-130-000-oliemalerier-4-boeger-daarlig-film-11162417334</link>
            <title>130.000 oliemalerier + 4 bøger = dårlig film?</title>
            <description>Den nye spillefilm 'Bønderne' er stykket sammen af 130.000 unikke oliemalerier og skildrer livet i en ludfattig polsk landsby omkring forrige århundredeskifte.
Filmskaberne fik i 2017 stor succes med 'Loving Vincent' om maleren Vincent van Gogh, som var den første oliemalede spillefilm. Og nu forsøger de altså at gentage succesen.
Men hvorfor er fortællingen så sentimental? Lærer filmen os noget om det Østeuropa, vi i stigende grad bliver konfronteret med? Og hvorfor pokker har skaberne igen valgt at filmen skulle males i olie?
Medvirkende: Maria Månson, filmjournalist og -anmelder på podcasten What2Watch samt Vibe Termansen, forfatter og cand.mag. i historie og østeuropastudier.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39771525" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66affc066f6047a59e173ccb/8464e2ddce6731801639a8bc92f2aac153a0ea29a03dd4a659f800fdcb535d8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417324</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-james-baldwin-100-aar-bedre-end-nogensinde-11162417324</link>
            <title>James Baldwin 100 år: Bedre end nogensinde?</title>
            <description>Den 2. august ville den amerikanske forfatter James Baldwin være fyldt 100 år. Herhjemme bliver det markeret med udgivelsen af Baldwins roman "Hvis Beale Street kunne tale" fra 1974, der for første gang er udkommet på dansk.
James Baldwins romaner bliver kaldt moderne klassikere. Men er "Beale Street" stadig relevant et halvt århundrede efter, den udkom? Og er kærlighed i et raceopdelt USA verdensklasse-litteratur eller blot én ungdomsroman blandt mange?
Medvirkende: Prince Henry, sociolog, debattør og programplanlægger ved Det Kongelige Teater. Og Klaus Rothstein, litteraturkritiker ved Weekendavisen.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38467973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a6c0e58a3b605cdef08b50/b269460052ac10b7d752d291dbd976ddfd8cde93ffcb428f98df49e5e440930b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417264</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-kasper-hjulmand-midtbane-og-middelklasse-11162417264</link>
            <title>Kasper Hjulmand - midtbane og middelklasse</title>
            <description>Endnu en gang raser fodboldfeberen, og tirsdag aften spillede Danmark sig videre til ottendedelsfinalen ved EM.
Onde tunger vil mene, at landstræner Kasper Hjulmand er eksponent for en indstilling til fodbold, som handler mere om rundkredspædagogik og 'meningsfulde relationer' end om at vinde.
Men er kritikken af ham korrekt? Afspejler Kasper Hjulmands fodboldfilosofi virkelig den danske folkesjæl? Og er det grunden til, at vi aldrig for alvor spiller godt?
Medvirkende: Sørine Gotfredsen, sognepræst, en del af P1's 'Damerne først' og tidligere sportsjournalist, og Signe Amtoft podcast- og radiovært og tidligere fodboldvært.
Vært: Mathias Hammer.
Redaktør: Hanne Barslund.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39776133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666f62a041110d3136b1136a/410480d75efde49e46ff064467dded57c34e0ff2fc277182258ef5a5508a8c28"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-andre-rieu-bundesligahaar-og-folkeforfoerer-11162417254</link>
            <title>André Rieu - bundesligahår og folkeforfører</title>
            <description>Navnet André Rieu er måske ukendt for mange, men siden 1987 har den hollandske violinist turneret verden rundt med sit The Johann Strauss Orchestra og pastelfarvede kitsch-univers.
I sidste uge spillede Rieu og orkestret to fyldte koncerter i henholdsvis Boxen i Herning og Royal Arena i København.
Skal det siges som det er: Manden er stereotyp og klichéfyldt? Eller er det på tide at snobberne stiger ned fra deres høje hest og anerkender André Rieu som en folkeforfører?
Medvirkende: Kim Sjøgren, entertainer og violinist, og Frederik Cilius, klarinettist og skuespiller.
Vært: Mathias Hammer.
Redaktør: Hanne Barslund.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38574021" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6666275a8e7544fc47c1f4a9/21b342dcfa0a91893c7553eda63c5923b98e88ce5a6a8d3744cea3e2c413e6b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-fra-koranskole-til-folkekirke-11162417244</link>
            <title>Fra koranskole til folkekirke</title>
            <description>'En domkirke af et værk'. Således beskrives Naser Khaders nye bog 'Vejen - fra koranskole til folkekirke'.
Khader bertter om sin rejse fra at være praktiserende muslim til det kristne præstestudie. Han erklærer islam for kategorisk udemokratisk og apostlen Paulus den vigtigste tænker i verdenshistorien.
Men hvorfor har den ikke vakt mere debat? Kommer hans ideer ud over rampen? Og er bogen andet end et forsøg på at vende tilbage til offentligheden med oprejst pande?
Medvirkende: Anna Thygesen, kommunikationsekspert og direktør i WeDoCommunication. Og Mikkel Bruun Zangenberg, litteraturkritiker ved Frihedsbrevet.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38659847" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665cecebd656d25ded6b56f1/f28a908fa1779cca6899d8748fb182ee4978e1eb7fc6ff7d60faa7d5c130355e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417234</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-jannabis-poeules-og-zzzstemmer-vi-anmelder-valgplakater-11162417234</link>
            <title>Jannabis, Pøules og ZzZstemmer: Vi anmelder valgplakater</title>
            <description>Lygtepæle, gader og stræder i hele landet er indhyllet i mere eller mindre iøjefaldende og stuerene valgplakater forud for Europaparlamentsvalget på søndag.
Men bør vi forbyde den uæstetiske overplastring af det offentlige rum? Eller skal vi juble over, at plakaterne gør demokratiet visuelt kulørt? Og er der mon nogle æstetiske perler iblandt?
Medvirkende: Maya Tekeli, journalist og radiovært, og Steffen Hjaltelin, politisk kommentator og tidligere rådgiver og kampagneleder for Venstre.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39714437" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6653b236e572c022e16cb79f/213fbd3cc52a8f43343001008febd5a8392e1982fcb2a17fa3bbcc337aa0acb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417224</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-dukke-soeger-dreng-krimi-soeger-plot-11162417224</link>
            <title>Dukke søger dreng. Krimi søger plot</title>
            <description>Niårige Edgar kommer ikke hjem fra skole. Det er alle forældres værste mareridt og plottet i Netflix' nye krimiserie 'Eric'. Den er ikke for sarte sjæle eller trætte hoveder, for handlingen er barsk og kompleks.
Men hvad vil serien fortælle os? Og hvorfor pokker render en desperat far - midt i tragikken - rundt i en kloak med en imaginær, to meter høj, pissesur bamse?
Medvirkende: Jacob Ludvigsen, filmredaktør på Soundvenue og Frederik Strand, museumsleder ved Politimuseet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39298565" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664a77b4ef713bc781456d26/4ff90b170f7dbc56e33841ccb89046fdb8607bd4a10232c3073d3a1359a637bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-store-foelelser-stoerre-musik-11162417214</link>
            <title>Store følelser, større musik?</title>
            <description>Størst af alt er kærlighed. Og i Richard Wagners Tristan og Isolde er skæbnesvanger længsel blevet til en opera på mere end fem timer, som er næsten naturstridigt svær at opføre. 
Det afholder dog ikke Det Kongelige Teater fra at gøre forsøget med nogle af klodens dygtigste på rollelisten og i orkestergraven. 
Men er det bedste godt nok, når det gælder noget så krævende som Wagners operaer? Og er der stadig behov for tragedier om kærlighedens umulighed? 
Vært: Mathias Hammer. 
Medvirkende: Frederik Cilius, klarinettist, skuespiller og med i DR's Operarejsen, samt Lone Frank, videnskabsjournalist på Weekendavisen og forfatter til "Størst af alt" om kærlighedens natur. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39666705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66413d14ce5ca8cff24e86a6/0c85614bc5618d9fb6115fb2fa9fdf051af308eaf81fc5b998dbce8c56011d61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-det-er-en-straf-at-laese-straf-11162417204</link>
            <title>"Det er en straf at læse Straf"</title>
            <description>I Skandinaviens nordligste egne har det oprindelige samiske folks sprog og kultur været truet af racistiske krav om assimilering. I sin roman "Straf" beskriver succesforfatteren Ann-Helén Laestadius den svenske stats hårdhændede behandling af samiske børn på en såkaldt nomadeskole i 1950'erne. Og fortæller hvordan barndomstraumerne sætter spor i voksenlivet og antænder lysten til hævn.
Men skriver Laestadius med tilstrækkelig psykologisk, dramaturgisk og sproglig akkuratesse? Og hvad er hoved og hale i kulturkonflikten i Sápmi-området?
Medvirkende: Anne-Sophia Hermansen, litteraturanmelder ved Weekendavisen og Mathias Danbolt, professor ved institut for kunst- og kulturvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39757128" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638029f5611233705cab375/5da7717fdb72ab64ff70d7d2e78ffe2786e476d94f84bdfb52c58fecffbfeac8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-ups-er-vi-overhovedet-voksne-11162417194</link>
            <title>Ups, er vi overhovedet voksne?</title>
            <description>Sæson 2 af TV 2-serien 'Ups, vi er voksne' ruller lige nu over skærmen. Den følger en håndfuld unge voksne, som alle lever med Downs syndrom, mens de prøver at navigere i voksenlivet. 
Det er en fortælling om en gruppe, der juridisk set er myndige, men som i realiteten har brug for hjælp og støtte, hvis de skal leve gode, meningsfulde liv. Og hvorfor skulle de egentlig ikke det? 
Vil serien mere end at underholde? Og er det kvalitets-tv eller dovent fjernsyn? 
Medvirkende: Thomas Hersi-Heurlin, TV-producent og direktør i Impact TV, og Caspar Eric, digter og handicap-aktivist. 
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Joakim Kruse og Nanna Sloth. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38940357" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ec8ca06070183eee0bb6f/52032e24faa764a67797da19b8b26a3166d67335ab98327292b36ae83d001ff7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-laengslen-gaar-kun-til-navlen-11162417184</link>
            <title>Længslen går kun til navlen</title>
            <description>Skoven er magisk og skærsommernatten euforiserende. Dette gør sig også gældende i Linea Maja Ernsts debutroman 'Kun til navlen'. Her danner skoven ramme for en længselsfuld, umulig og hemmelig kærlighedsfortælling syv venner imellem. 
Men hvad sker der, når ungdommens drømme møder start-tredivernes grå virkelighed? Og kommer bogen dybere end smukke tableauer af store morgenmadsborde og friturestegt hyld?
Medvirkende: Bodil Skovgaard Nielsen, litteratur- og kunstkritiker ved Information, og Sanne Cigale Benmouyal, vært på P3-podcasten 'Hemmeligheder'.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Joakim Kruse og Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39179981" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66258eacc919c49189407834/8503f89303d2bbe2d740c8dde45b3de1faf5c864366a374925698861f6c5fb18"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417174</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-hammarskjold-vemod-eller-verdensfred-11162417174</link>
            <title>Hammarskjöld: Vemod eller verdensfred</title>
            <description>Som generalsekretær for FN skulle Dag Hammarskjöld balancere mellem idealisme og pragmatisme i bestræbelserne på en friere og mere retfærdig verden. Privat skulle seksualitet og sociale længsler gemmes væk. Intet måtte stå i vejen for embedet.
I sin nye film "Hammarskjöld" skildrer Per Fly den svenske politiker og topdiplomats tid frem mod det uopklarede flystyrt, der kostede Hammarskjöld livet i 1961.
Men er filmen en forherligelse af en perfekt magtmand? Og hvad kan vi lære om FN og nutidens globale samhørighedsproblem af en konflikt i Congo?
Medvirkende: Maria Månsson, filmanmelder, og Martin Lidegaard, politisk leder for Radikale Venstre.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39712133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661c548e4017487e27fcac7c/0a3faea4dcf8bd9c7417679fb021932d942a84d3f653e7259391a7629355d282"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-on-the-road-to-civil-war-igen-11162417164</link>
            <title>On the road to Civil War - igen</title>
            <description>National splittelse går igen i den amerikanske historie. I spillefilmen 'Civil War' viser instruktøren Alex Garland, hvordan en borgerkrig i USA kunne se ud anno 2024. Og en undersøgelse fra 2022 viser da også, at omtrent halvdelen af amerikanerne mener, at en borgerkrig er sandsynlig.
Men hjælper 'Civil War' os med at forstå hvilken politisk konflikt der bobler i USA?Eller forbliver filmen skøjtende på overfladen?
Medvirkende: Birgitte Borup, kulturredaktør på Berlingske Tidende og USA-kommentator. Samt Christoffer Guldbrandsen, dokumentarist bag film som 'Dagbog fra Midten' og 'A Storm Foretold'. 
Der er brugt klip fra Scanbox og A24.
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Joakim Kruse Rasmussen og Nanna Sloth. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39157445" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6613191d3d3b0f7ca37aef57/4882915a1d2230e4cad40872432092d09f2c9adbd50452260d0158682d85c6da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-blodroedt-sand-og-sorte-huller-paa-arken-11162417154</link>
            <title>Blodrødt sand og sorte huller på ARKEN</title>
            <description>Verdensstjernen Anish Kapoor, den britisk-indiske kunstner der boltrer sig i pigment, stål og voks, udfordrer vores forståelse af form, perspektiv og virkeligheden.
Han er aktuel på ARKEN Museum for Samtidskunst med udstillingen Unseen, hans første soloudstilling i Skandinavien. Men yder de Kapoor retfærdighed? Og hvorfor er legen med sanserne og naturvidenskabens elementer så dragende som kunstnerisk udtryk? 
Medvirkende: Helle Fagralid, kunsthistoriker og kunstkritiker og Jo Verwohlt, kunstner, astrofysiker og ph.d. ved DARK Niels Bohr Instituttet på Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth, Joakim Kruse Rasmussen og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39558917" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6609deafff2e6b9081763465/65a2335eb6f89ef4bbac5fe2b31dc9345176bd3392f6780a9084f40bfa8404ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-fra-queen-b-til-cowboy-carter-11162417144</link>
            <title>Fra Queen B til Cowboy Carter</title>
            <description>På popmusikkens absolutte top troner Beyoncé - the Queen B. Men i USA vækker hun også debat. For på sit nye album, "Cowboy Carter", har Beyoncé udnævnt sig selv til country-musiker. 
Men hvorfor er det så kontroversielt, at en sangerinde med afroamerikanske rødder gør sit indtog i den genre, som traditionelt har været lyden af den hvide amerikaners selvforståelse? Er albummet først og fremmest et antiracistisk statement? Og hvilken betydning har Beyoncés musik og mening i et polariseret USA?
Medvirkende: Lucia Odoom, musikkritiker, kulturjournalist og vært på Politikens Poptillæg. Og Mirco Reimer-Elster, historiker og USA-analytiker på TV2 og Radio4s Only in America.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Joakim Kruse Rasmussen, Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39789380" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6600b1ea6f60e13132da15e5/7527362723af3294960dd7a32aead5a6a78da719469e5e58e2273baf4bbb12e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-daemoniske-digte-og-sex-til-hvem-11162417124</link>
            <title>Dæmoniske digte og sex til hvem?</title>
            <description>En djinn er en ånd eller en dæmon i islamisk kultur. Som queer-person i et muslimsk miljø i Danmark har forfatter Elias Sadaqs djinner resulteret i et barskt ungdomsliv med forbandelser, udstødelser og tørre tæsk. 
Men er Elias Sadaqs næsten pornografiske poesi i digtsamlingen "Djinn" andet end eksplicitte sexscener på vers? Og er beskrivelsen af at være outsider ren følelsesporno, eller en fortælling vi bare ikke er vant til at høre? 
Medvirkende: Abdel Aziz Mahmoud, journalist og TV-vært. Og Anna Meera Gaonkar, postdoc ved Institut for Kunst- og Kulturvidenskab ved Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39857861" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65ee3e1564199da3ef4636c0/ce0153653b75c0fd4ab7c146333c10279a1b06da2e972ec524b9002dfeeaa027"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-chaim-soutine-kunstnernes-kunstner-11162417114</link>
            <title>Chaïm Soutine - Kunstnernes kunstner?</title>
            <description>Paris i De Brølende 20'ere var andet end høj cigarføring. Hos billedkunstneren Chaïm Soutine møder vi de oversete: Hotellets piccolo, caféens konditor, stuepigen og messedrengen.
I udstillingen "Mod strømmen" viser Louisiana Nordeuropas hidtil største udvalg af Soutines forrykte portrætter side om side med forvrængede landskaber og døde dyr i hobetal.
Men skærper Soutines ekspressionistiske og farverige udtryk også sanserne hos den moderne beskuer? Hvad skal vi med 100 år gamle lavtlønsmodtagerportrætter? Og hvorfor er verden så forskruet set gennem Soutines øjne?
Medvirkende: Bente Scavenius, kunsthistoriker og forfatter. Og Maria Kjær Themsen, kurator og kunstredaktør ved Dagbladet Information. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38898308" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e502da5f2f277ea5d3c8fa/da3d15c05684e9095da1d5a30ab65ec8b90bce0c4be3fc36d760a7ba43ae1d32"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-er-ruth-kaput-11162417104</link>
            <title>Er Ruth kaput?</title>
            <description>"Til salg inklusiv 500 stenkastende voldspsykopater fra helvede". Dét banner provokerede Ruth Evensen fra frikirken Faderhuset til at købe Ungdomshuset, smide de unge ud, og rive huset ned. 
I podcasten "Ruths Hus" forsøger Third Ear at optrevle historien om Faderhuset. Fra sektens grundlæggelse, de interne magtkampe og anklagerne om mishandling af børn til det store spørgsmål: Hvor er menighedens medlemmer i dag? 
Men bibringer podcasten noget nyt til en velkendt fortælling? Og hvorfor bliver sekter ved at fascinere og forarge?
Medvirkende: Sofie Tholl, chef for podcast hos DR Nyheder og en del af kanalledelsen for P1. Og Mikael Rothstein, religionshistoriker, forfatter og lektor ved Syddansk Universitet.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39399998" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dbc837c547b43fa7899ece/7d7a6233ca8573e9875c78fb3a92e28793e21dfc0a88726d509f05ab319a223d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-matador-som-musical-av-min-arm-11162417094</link>
            <title>Matador som musical? Av min arm!</title>
            <description>Ambitionerne er kolossale i den nye 'Matador the Musical'. Måske fordi Lise Nørgaards gamle TV-serie om sociale, økonomiske og ideologiske skel er symbolet på vores nationale selvforståelse. Er man ikke Matador-fan, er man ikke rigtig dansk. 
Men er Matador-musicalen en succesfuld revitalisering af det danskeste vi har? Og bidrager det til - eller ødelægger det - fortællingen at blive lavet til en musical? 
Medvirkende: Siw Søby Rasmussen, redaktør for P1 Debat, Ugens Gæst og glødende Matador-fan, og Michael Eigtved, musicalanmelder og lektor ved Institut for Kunst- og kulturvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38971973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d28d86ca32bb607be9bbee/77cc51b3c310f8ee4cdb6dd1cd48abc00fccd419253f81e0afcb7194f654c4dd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-mor-er-fuld-11162417084</link>
            <title>Mor er fuld</title>
            <description>Hverdagsalkoholisme er en epidemi, og benægtelse er den drikkendes skjold. Også for Anna Mette Hansen, den 47-årige forfatter-hovedperson i Lone Hørslevs nye feel bad-roman "Svømmende, rygende, grædende", der med sit filterløse, flydende sprog og lynhurtige tempo beskriver en periode i Annas liv, hvor alt sejler i druk.
Længst nede på flaskens bund, tumler Anna med sin skam. Hvorfor kan hun ikke holde livet ud uden et lille glas vin? Og er alkoholisme et større tabu for kvinder end for mænd?
Medvirkende: Maya Tekeli, journalist og radiovært og Kristian Ditlev Jensen, præst, litteraturanmelder, radiovært og forfatter.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth, Gustav Hagild og Thea Aaboe Knarberg.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39124094" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c9533eb46a5796b2cc9813/c3c7fb062ceaa6a9a5a9f344cb28abebfe71b056aed51de74d4506b32a8335ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-irmas-doed-da-danmark-gik-discount-11162417074</link>
            <title>Irmas død - da Danmark gik discount</title>
            <description>Hele verden gik fra forstanden, da Irma lukkede. Eller i hvert fald verden øst for Valby Bakke. Irma var SÅ meget mere end butik: Det var en "identitet", en "kulturinstitution" og et pejlemærke for den gode smag. 
Irma er nu lagt lit de parade i udstillingen "Irma - en designhistorie" på Designmuseum Danmark i København. 
Men hvilken betydning har Irmas æstetik og kulturidealisme haft på danskerne? Er det ikonisk design? Og er vi ikke snart færdige med krokodilletårer over lukningen af en urentabel forretning? 
Medvirkende: Maria Mackinney, lektor på Institut for Visuelt Design ved Det Kongelige Akademi, og Mads Arlien-Søborg, livsstils- og designekspert. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38818757" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c018fbfa711ac2429fc4a3/655cf09aaeec7b71c0c0240cd2f28c57e35a6e2da896480aab8de24e889157ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-eventyrets-egoisme-og-klimakamp-aabenbart-11162417064</link>
            <title>Eventyrets egoisme (og klimakamp, åbenbart)</title>
            <description>Den verdensberømte klatrer Alex Honnold er aktuel med en ny dokumentar. I National Geographics 'Arctic Ascent with Alex Honnold' begiver han sig ud på eventyr i selskab med blandt andre en af verdens førende glaciologer.
For Honnold vil ikke blot klatre Ingmikortilaq, en klippeside på svimlende 1143 meter, men han vil også bidrage til klimaforskningen. For når man nu er afsted, kan man jo ligeså godt redde klimaet i samme ombæring. 
Hvad driver et menneske mod livsfarlige ekstremer? Og kan en grønlandsekspedition som denne virkelig hjælpe forskerne til at forstå klimaforandringerne? 
Medvirkende: Nynne Bjerre Christensen, journalist og eventyrer, og Sebastian Mernild, glaciolog og professor i klimaforandringer ved Syddansk Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth.
Redaktør: Mette-Line Thorup.

Der er brugt klip fra National Geographic.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39723721" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b6dec5460c5b5b7462927c/7055a8a42d108b1307499e342c22c5bca5f43bbd2ebdebcd4ea92aad1ddb7e49"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-thomas-korsgaard-og-kunsten-at-blive-i-det-ubehagelige-11162417054</link>
            <title>Thomas Korsgaard og kunsten at blive i det ubehagelige</title>
            <description>I sin nye novellesamling 'Snydt ud af næsen' vender Thomas Korsgaard tilbage til det barske liv på bunden af samfundet, et unavngivet sted i Danmark. Fra børnenes perspektiv skriver han om mobning, overgreb og alkoholisme - og det er gennemsyret ubehagelig læsning. 
Cementerer novellesamlingen Thomas Korsgaard som en af tidens mest koncise og klassesamfundskritiske stemmer? Eller er ubehaget blot et billigt kneb for at vække harme hos læseren? 
Medvirkende: Katrine Wiedemann, teaterinstruktør, dramatiker og forfatter, og Anne Sophia Hermansen, litteraturanmelder ved Weekendavisen og ordstyrer i 'Damerne først' på P1. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund. 
(Sendt første gang 1. februar).</description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38591878" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65ada397ed27c47a461405c0/0d3ebfc015b223343d5315aa15f6d1644d3298d6ce26174d4ca8c2ec6f5ff28d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-112-aars-antisemitisme-senere-11162417044</link>
            <title>112 års antisemitisme senere...</title>
            <description>Dramatikeren Henri Nathansens skuespil fra 1912, "Indenfor murene", handler om en dansk-jødisk families oplevelser med antisemitisme, om tilhørsforhold og generationskonflikter. 
Og nu har Det Kongelige Teater atter vakt Nathansens berømte stykke til live. Ved et tilfælde føles tiden endnu en gang skræmmende passende.
Men er skuespillet stadig relevant i dag? Hvorfor har "Indenfor murene" opnået klassikerstatus i Danmark? Og hvad skal vi bruge dens - naive - morale til? 
Medvirkende: Amalie Langballe, forfatter og teateranmelder ved Weekendavisen og Benjamin Koppel, musiker og forfatter.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39659206" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a469f6a16ebed6073cd02c/4439aa8b4309e732e4892e67fd59f8f0b8b97abf11a3b60c077fd6dc1c9cb4be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-mandebarnet-warberg-11162417034</link>
            <title>Mandebarnet Warberg</title>
            <description>I sit onemanshow "Du har det ikke fra mig" joker stand up-komikeren Thomas Warberg med sin egen nedarvede alkoholisme og besættende liderlighed. Tilsat slapstick om tyndskid og væmmelse ved en bristet vagina tegner Warberg et tragikomisk billede af den moderne mands følelsesmæssige falliterklæring.
Men forbliver mænds følelsesliv virkelig for evigt på barnestadiet, fordi generationer af rollemodeller har drukket sig ihjel? Og er Thomas Warbergs lumre mandehumor andet end et levn fra dengang kønsstereotyperne var mejslet i granit?
Det taler vi om med Rikke Rottensten, museumsinspektør ved Storm og Henrik Tingleff, psykolog og adfærdsekspert.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39318792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659b2f7f9973a9c8375d0a30/4e4b863871cff9003e8509686d9d7932b5896619a91686cc5a33beb71e73d753"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-christian-vii-s-dans-paa-vulkaner-11162417024</link>
            <title>Christian VII's dans på vulkaner</title>
            <description>Under det danske overherredømme drev kongens embedsmænd i Island et protestantisk moralpoliti, der straffede falske faderskabsangivelser og sex udenfor ægteskabet med brutale henrettelser. Det skildrer den islandske krimiforfatter Arnaldur Indridason i en kulørt dobbeltfortælling med famøse karakterer som Kong Christian VII, hans livlæge Struensee og sexarbejderen Støvlet-Cathrine.
Men hvad har den danske kongemagt betydet for islændingenes historie? Og hvordan bruger man historien i en skønlitterær fortælling? 
Anmelderne taler om royal exofiktion i en konge-uge sammen med Emma Paaske, historiker og medvært på DR-podcasten Dronningeriget, samt Bo Tao Michaëlis, litteratur- og kulturanmelder ved Dagbladet Politiken.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39738629" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6591f416927c40cdd408894f/7f1c810862d54cddaf791e99ae17a0c33786649710b7b93b9357de6d9b8dd91e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162417014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-2024-dystopiens-tidsalder-11162417014</link>
            <title>2024 - dystopiens tidsalder?</title>
            <description>Den danske forfatter Sven Holms dystopiske og samfundskritiske 'Termush, Atlanterhavskysten' fra 1967 er blevet kaldt en klassiker,  men både bogen og Sven Holm (1940-2019) var ukendte for redaktionen. Det er en skam, for bogen udfordrer både fortælleform, plot-opbygning og måden at beskrive frygt på.
Anmeldernerne spørger: Lærer 'Termush, Atlanterhavskysten' os noget om, hvordan mennesket reagerer når katastrofen rammer? Og giver Holm os håb?  
Medvirkende: Anna Juul, forfatter og Jacob Ege Hinchely, radiovært på P6 og dystopi-nørd. 
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39040002" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6588b9fd975747aac43334ee/79f8efc6e6d2a61795e247c90344f0a4256b47a62088c232878274e63278166d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-traemand-brormand-og-verdens-stoerste-traestamme-11162317514</link>
            <title>Træmand, brormand og verdens største træstamme</title>
            <description>Familie kan være en skrøbelig konstellation. I den biografaktuelle 'Bedre tider' bliver tre voksne, og meget forskellige, brødre tvunget til at hjælpe deres far - en bager i landsbyen Ramløse - som efter deres mors død er endt i uoverstigelig gæld.  
Men formår filmen, med lige dele komik og tragik, og et sødt/plat plot om at bage verdens største træstamme, at skildre familiens udfordrede sammenhængskraft? Og er det muligt at ændre roller i en families fastlåste dynamik? Det taler vi om med Ann Lind Andersen, filmanmelder ved Whattowatch og Lærke Kløvedal, filmproducer, radiovært og forfatter til erindringsfortællingerne  'Sømærke'. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Randeris, Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39829705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657644b1d95a49ae412e07e9/0592d891a5ab48ce6299fa7763b8774be4bc18b0f29cd5e381c71b4fd901e94b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-grynede-glansbilleder-af-magtmennesker-11162317504</link>
            <title>Grynede glansbilleder af magtmennesker</title>
            <description>Politikere og kulturpersoner står i kø til at blive fotograferet af Petra Kleis. Nu er hendes portrætter blevet taget ud af magasinerne og blevet hængt op på Frederiksborg Slot. Men lykkes det Kleis' at give et nyt og menneskeligt billede af kulturen og samfundets elite, og kommer vi tættere på en forståelse af portrættets komplicerede kunst? Det undersøger Anmelderne med Anne Sofie Kragh, journalist og portrætforfatter til en række biografier om danske politikere, og Bodil Skovgaard Nielsen, kunst- og litteraturanmelder ved Dagbladet Information. 
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39016912" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656d0bb25b2f6e1692c9e29b/8afd5847ea7243182bfa099dbbab2c1c77922e13956a57646b2d0f56eca1bb6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317494</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-julefeber-i-miraklernes-tid-11162317494</link>
            <title>Julefeber i miraklernes tid</title>
            <description>Pinlig intimbehåring og en krop, der ikke vil lystre. Enten har puberteten ramt Bjørn, eller også er han ramt af julefeber. Og det er svært for et barn at håndtere ensomhed, sorg, fattigdom og det at være anderledes, når man samtidig er ved at forvandles til en nisse.
Aarhus Teater har iscenesat DR's julekalender-succes på Store Scene som julens helt store familieforestilling. Men hvordan omsætter man 12 timers TV til meningsfuld scenekunst? Og hvorfor bruger vi igen og igen fortællinger om julemiraklet til at forstå og bearbejde små børns store traumer? 
Anmelderfamilien består af Line Kirsten Nikolajsen: Radio- og podcastvært, og scenekunstanmelder på Den 4. Væg og vielskerserier. Samt Rebecca Bach-Lauritsen: forfatter, podcastvært, og tidligere Ramasjang-vært, der formidler de svære problemstillinger, som børn også oplever. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39680525" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6563cfe5460a9cd19c4b5882/54aeebb7297c4ef96e20a737beb2aa96dbd6660fb8eafe904f0e6b26a48ec91a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-napoleon-stor-film-lille-mand-11162317484</link>
            <title>Napoleon - stor film, lille mand?</title>
            <description>Napoleon Bonaparte, er blandt historiens mest berømte hærførere. Den selvkronede kejsers krige og politiske visioner blev et dramatisk vendepunkt i europæisk historie. Men Napoleon var også et menneske af kød og blod. Og i sin nye storfilm "Napoleon" portrætterer instruktøren Ridley Scott den korsikanske hersker som følelsesmæssigt afstumpet. Men er det tiltrængt eller usmageligt at tilføje et sårbart følelsesmæssigt lag til en historisk figur som Napoleon? Og hvorfor er nutiden så optaget af fortællingen om mennesket bag magten, krigens natur og de imperialistiske ambitioner? Det undersøger Anmelderne i dag med Anna Libak, udlandsredaktør ved Weekendavisen og Jacob Ludvigsen, filmredaktør ved Soundvenue.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 30. november).</description>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39749642" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655a9653a3614b3e032c2fdd/9e1203b5ecc841a4a746281065198cfba79e0abf48a9e48c447f4b2cf7276304"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-ud-af-elvis-guldbur-11162317474</link>
            <title>Ud af Elvis' guldbur</title>
            <description>Instruktøren Sofia Coppola har drejet kameraet i sin nye film "Priscilla". Her er Priscilla Presley hovedperson, og Elvis Presley er biperson. Vi følger den 14-årige piges rejse fra rosenrød, barnlig forelskelse til turbulent, voksent ægteskab. Spørgsmålet er, om filmen er en kliché om en magtfuld mand og en pige, der skal forblive barn, eller om det er en stærk frigørelseshistorie fortalt fra en kvindes synsvinkel? Det undersøger Anmelderne i dag med Freja Dam, filmanmelder ved Jyllands-Posten og Sara Alfort, journalist og forfatter til bogen 'Damer der var for meget'. 
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39142480" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65515b5e9e39af118b4b62d1/b8976a9d237b05371d3663d4ac274e09a70b40605da7455b1e072647e2f41551"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317464</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-dolly-og-den-amerikanske-droem-11162317464</link>
            <title>Dolly og Den Amerikanske Drøm?</title>
            <description>Dolly Parton er personificeringen af The American Dream: Askepot-fortællingen om pigen fra samfundets bund, der gennem eget flid og talent, ender som en af klodens mest berømte personer. Nu udsender hun et nyt, laaaaangt album, Rockstar, hvor hun blandt andet synger rockduetter på covernumre med en række af tidens største stjerner, fra Miley Cyrus til Elton John og Paul McCartney.
Men er den amerikanske drøm, hun repræsenterer, stadig opnåelig i USA i dag? Kan man gå så vidt som at kalde Dolly Parton feminist? Og er 'Rockstar' lige så godt som resten af hendes bagkatalog, eller er det en omgang letbenet kendis-karaoke? 
Anmelderne er denne gang: Pernille Jensen, musikanmelder på Dagbladet Politiken og Søren Pind, forhenværende minister for Venstre, debattør og USA-kender.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39686491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654821f4767ab71272d7a57a/c18a5637819889ddc79ddcdaf04bba2bb3962a30ecce24d2546c518d39cdd2af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-konkurrence-queer-og-hal-kultur-11162317454</link>
            <title>Konkurrence, queer og hal-kultur</title>
            <description>I Malte Tellerups roman "Mestrene" er håndboldhallen en arena, hvor hovedpersonen udforsker sin biseksualitet og et sted, der holder en skilsmissefamilie samlet. Den er et spejl på et konkurrencesamfund, hvor eliten spiller bold med hinanden. Men hvorfor er sportsfællesskab og hal-kultur så heteronormativ? Hvad sker der, når en queerperson forsøger at blive en del af (elite)miljøet? Og er det egentlig en roman eller et essay? Det undersøger Anmelderne fra Bogforum sammen med litteraturkritiker Bodil Skovgaard Nielsen fra Information samt journalist, forfatter og manderolle-debattør Anders Haahr Rasmussen.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39439963" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653ee64b2752e53aedbdf284/a53d58c4cb187d4c9a177ac4fd361943b92d4decd7db33fa7e26d4916197a4ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-beckham-fodboldens-foerste-superstjerne-11162317434</link>
            <title>Beckham - fodboldens første superstjerne?</title>
            <description>David Beckham var en habil fodboldspiller, men en af verdens største superstjerner. Hans hår havde tabloidpressen i et kvælertag, og hans ægteskab med 'Posh Spice' Victoria Adams fra Spice Girls katapulterede dem begge ind i kendisstratosfæren. I Netflix-dokumentaren "Beckham" udfolder hovedpersonerne selv historierne på og udenfor fodboldbanen. Men er David Beckham et offer eller udspekuleret? Hvad fortæller hans karriere om popkulturen omkring årtusindskiftet? Og hvor objektiv er dokumentaren, når det er Beckham selv, der står bag den?
Det undersøger Anmelderne. Med Ditte Okman, journalist, sladderekspert, og vært på podcasten "Det vi taler om" og Thomas Loft, journalist, fodboldfanatiker og vært på DR's "LIGA" og "Fodboldlisten".
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39600667" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652c63e7be1d50a86173706a/4755729b249bdc227f7b641a33bbfff699c552473c7b10a353677c4abe8957f0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317424</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-er-det-moderne-menneske-sin-egen-gud-11162317424</link>
            <title>Er det moderne menneske sin egen Gud?</title>
            <description>Det moderne menneske har afskrevet evigheden og gjort sig selv til Gud, men det er et mangelfuldt liv, mener Iben Krogsdal i sin nye salmedigtsamling "Midt i mysteriet". I 86 nye salmer skriver hun om eksistensens mysterium og livet efter døden. Er Iben Krogsdals nye salmer en tiltrængt fornyelse af den traditionsbundne genre, og hvad kan vi bruge salmer og åndelig håbefuldhed til i et moderne liv? Det svarer musiker og sangskriver Bisse (Thorbjørn Radisch Bredkjær) og sognepræst og samfundsdebattør Sørine Gotfredsen på.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39643291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65232a07a2483bffabc26a45/04be594037a51dcd4c869f48ca1c42a666c95aa17f3fe9bdcca72225b5ab993d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317414</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-charlottenborg-140-aars-dansk-mande-kunst-11162317414</link>
            <title>Charlottenborg: 140 års dansk (mande-)kunst?</title>
            <description>140 år efter Charlottenborg slog dørene op som udstillingsbygning, spørger Anmelderne: Hvilken plads har kunsthallen fyldt i den danske kunsthistorie, og hvor passer de kvindelige kunstnere ind - både på Charlottenborg og i den samlede historie? 
14 samtidskunstnere har i anledning af jubilæet lavet 14 nye værker, som skal fortælle de historier (pluralis!), institutionen har rummet. Men bliver det for rodet? Får kvinderne nok plads? Og hvorfor gjorde et værk med drone-optagelser så stort indtryk på alle Anmelderne? 
I dag: Astrid Aspegren, kulturformidler med speciale i repræsentation af kvindelige kunstnere samt skribent på kunsten.nu, og Martin Bigum, billedkunstner og forfatter. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38976283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6519ee614470cfa558fd2ed7/e56fe43930153d20d1f8a174e51b4db091a5bce519d1156a15e2dfdfc4587492"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317404</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-finkulturens-vaerste-fjende-11162317404</link>
            <title>"Finkulturens værste fjende"</title>
            <description>Når Kandis-Johnny går på scenen, gør han det ikke som kunstner, men som spillemand. Det fortæller Johnny Hansen i sin nye biografi "Med kærlighed fra mig", hvor vi hører om livet i den travle tourbus og de dånende fans, det arbejdsomme Thybo-DNA, og et kærligheds- og familieliv præget af både nærvær og fravær. Men er det en troværdig fremstilling, og giver den os sympati eller afsmag? Det undersøger Anmelderne med Rune Skyum-Nielsen, journalist og forfatter til bl.a. Nicklas Bendtners biografi, samt Henrik Smith-Sivertsen, seniorforsker i musikvidenskab ved Det Kongelige Bibliotek og dansktop-forsker.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 5. oktober).</description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37887067" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6510b4d4210c033c639a5955/0a41c55cb3f13710b743d50cdfe9da205a98b37326c93d6d602d0c592b886b7c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317394</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-shababs-satire-og-inger-stoejberg-som-heks-11162317394</link>
            <title>Shababs, satire og Inger Støjberg som heks</title>
            <description>Seks bedste venner aner lykken, da Bornholm omdannes til et muslimsk ferieparadis kun for "shababs" i Gigis nye animationsfilm 'Shabholm'. Med satiriske stereotyper og en haglbyge af ghetto-slang spidder filmen både dansk hverdagsracisme, indvandrermiljøer og en helt igennem ondskabsfuld integrationsminister.
Men er stereotyperne dovne, eller giver filmen et indblik i nogle miljøer, mange aldrig kommer til at kende indefra?  Og hvad synes hende filmens skurk er baseret på, egentlig selv? 
I Anmelderne denne uge: Inger Støjberg, politiker og formand for Danmarksdemokraterne, Ellie Jokar, skuespiller, rapper og satiriker, og Dennis Meyhoff Brink, satireforsker ved Københavns Universitet og Frederiksbergmuseerne. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39434779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650779741645145aaaaf7aed/8b69653390d6a8e31312f3af8372322065ea6c33b180439145f80c51c53c7cef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317384</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-er-jessie-kleemann-for-vild-til-smk-11162317384</link>
            <title>Er Jessie Kleemann for vild til SMK?</title>
            <description>Trusser med hvidhvalstænder og en kvinde, som med egenhændigt kejsersnit føder en dynge sælspæk, udgør nogle af de kunstværker, man kan opleve i Jessie Kleemanns udstilling "Tiden løber løber tiden" på Statens Museum for Kunst. Anmelderne undersøger og vurderer de fortællinger om identitet, forandringer, kolonihistorie og klimakrise, som gemmer sig i en gigantisk hundeslæde med monstertruckdæk og en løbende kvinde på isen. Gæster: Bodil Skovgaard, anmelder ved Dagbladet Information, og Christian Ulloriaq Jeppesen, vært på DR-podcasten "Qallunaq - hvad er jeg?". 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39334555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64fe3f2b7035c50be98e6b8d/29c40e6c7e8ce8133828d0e7c5dda31b8846860ba5f70e7a7b72adb24bd54b4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317374</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-skilt-ved-andet-blik-11162317374</link>
            <title>Skilt ved andet blik?</title>
            <description>Der er lyserøde luftkasteller, Red Bull til morgenmad, og jokes med dårlig timing, når 9. sæson af "Gift ved første blik" ruller over skærmen i disse uger. 10 mennesker har sagt ja til at blive gift uden at have mødt deres kommende ægtefælle - for at finde ud af, om den eneste ene kan være et menneske, de ikke engang kender navnet på. Men er videnskaben bedre til at finde kærligheden, end vi selv er? Og er det kedeligt med nye tiltag i eksperimentet, som måske styrker kærligheden, men svækker underholdningsværdien?
I redaktionen: Sarah Schwab Randeriis og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38088091" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f5046f9e75c8ade93993ce/2fab361442c2c51c8d14d423aeb0d32f6a9dd5711aec7686a690e69d892d4afa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317364</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-helle-helles-sildesymfoniske-midtlivskrise-11162317364</link>
            <title>Helle Helles sildesymfoniske midtlivskrise</title>
            <description>I Helle Helles nye roman, 'Hafni fortæller', tager en nylig fraskilt 48-årig kvinde på dannelsesrejse fra Frederikssund til Gråsten. Hun spiser smørrebrød og sildesymfonier og søger febrilsk mening i sit livs overgangsperiode. Men rammer Helle Helle hovedet på sømmet med sin eksistentielle minimalisme og underspillede tragikomiske beskrivelse af Hafnis psykologiske vildrede? Og hvorfor er hun så besat af kro-mad og rosévin?
Anmelderne er Anne Sophia Hermansen: Litteraturanmelder ved Weekendavisen, og Jytte Vikkelsøe: Ph.d. i socialpsykologi, terapeut og kærlighedsekspert i DR's podcast Hjerteflimmer. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 7. september).</description>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39797659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ebcafeab438639ce469f0e/f72a7dd773b632787a2a003dceefa2d66f97d8470a85f186cd38486b173a0b3c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317354</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-hvem-er-idioten-11162317354</link>
            <title>Hvem er idioten?</title>
            <description>I Kasper Rune Larsens nye film "Idioten" møder vi Cille og Tobias, som sidder fanget mellem en urealiseret skuespillerdrøm og et forældreskab, der bliver betvivlet af systemet. Filmen er sat i en affolket jysk by, hvor der bliver stillet skarpt på den sociale og økonomiske underklasse og deres muligheder i livet. Men er det et autentisk eller stereotypt portræt, og hvad fortæller filmen os om vores samfund? 
På scenen på Kulturmødet på Mors: Forfatter Kim Blæsbjerg og filminstruktør Anne Svejgård Lund. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38981467" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e28f10ac65dc48fa0f173d/b5b1e40e8f38b71520225263389692324efba33bf1589f641182df31a2e7cc44"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317344</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-draeber-kapitalisme-kaerlighed-11162317344</link>
            <title>Dræber kapitalisme kærlighed?</title>
            <description>I Asta Olivia Nordenhofs nye "Djævlebogen" møder vi den kapitalistiske djævel, som mennesker har solgt sig selv til. Om kærlighed og kapitalisme kan sameksistere, og hvad der sker med skønlitteraturen, når den bliver politisk - det spørger Anmelderne om. Gæster: Martin Ågerup, direktør for den borgerlig-liberale tænketank CEPOS, og Kamilla Löfström, litteraturkritiker ved Dagbladet Information. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38973979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d9565d1f6c4a4637397365/9859fa55d41e52db81e3c41a2939a4711b7fe8d0e74bdb8dc1c434e8bc1b8571"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317334</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-diversitetsbingo-i-heartstopper-11162317334</link>
            <title>Diversitetsbingo i Heartstopper?</title>
            <description>I denne uge kaster vi os over Sæson 2 af Netflix-serien Heartstopper. Serien følger det unge par Nick og Charlie, og deres queer-vennegruppe, som dypper deres tæer i kærligheden, mens de prøver at navigere i overgangen fra teenager til voksen. Serien er blevet hyldet for sin positive skildring af queer-miljøet, men er det dén serie, verden har manglet for at gøre queer-personer mainstream? Eller forspilder den chancen for at bidrage med andet end almindelig feel good til coming-of-age-elskere? Og hvorfor er der intet sex med i den, overhovedet?
Anmelderne er Chantal al-Arab, dragqueen og medforfatter til bogen Bøssernes Danmarkshistorie, og Eva Eistrup, kulturskribent og anmelder ved Politiken.
Vært: Mathias Hammer.
Redaktion: Sarah Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
Rigtig god Pride!</description>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38571931" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64d01a4da10ec5b1028a10bd/b9f9ee71fc5764b68bcc8492700539c1ecad4260e9f969637140ab5770e39f66"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317324</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-mord-i-bedste-sendetid-11162317324</link>
            <title>Mord i bedste sendetid</title>
            <description>Det skaber splid, mistillid og paranoia, når 18 deltagere checker ind på et slot - for sammen skal de forsøge at regne ud hvem i gruppen, der myrder og bedrager dem.  Slottet udgør kulissen for TV 2's nye krimimysterium af et underholdningsprogram "Forræder". Anmelderne ser nærmere på forræderens og krimiens anatomi sammen med krimiforfatter Michael Katz Krefeld og psykolog med speciale i psykoterapi Jacob Mosgaard.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39081691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64c6dfa49e5f8b4087b25ab1/a9a6fdb7a2f3e6d11b482d0736a6b8378556b47604afa9444d19d7396f0cfcab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317264</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-bachelorette-kalder-alle-bloede-maend-11162317264</link>
            <title>Bachelorette: Kalder alle bløde mænd!</title>
            <description>På 25 år har den danske reality-TV genre rykket sig fra bøffede mænd, bimboer og store egoer til det nyeste skud på stammen: Bachelorette på TV2! Her kysser bløde mænd hinanden på kinden, mens de laver perler og bejler om to kvinders gunst. 
Hvad siger det om maskulinitet i 2023 - og om hvad kvinder i virkeligheden tænder på? Og er det kedeligt fjernsyn? 
Med Christian Groes, mandeforsker og lektor ved IKH på RUC, og Elisa Lykke, reality-caster og podcast-vært på "Fantasier". 
Vært: Jesper Dein. 
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38813851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648f81bd6a3efd0b0dba97d7/54ed5f34085f6d445144386a4226cb4ea192f2178194a7eac49c76e3e2d9c4b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-verdens-vaerste-vaerelse-11162317254</link>
            <title>Verdens værste værelse?</title>
            <description>Filmen 'Toves Værelse' er et rædselskabinet af et kammerspil. Tove Ditlevsens ægteskab til Victor Andreasen består af en cocktail af alkohol, stoffer, ydmygelser og diabolske skænderier. Og i det mørke gemmer sig en hemmelighed om et seksuelt forhold mellem Victor Andreasen og Toves datter. 
Anmelderne i dag: med Mathias Hammer, og gæster: Dy Plambeck, forfatter og Ditlevsen-kender, og Casper Christensen, filmanmelder på whattowatch.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38389339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6486477e8904cd8f08452494/6c589cbb0b1ea7f454843b1f76017804745b84299162e2158a62f73c6b1bd2cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-spionfiktion-der-smager-af-virkelighed-11162317244</link>
            <title>Spionfiktion, der smager af virkelighed</title>
            <description>Iben Albinus' nye spændingsroman Den Danske Agent stiller skarpt på kriser i Europa, som virker besynderligt genkendelige: Terrortrusler, korruption, flygtningekrise og fjendtlige spioner.  
Mathias Hammer spørger derfor live fra Folkemødet: Hvad kan vi lære om vores nutid fra kulturen? Og er Den danske agent en god bog? 
Med: 
Jakob Engel Schmidt, Kulturminister, Moderaterne 
Christian Jensen, Chefredaktør for Politiken 
Jacob Kaarsbo, Senioranalytiker i Tænketanken EUROPA samt tidligere chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste.
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund. 
Vært: Mathias Hammer.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39096667" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647d0c2e532696b85174a6d5/a9c3fda5095813abcc5ef5b79cd5a8ffda750462b7a09a2147b81234657866c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317234</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-gudekamp-i-gudeskoenne-omgivelser-11162317234</link>
            <title>Gudekamp i gudeskønne omgivelser</title>
            <description>Guder og jætter kæmper om verdens skæbne under fuldmåne og bøgetræer. Der er lagt op til skæbnesvanger dramatik og store følelser, når Det Kongelige Teater sætter skuespillet "Ragnarok" op i Dyrehaven. Kan vi som moderne mennesker lære noget af oldnordiske karakterer, eller er vi nået til en national vikingeforstoppelse?  Det spørger Anmelderne om i dag med Amalie Langballe, teateranmelder, og Laurine Albris, forsker i jernalder og vikingetid ved Nationalmuseet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38446939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6473d19b295e8f20d1cfd853/542cd759505c82263240e44503bd66f36be1ad87069a5397087eefd7e08dc8b3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317224</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-et-arkitekttegnet-helvede-11162317224</link>
            <title>Et arkitekttegnet helvede</title>
            <description>En lillebitte vinduesløs lejlighed i en parkeringskælder langt under Oslos gader kan blive din til et astronomisk højt beløb. Alternativt kan du "tabe" en kniv på foden og lade forsikringsselskabet betale for en lejlighed i lyset. Det fremtidsscenarie tegner Viaplay-serien "Arkitekten"en sci-fi-serie, der skildrer et absurd og ulige samfund med kolde mennesker og hundeluftende droner. Men er seriens virkelighed egentlig sci-fi eller realisme? Det spørger Anmelderne om i dag med Adam Price, dramatiker og manuskriptforfatter, og Tue Hesselberg Foged, arkitekt og medstifter af tegnestuen EFFEKT".
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 1. juni).</description>
            <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39536155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646a976fc958d7d12000c03b/7d9bde7c75961d5928290a37d5148c4331eac6f06b629b8cdf8fa585edce15d8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-ukendt-kunstner-tilbage-i-neonlyset-11162317214</link>
            <title>Ukendt Kunstner tilbage i neonlyset</title>
            <description>Det er ikke ulig Ukendt Kunstner at sænke macho-skjoldet med følsomme beats i mol. Efter 7 års stilhed overraskede duoen Hans Phillip og Jens Ole McCoy med et nyt album, som samler op hvor de slap - på toppen: med festerne, rusen og rastløsheden, men nu også med en undertone af udbrændthed. 
Viser albummet 'Dansktop' noget universelt om længslen efter festen, der aldrig stopper? Og er det egentlig forudsigeligt, at de gamle vaner stadig hænger fast? 
Det spørger Anmelderne om i dag. Med Fie Neergaard, vært på P3 og kender af dansk hiphop, og Jakob Demant, lektor ved Sociologisk Institut ved Københavns Universitet med speciale i ungdomskultur, fest- og nattelivsvaner. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37342171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64615e210f3e171487ed2061/e1f76f6effdae32a13df273e8e59f7b4c0450f9620030dacbc3de6499d83b443"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-eurovision-til-europe-krise-11162317204</link>
            <title>Eurovision til Europe-krise?</title>
            <description>#Unitedbymusic var sloganet for Eurovision 2023. Men kan storladen popmusik bringe Europa sammen i en tid med national splittelse, kriser og sågar krig? Og var det overhovedet et godt show?
Anmelderne kigger mod Europa. I dag med Jens Rohde, tidl. medlem af Europa-Parlamentet og vært på EU-debatten på DK4, og Line Kirsten Nikolajsen, vært på Smørhullet på P3, samt Eurovision- entusiast.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39541915" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645822e69f2208439dd10a11/1dae7ade3801094763729d21294a7babac536ec6224d98defab203fedf4297d1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-charles-iii-s-gesamtkunstwerk-11162317194</link>
            <title>Charles III's Gesamtkunstwerk</title>
            <description>Gesamtkunstwerket er det totale kunstværk: lyrik, teater, billedkunst og dans. Alt det - tilsat en masse guld og diamanter - var med, da Storbritannien kronede deres nye konge i en performance ulig nogen anden. Men fungerede dette ceremonielle og ritualfyldte performanceværk som en cementering af det britiske kongeriges storhed og historiske betydning? Eller burde de lære deres replikker udenad og skære en time i slutningen? Vi anmelder kroningen med Emma Påske historiker og medvært i DR-podcasten Dronningeriget og Esben Weile Kjær billed- perfomance- og installationskunster.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 11 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39464731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:644ee896f130b22a2b462c67/cebcff94619859eb22b1a2995782155f8a814c4fa418c1955ceb3e66534f8a2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-den-svenske-malers-klasserejse-11162317184</link>
            <title>Den svenske malers klasserejse</title>
            <description>Isaac Grünewalds malerier har fundet vej til Kunsthallen Gl. Holtegaard i Nordsjælland med udstillingen 'Hoved i rosa lys'. Den svenske dekorative ekspressionist portrætterer overklassen i strålende farvepragt oplevet fra samfundets top. Men Grünewald er selv en jødisk maler fra underklassen, der - i antisemitismens kulminationsperiode - fuldkommen undlader at beskæftige sig med samtidens elendighed. Så er hans værker overhovedet relevante for vores klassedebat i dag?
Med en sygemelding i dueslaget er Anmelderne i dag: Bente Scavenius, kunsthistoriker, kritiker og forfatter og vært Mathias Hammer. 
I redaktionen: Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund. 
(Sendt første gang 4. maj).</description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39517147" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6445aed4f130b22a2b188bdc/d24ca0bfe7a3c577b59946e7f946f69073fbde51029cae52453866c1772e1b77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317174</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-kan-vi-vores-danmarkshistorie-11162317174</link>
            <title>Kan vi vores danmarkshistorie?</title>
            <description>Kender vi danmarkshistorien godt nok til at skelne mellem det sande, det inhumane og det sjove i en fortælling om Danmarks fortid som slavehandlende nation? Det spørgsmål tvinger Frederikke Aspöck og Anna Neyes spillefilm 'Viften' Anmelderne til at stille i dag.  
Med er Naima Yasin og Ingrid Baraka fra podcastuniverset A Seat At The Table og Karen Sivebæk Munk, der er overinspektør ved Museum Vestsjælland - og initiativtager til det første officielle mindesmærke for de slavegjortes frihedskamp på De Vestindiske Øer. 
Vært: Mathias Hammer.  
I redaktionen: Sarah Randeris og Gustav Hagild.  
Redaktør: Hanne Barslund. 
(Sendt første gang 27. april).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38968795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:643c738d2a44bba02fc54053/44727de0f9e7d13b1d46b987a051e86b05446a106932ba633020549377eab6a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-alle-veje-foerer-til-knud-romer-11162317164</link>
            <title>Alle veje fører til Knud Romer</title>
            <description>Knud Romer længes i sin nye novellesamling, "Den svenske konges hemmelige marmeladeopskrift", efter fjerne egne, sin forliste fortid og paradis på Anholt. Men i hans fortælling optræder også en hel generation af surrealismens malere, otte svenske nonner, onanerende iranske kvinder og skibsrederen Ignazio Corpi - præsenteret i et vanvittigt stramt sprog. Er det for meget af det gode, eller er det helt tilpas Romersk? Anmelderne i dag består af Anne Sophia Hermansen, litteraturanmelder på Weekendavisen, og skuespiller og foredragsholder Farshad Kholghi. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Jesper Dein, Sarah Randeris, Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 20. april).</description>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39219355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:643338476b209fb7f02ad130/5f5e0548537ec66bac0de3a62ba990f38ae3277822399504a89ce84269699cc4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-ouverture-for-bloede-maend-11162317144</link>
            <title>Ouverture for bløde mænd</title>
            <description>Har barnet størst tilknytning til moren, som socialrådgiveren insisterer på, og er det mærkeligt at tænke over, at det plastiklejetøj ens barn leger med i brusebadet, lugter lidt af kondomer? 
Guldimund's andet soloalbum 'Jeg Venter I Lyset' spørger, midt fra skilsmissehverdagens åbne sår. Men er Guldimunds musikalske æstetik et maskulint nybrud eller banal hverdagspoesi? Det spørger vi Nanna Balslev, musikredaktør på Berlingske og Simon Skipper, medarrangør af mandefestivalen Mand21 om. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Jesper Dein, Sarah Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 6. april).</description>
            <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38999899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6420c9777638fa1e7ce13d2d/8cc4cd3aa1f074730ba1a986e64e2df12ae4244fac142bc617ab846a53be151e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-opera-med-blodbad-og-breakingbjaelke-11162317134</link>
            <title>Opera med blodbad og breakingbjælke</title>
            <description>Hvad kan hævntørst drive mennesker til at gøre? Det har skuespiller og satiriker, Frederik Cilius, og filminstruktør, Ole Christian Madsen, set i operaen Elektra på Det Kongelige Teaters scene, der flyder med blod til lyden af svulstige strygere. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39309787" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6417981683562990eaca370f/01a34e967666598f9a9f72a562ca5cca91f49c2a6feba580ca0db39587212270"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/anmelderne-lindring-ad-libitum-11162317124</link>
            <title>Lindring ad libitum</title>
            <description>Hvor tæt skal vi på døden, før den ikke er farlig længere? Og skal den være smuk for, at vi tør kigge på den? I Anmelderne vurderer vi denne gang 'Lige før døden' af Anne Regitze Wivel, som har premiere i anledning af CPH:DOX. Her følger vi sygeplejerskerne på Bispebjerg Hospital, der ordinerer lindring til uhelbredelig syge, og de etiske dilemmaer der omkranser deres hverdag. Anmelderne er Mira Jargil, prisvindende dokumentarfilminstruktør, og journalist og forfatter Kirsten Jacobsen, der er aktuel med bogen 'Løftet' om sin mands sidste tid.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36569179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:640e5c6b8a2497bbc1dcd06c/5f873c5a3ac7f34c78f4e45166fa38a97534659ce174faa48b4314e53a275abb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/en-vugge-fyldt-med-luftkasteller-11162317114</link>
            <title>En vugge fyldt med luftkasteller</title>
            <description>Camille dødføder et barn - men da hun to måneder senere fortæller nabolaget, at datteren er kommet tilbage, står de overfor et valg: skal de opretholde illusionen og spille med på Camilles blændværk, eller skal de konfrontere hende med virkeligheden? Og hvad er den, i øvrigt? 
Dét, og om grafiske romaner kan noget som andre bøger ikke kan, undersøger Anmelderne. Med Zenia Stampe, kulturordfører for Radikale Venstre, som selv har mistet et barn, og hele Danmarks tegneserie-connaisseur Jakob Stegelmann. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 16. marts).</description>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39088603" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6405219de50cd127c0552e49/f9a91d6f26676160d562b503dcae324fb14868e3ade02c69954b8c23628b46ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/pas-paa-de-aandssvage-kvinder-11162317104</link>
            <title>Pas på de åndssvage kvinder</title>
            <description>Tvangsanbringelser, sterilisation, og bæltefiksering. Spillefilmen "Ustyrlig" af Malou Reymann fortæller 500 kvinders historie, der som stemplet som Åndssvage eller seksuelt løsslupne, blev tvangsanbragt af myndighederne. Men var lægerne onde, og kvinderne ofre, eller var datiden mere kompliceret end som så? Og kan fiktionen bringe os endnu tættere på Sprogøs historie? Det er Anmelderne, i dag med filmanmelder Casper Christensen og dr. phil. og professor emeritus ved institut for Folkesundhedsvidenskab Lene Koch. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(red. tilrettelægger-Gustav: Regeringen blev denne uge enige om, at kvinderne på Sprogø skal have en officiel undskyldning fra staten. Timing! Rigtigt god lytning!)</description>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39041371" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63fbe82cf97d042fe6c0296a/e91dce749ad63d7103f4cf88e07a8fc645bea22ee1e72d2b7bf9c82de91514ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/selvdestruktiv-klummekaerlighed-11162317094</link>
            <title>Selvdestruktiv klummekærlighed</title>
            <description>Forelskelse, afhængighed og selvdestruktion - det er de voldsomme temaer Megan Nolan kredser om i sin debutroman "Desperate handlinger". 
Men er det stor litteratur, som videnskabsjournalist Lone Frank, litteraturanmelder Kamilla Löfström, og vært Mathias Hammer, har mellem hænderne? Eller er det ureflekterede, ikke-litterære klummeskriverier?  
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 2. marts).</description>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38426779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63f2ae4d4412e3b8c39ca9f8/468a3ef4f58ec6e8626186025c002f9c834b37b9954ff340fe0c952dccc958f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/deepfakes-er-in-men-posten-skal-ud-11162317084</link>
            <title>Deepfakes er in, men posten skal ud</title>
            <description>Vi er altid kun ét klik væk fra en ny teknologi og en ny strøm af informationer. Det kræver en kritisk - og måske en historisk - bevidsthed at navigere i. På et nyt museum kan man blive klogere på både kommunikation og teknologier - i datid og nutid. Mathias Hammer besøger kommunikationsmuseet ENIGMA sammen med Nathalie Ostrynski, kulturredaktør på Berlingske, og Maia Kahlke Lorentzen, medstifter af Cybernauterne - et netværk af eksperter i cybersikkerhed og digitale medier.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 23. februar).</description>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38323099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e973eb2a690b2e6f0c4cbc/1267cd7f43c1fc39c6c23675e93d049fd53ccdf34eac9ae54bb420234f823a70"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/sexisme-i-cirkussminken-11162317074</link>
            <title>Sexisme i cirkussminken</title>
            <description>Egner sexisme sig som søndagsunderholdning? Det undersøger Mathias Hammer, når han sammmen med feminist og danser Louise Twerkqueen Kjølsen og filmanmelder Ann Lind Andersen trækker forehænget fra cirkusrevyens kulisse i Ditte og Louises nye TV-serie "Dansegarderoben". 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39418075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e03972814bbe16385146c9/49075cff8ca927916581085d5b383e822c8659d8711740a04e3dfb32129710bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/fra-noerrebros-gader-til-humlebaeks-haver-11162317064</link>
            <title>Fra Nørrebros gader til Humlebæks haver</title>
            <description>Den dansk-albanske rapper Artigeardit har fået både guldkæder og ravkæder til at rasle af begejstring. Mathias Hammer sætter teksterne under lyrisk loop sammen med hiphopekspert Pelle Peter Jencel og digter Sofie Diemer - og undersøger, om teksterne fortjener den litterære hæder, de har fået.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 9. februar).</description>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38707291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d6feacf5381584927ee09e/d8ed4a885af3b775d7e3f878b121f02f080c1b192c4e241a497d0e179869702c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/superskurk-soeger-psykiatrisk-plan-11162317054</link>
            <title>Superskurk søger psykiatrisk plan</title>
            <description>Er man en 'Superskurk', hvis man på grund af sin psykiske sygdom ofte føler sig som en byrde for velfærdssamfundet? Lars Bukdahl, litteraturkritiker ved Weekendavisen, og Birgit Bundesen, overlæge på Psykiatrisk Center Amager og formand for Foreningen Kunst og mental sundhed, anmelder sammen med Mathias Hammer Anna Juuls bog af samme navn - og ser nærmere på forholdet mellem kunst og psykisk sygdom. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38264347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63cdc2483a290c242ecb86be/d378d4aea54eb39cbb3bb0e5485c4867bdf692506840bf040608ea37be58bcba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162317044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2023/hug-en-finger-klip-et-venskab-11162317044</link>
            <title>Hug en finger, klip et venskab</title>
            <description>Vi kender især de blodige konflikter og smertefulde brud fra parforholdet, men de findes også i venskabet som fortalt i den prisbelønnede irske film "The Banshees of Inisherin". Filminstruktør Lone Scherfig og venneterapeut Johanne Schwensen anmelder sammen med Mathias Hammer filmen - og ser nærmere på venskabets anatomi. 
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Sarah Schwab Randeris, Jesper Dein og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39459547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ca5b7d8a17dd19abe9203a/390babc46efb96c080610263983795b2b9b2e2f1c7d5fec78ff2778b38da3169"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
