<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Magten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        <description>En podcast om dem, der bestemmer. Kom ind i de lukkede rum i toppen af dansk politik, når to tidligere rådgivere i Statsministeriet sammen med DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard vender ugens vigtigste historier fra de mest magtfulde kontorer på Christiansborg.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/image.jpg</url>
            <title>Magten</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/den-haarde-negl-og-poelsesaelgeren-11802544011</link>
            <title>Den hårde negl og pølsesælgeren</title>
            <description>Hvor er Venstre på vej hen, og kan Troels Lund Poulsen blive fristet af tilnærmelserne fra blå blok? Det ser vi nærmere på i denne uge af Magten. Vi zoomer ind på regeringspartiet Venstre, der har stabiliseret sig i målingerne, men som slet ikke er på et niveau, hvor Venstre-folkene har grund til at juble. Troels Lund Poulsen har fået uvurderlig hjælp fra Stephanie Lose til at få ro på bagsmækken. Hun sælger både pølser på stadion, er benhård i forhandlingerne med de andre ministre og passer på Venstre indadtil. Men hvor vil de egentlig have Venstre hen? I tre sommerudgaver af Magten zoomer vi ind på de tre regeringspartier og gør status på alt fra formændenes politiske sejre til udfordringerne, der venter efter sommerferien. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82163409" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a715f16b69830a66b14/7d379848bccb8b53389b06a7840f9ad2b77c21977c21b3afac415a970981ea37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/bye-bye-blokpolitik-11802544010</link>
            <title>Bye bye, blokpolitik</title>
            <description>Mette Frederiksen (S) har nu siddet som Socialdemokratiets formand i ti år, og der er ikke nogen i nærheden af at vælte hende af pinden. Heller ikke som statsminister efter næste valg - men hvilken regering foretrækker hun? Selv har hun erklæret blokpolitikken for død, så hvem skal hjælpe Socialdemokratiet til magten? 
Også venter det sprængfarlige kommunalvalg lige om hjørnet, hvor Socialdemokratiet virkelig har meget på spil i de større byer, hvor de bløder vælgere. Partiets kandidat til overborgmesterposten i København Pernille Rosenkrantz-Theil spiller højt spil og vil kun pege på sig selv, også hvis Socialdemokratiet ikke bliver hovedstadens største parti. Er det klogt eller alt for risikabelt?    
I tre sommerudgaver af Magten zoomer vi ind på de tre regeringspartier og gør status på alt fra formændenes politiske sejre til udfordringerne, der venter efter sommerferien. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82019398" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a706108806e0a72a4aa/02008f24e2769ea6cb7bd6719a46b4b5854b58e9a50e362aa6ba6b0e3d8872e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/eu-til-boernefoedselsdag-11802544009</link>
            <title>EU til børnefødselsdag</title>
            <description>Det er lidt som at invitere børnehaven til fødselsdag, når Danmark overtager EU-formandskabet fra Polen. Der skal holdes sammen på en masse uregerlige lande, der langtfra er enige om alt, og Danmark sidder ved bordenden og skal have styr på det hele. I dagens udgave af Magten dykker vi ned i det EU-formandskab, som Danmark har de kommende seks måneder. Hvad kommer det til at betyde for Mette Frederiksen, der om nogen har talt EU-projektet op det seneste halve år? Kommer regeringen i mål med at lave et klimamål?
Thomas mindes sin tid som rådgiver for en europaminister, som han husker som en lang flyrejse, og Jacob fortæller om den europæiske sygdom, som rammer alle statsministre, når de sætter sig i Statsministeriet. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81899596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a5ac55d09aca7c35ed/f5920f37d82e11caddcc1f243566a870708bc14bb2e61a9b0c87215afdadb54a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/wammen-i-rollen-som-musk-11802544008</link>
            <title>Wammen i rollen som Musk</title>
            <description>Jacob Bruun har glædet sig, for i dagens udgave af Magten skal vi både tale om opjusteringen af det økonomiske råderum og den plan for besparelser i den offentlige administration, som regeringen har lagt frem. To knastørre temaer, der rummer flere perspektiver. For hvad kan regeringen bruge svimlende 58 milliarder kroner til? Bør det få Venstre til at kræve skattelettelser? Og bliver det nu nemmere for regeringen at lave en økonomisk plan? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også vender besparelserne i staten, der får Bruun til at tegne et billede af finansminister Nicolai Wammen, som en anden Elon Musk, der aldrig rigtig lykkes med at komme i mål. For sandheden er, at det er en ekstrem svær manøvre, som regeringen lægger op til. Men er planen nok til at lukke munden på kritikerne, der mener, der er blevet ansat for mange kolde hænder i staten?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79197553" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a4b564004141ba2448/3f526d37d964478ac9844f65e0a5f1c8b9449562a820da6a1385a346c7d41997"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/i-kaelderen-med-loekke-11802544007</link>
            <title>I kælderen med Løkke</title>
            <description>I al hemmelighed optager folketingsmedlem Mike Fonseca de samtaler, hvor Moderaterne og partiformand Lars Løkke Rasmussen tilbyder ham næsten 370.000 kroner for at forlade Folketinget og opgive sit mandat. Fonseca giver optagelserne til en journalist og samtalerne bliver til en hel bog. Den giver et vildt indblik i, hvor brutalt politik kan være - og hvor langt Løkke er villig til at gå for at holde sammen på partiet. Hvordan kan Løkke igen havne i centrum for en møgsag? Og hvad bliver konsekvenserne for Moderaterne? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også vender vi situationen i Mellemøsten, hvor der er udbrudt krig mellem Iran og Israel. Hvilke handlemuligheder har regeringen, og hvorfor er Mette Frederiksen så afventende, når hun giver den fuld skrue, når det kommer til krigen i Ukraine?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79257457" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a3b21aafec6d991c7f/ef2f01e46f9fa61f496e23345c962af9804f0f3c752e759ce3d2375c71d07d9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/chokoladehaps-fra-statsministeriet-11802544006</link>
            <title>Chokoladehaps fra Statsministeriet</title>
            <description>Hvad gør man, når valget er udskrevet, og man pludselig er fyret som særlig rådgiver og skal aflevere adgangskort, telefon og computer? Mette Frederiksens tidligere rådgiver gik resolut ind i det hemmelige chokoladeskab i Statsministeriet og tømte en bøtte ned i tasken. 
I anledning af folkemødet er Magten taget til Allinge på Bornholm, hvor vi får fint besøg af special guest star, Sofie Findling Andersen, der har været rådgiver for Mette Frederiksen. Vi bliver klogere på det hemmelige sted i Statsministeriet, der går under navnet Rødt Område, vi får hemmeligheder om statsministrene - og så ser vi nærmere på Mette Frederiksen og Emmanuel Macrons besøg i Grønland. En lille fuckfinger til den amerikanske præsident, men er det noget, Mette Frederiksen kan bruge til noget herhjemme?
Medvirkende: DRs politiske analytiker, Pia Glud Munksgaard, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt, Thomas Juul-Dam og tidligere rådgiver for statsminister Mette Frederiksen, Sofie Findling Andersen.
Tilrettelægger Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79265521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a2ac55d09aca7c35cf/560f61721cfedbd435035756d03ee9124fa53c2ff6ff7c57cd25e4e238911c0b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/kager-og-konventioner-11802544005</link>
            <title>Kager og konventioner</title>
            <description>Der er ingen som statsminister Mette Frederiksen (S), der den ene dag kan tale om følelser og glasur i Den Store Bagedyst og den næste kan pudse sin indvandrekritiske profil af side om side med den kontroversielle italienske premierminister, Georgia Meloni.
I dagens udgave af Magten ser vi nærmere på Mette Frederiksens næse for at placere sig de rigtige steder, og for hendes evne til at skabe afgørende politiske relationer, som hun kan få gavn af både ude og hjemme.  
Vi vender også en aftale, der har været mere end ti år undervejs og givet anledning til mange politiske hovedpiner: Langt om længe er et flertal blevet enige om politikernes løn- og pensionsvilkår, der i mange år har været udskældt. Forstummer kritikken nu?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Niels TH. Dahl, politisk analytiker på Jyllands-Posten og Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79247686" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a0b564004141ba241c/5e4846842f6b44bd4328b74b13134095899f164b14820ae1d66228b1cfafc944"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/panda-diplomatiske-loekke-i-kina-11802544004</link>
            <title>Panda-diplomatiske Løkke i Kina</title>
            <description>Med Trump i Det Hvide Hus er Danmark nødt til at se sig om i verden efter andre alliancer. Og selvom Mette Frederiksen har sat Kina i bås med lande som Iran og Nordkorea, rejste udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M) i weekenden til Kina for at pleje relationen til landet, der også har tætte relationer til Putin. Hvad er det for en balancegang, Løkke skal gå? Og skal vi stole på kineserne, når de siger, de har vores ryg, når det kommer til Grønland? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på det gigantiske pengetræ, der vokser i Nicolai Wammens Finansministerium. Er det en gave til regeringen, at dansk økonomi er meget bedre end ventet? Og hvad betyder det for den økonomiske plan, de tre partier om lidt skal blive enige om?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory. Finansminister Nicolai Wammen (S).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79249417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809fb21aafec6d991c54/fa9ca2c10ad2863211cce8671110c60d36bbf1c948d9e599b1c9e027ef2822fd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mette-f-macron-og-alle-de-andre-roedder-11802544003</link>
            <title>Mette F., Macron og alle de andre rødder</title>
            <description>Statsminister Mette Frederiksen kindkysser med Europas mest magtfulde ledere og er i fuld gang med at positionere sig som en af Europas stærkeste regeringschefer. Senest var hun et smut forbi Færøerne for at mødes med kollegerne i det høje nord. Hvert et håndtryk, kram og kindkys bliver dokumenteret på Instagram. Hvad kan hun bruge det til? Og hvordan kan hun undgå rygter om, at hun er på vej til et topjob i udlandet? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på den sag om mulig spionage mod Grønland fra amerikanernes side. Her satte udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen foden ned og beviste igen, at han er en form for verdensmester i at tale meget om ingenting. 
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78185551" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809eac55d09aca7c35b2/d3d1170a06d75c23a60c449bbe6174b0a644633fb159d0142cf4c8885eda035b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/lokums-laek-paa-christiansborg-11802544002</link>
            <title>Lokums-læk på Christiansborg</title>
            <description>Der er kerneværdier på spil for Socialdemokratiet, når de sammen med de to andre regeringspartier skal lave en aftale om udenlandsk arbejdskraft. For partiet må for alt i verden ikke må virke slap i udlændingepolitikken. Kan partiet komme igennem uden skrammer i den hårde udlændingepolitik med det, der ligger på bordet nu? Det vender vi i dag, hvor Thomas kommer i tanke om dengang, Socialdemokraterne fandt et kontroversielt udlændingeudspil fra Venstre på toilettet på Christiansborg - som så blev lækket til pressen.
Og så vender vi ulven i Jylland. En dagsorden, der er mega vigtig for mange danskere, men absurd svær for regeringen at håndtere. Så imens de har skullet finde deres ben at stå på, har Inger Støjberg gjort sit for at sætte sig på vælgere i Venstres kerneland. Tog Troels Lund Poulsen for sent til Varde?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, udlændingeminister Kaare Dybvad Bek (S)
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78869840" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809db564004141ba23d1/a908e915f423efd8c5ade6aa5671f973bb2f44e9fc2a8e7491cb378991017478"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/kongeligt-bamsekram-til-rigsfaellesskabet-11802544001</link>
            <title>Kongeligt bamsekram til rigsfællesskabet</title>
            <description>Kong Frederik er det stærkeste kort i kampen for Rigsfællesskabet. Og det blev spillet, da han i denne uge rejste til Grønland. Han blev budt velkommen med en kæmpe krammer af den grønlandske regeringschef, Jens-Frederik Nielsen, og kunne senere på dagen stolt fremvise en rødfisk, han havde fanget på fisketur, til grønlænderne og hele verdenspressen. Hvor vigtigt er det royale besøg for statsminister Mette Frederiksens kamp for at forbedre forholdet mellem Grønland og Danmark og skærme rigsfællesskabet mod Trump? Og kan Statsministeriet ringe til Amalienborg og bestille en konge? Det vender vi i den allerførste udgave af Magten, hvor vi også ser nærmere på den mistillidsafstemning om klimaminister Lars Aagaard (M), der i sidste uge fik borgen til at sitre. Oppositionen blev - som forudset - endnu engang tværet af regeringen. Så fik de overhovedet noget ud af at tvinge afstemningen igennem andet end et nederlag?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, Moderaternes gruppeformand, Henrik Frandsen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79255181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809db21aafec6d991c37/a437ecc34fafc08f781fe92003c95d527b91e52db787fb379230f217652c6fa3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/ellemann-om-toppolitik-det-er-ikke-noget-jeg-vil-anbefale-nogen-11802543117</link>
            <title>Ellemann om toppolitik: Det er ikke noget, jeg vil anbefale nogen</title>
            <description>Efter otte år takker Slotsholmen af og giver plads til et nyt politisk magasin fra DRs politiske redaktion på Christiansborg. I den anledning har vi inviteret de oprindelige værter Bjarne Steensbeck og Jens Ringberg og den allerførste gæst, Venstres tidligere formand, Jakob Ellemann-Jensen, en tur i studiet for at vende de seneste otte år i dansk politik. Vi runder den kaotiske tid under VLAK-regeringen, og så taler Jakob Ellemann-Jensen om sit dramatiske exit fra dansk politik.    
Medvirkende: Bjarne Steensbeck, vært P1 Morgen, Jens Ringberg, politisk analytiker i DR, Jakob Ellemann-Jensen, tidligere formand for Venstre.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78012749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fc35a3aa49e222d580775c/c584ccc3d7674aead18769909871113662d76cc84aabe2fc17990ee27ff1670e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/ministerstorm-mod-aagaard-afvaerget-i-11-time-11802543115</link>
            <title>Ministerstorm mod Aagaard afværget i 11. time</title>
            <description>Klimaminister Lars Aagaard er i overhængende fare for at vælte som minister, da han pludselig får en overraskende håndsrækning. Selvom der er tradition for, at de nordatlantiske mandater aldrig blander sig i dansk indenrigspolitik, melder de inden et afgørende samråd pludselig ud, at de støtter ministeren. Sammen med løsgængeren Jon Stephensen sikrer de, at der ikke er et flertal for at vælte ham. Hvorfor gør de det? Og hvor efterlader det vingeskudte Aagaard? Det ser vi nærmere på i dag. Jeg får også besøg af Folketingets formand, Søren Gade, der vil sikre, at folketingspolitikere, der ikke opnår genvalg, får hjælp, hvis de har brug for det, så de ikke går ned med flaget. Men hvorfor skal vragede folketingspolitikere have særbehandling? Vi vender også kort SVM-regeringen. Den kan Søren Gade godt lide, men hvorfor lurepasser både han og Venstre-toppen så, når man spørger, hvad der skal ske med Venstre efter næste valg?
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jens Ringberg, politisk analytiker i DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent i DR og Søren Gade, formand for Folketinget og MF for Venstre.
Tilrettelæggere: Stine Lindegaard og Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78094540" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e9c0c21268ca7742bed708/05be12cb3d34fca9bbce0b522c60e88a342375436a0ca81cb08069373f4e5447"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/sulten-opposition-lugter-ministerblod-11802543114</link>
            <title>Sulten opposition lugter ministerblod</title>
            <description>Klimaminister Lars Aagaard (M) er endt i stormvejr, og efter regeringen har mistet sit indenrigspolitiske flertal, er han reelt i fare for at vælte. Er oppositionen så sulten, at de er villige til at gå hele vejen? Og hvad er Løkke klar til at gøre for at redde sin minister? Vi ser nærmere på sagen. Vi taler også med tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt, der simpelthen ikke kunne sidde overhørig, at Danmark af den amerikanske vicepræsident blev kaldt en dårlig allieret. Hvorfor var hun nødt til at sige fra? Endelig ser vi nærmere på statsminister Mette Frederiksens syn på EU. Hun blev kaldt den mest EU-skeptiske statsminister nogensinde. Men i dag ser det anderledes ud. Er det Mette Frederiksen, EU eller verden, der har forandret sig? Vi spørger en ekspert.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Helle Thorning-Schmidt, tidligere statsminister og Christine Nissen, EU-ekspert i Tænketanken Europa.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77534088" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e0948c2940a33a24083604/aaee9b04f4fa1e81abbdb0dee2479c2480c86f08aed3640debb5886d1c1a4304"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/vild-nyhed-om-hundeslaedebesoeg-fra-usa-breaker-midt-i-loekkes-aarsmoedemiddag-11802543113</link>
            <title>Vild nyhed om hundeslædebesøg fra USA breaker midt i Løkkes årsmødemiddag</title>
            <description>Lørdag er udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen midt i middagen på Moderaternes årsmøde, da det kommer frem, at USAs andendame og Trumps sikkerhedsrådgiver vil tage til Grønland. Løkke kender godt til planerne, og på de indre linjer arbejder regeringen på højtryk. Udadtil skærper Mette Frederiksen retorikken, da hun kalder besøget et uacceptabelt pres på Danmark og Grønland. I dag fortæller Lars Løkke Rasmussen om de hektiske dage.
Vi vender også den historie, der fredag sendte chokbølger gennem Christiansborg, da det kom frem, at tidligere minister og topfigur i Socialdemokratiet Henrik Sass Larsen er tiltalt for at være i besiddelse af særdeles groft billedmateriale, der viser seksuelle krænkelser af børn. Vi tegner et portræt af Sass og hans store betydning for Socialdemokratiet. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M), Elisabeth Svane, politisk analytiker på Politiken, Jens Ringberg, politisk analytiker DR, og politisk korrespondent Christine Cordsen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79058768" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d75a81eb0a841decb9e665/01b66246230621b94ce5a6cbe3e560ccaf1cd488b12a87f9dc9119ed47534a6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/en-kovending-to-kopper-kaffe-og-et-stk-wienerbroed-11802543112</link>
            <title>En kovending, to kopper kaffe og et stk. wienerbrød</title>
            <description>Det var et kæmpe politisk drama, da Liberal Alliance sidste år nedlagde veto, da regeringen ville indføre kvindelig værnepligt. Det ville partiet under ingen omstændigheder være med til. Men nu er partiet vendt på en tallerken og vil ikke længere blokere for indførelsen af kvindelig værnepligt. LA er - med andre ord - kravlet ned fra det træ, de var kravlet så højt op i. Hvad får de ud af at kravle ned igen - for Troels Lund Poulsen vil ikke give dem andet end kaffe og wienerbrød som tak? 
Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også vender det grønlandske valg. For hvor står Rigsfællesskabet, efter at grønlænderne har stemt? Og kan den danske regering ånde lettet op efter valgets tale? Analyse i studiet.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Christine Cordsen, DR's politiske korrespondent, politisk analytiker Jens Ringberg og Martin Breum, journalist og ekspert i Arktis.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75749073" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ce1fab3c672e012f06af46/3e3376f81511f892adb3c472b57fd573e0f5b1498a42b5181e4dc1566bb1b257"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/loekkes-strategiske-traek-klar-til-at-sende-soldater-til-ukraine-11802543111</link>
            <title>Løkkes strategiske træk: Klar til at sende soldater til Ukraine</title>
            <description>For få uger siden var det ifølge regeringstoppen "alt for tidligt" at tale om at sende danske soldater til Ukraine - men nu har piben fået en anden lyd. Efter et møde i udenrigspolitisk nævn har regeringen nemlig fået mandat til at sende fredsbevarende styrker til Ukraine, hvis og når der kommer fred. Hvorfor er det et vigtigt signal fra regeringens side, og hvem, håber de, vil lytte? Det ser jeg nærmere på i dag, hvor jeg også spørger SF's formand, Pia Olsen Dyhr, om hun har nogle røde linjer, når det kommer til støtten i Ukraine. 
Til sidst spørger jeg en tidligere topdiplomat, hvor stor en rolle diplomatiet egentlig spiller, når de store udenrigspolitiske krise raser, og hvad han selv tænkte, da han så Trump og Zelenskyj skændes for rullende kameraer. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Rikke Gjøl Mansø og Jens Ringberg, politiske analytikere i DR, SF-formand Pia Olsen Dyhr og tidligere diplomat Friis Arne Petersen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76754764" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c4e4f73f43edfeb8440ae8/b91f51ccf08f9ac9a06d3ec12c47d3faf962941b9b83f19184d08294ace791a8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543110</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/statsministerens-diplomatiske-linedans-og-loekkes-politiske-poelsesnak-11802543110</link>
            <title>Statsministerens diplomatiske linedans og Løkkes politiske pølsesnak</title>
            <description>Mette Frederiksen fortsætter sin diplomatiske linedans: Mens hun erklærer sin fulde støtte til Ukraine, er hun påpasselig med ikke at provokere Donald Trump. Hvilken stilkarakter skal hun have, og kan hun fortsætte linjen, nu hvor USA har skabt uklarhed om sin støtte til Ukraine? Analyse i dag, hvor vi også vender den møgsag om adopterede, der har ramt beskæftigelsesminister Ane Halsboe-Jørgensen og sendt hende ud på en ikke så elegant politisk retræte. Endelig spørger vi Aaja Chemnitz, der har siddet i Folketinget i 10 år for det grønlandske parti IA, hvordan hun kan mærke, at de nordatlantiske mandater har fået mere magt de senere år.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator, Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker og Aaja Chemnitz, MF for IA.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75788236" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bbaaa65a2f57d1ea63a2a9/cf8a128277036e8c536504bc07942128f6bc4330518174900a71a35dacd5cd93"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/skaenderi-i-den-blaa-familie-i-bedste-sendetid-hvor-er-du-flabet-11802543109</link>
            <title>Skænderi i den blå familie i bedste sendetid: "Hvor er du flabet"</title>
            <description>De vil gerne fremstå som en samlet blå familie, men da Mona Juul i tv-programmet Debatten beskyldte Morten Messerschmidt for at elske Putin, eksploderede Messerschmidt: "Hvor er du flabet. Hvad bilder du dig ind!" Så hvor godt går det egentlig med sammenholdet i den blå blok? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også spørger økonomiminister Stephanie Lose, hvad prisen bliver for, at forsvaret skal tilføres milliarder af kroner i de kommende år. Til sidst skal vi forbi en sag, der har rystet løsgænger Theresa Scavenius. For nu bliver det nærmest umuligt for politikerne at få ændringsforslag til afstemning i folketingssalen, og det har ifølge hende store konsekvenser. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Stephanie Lose, økonomiminister, Venstre, Theresa Scavenius, løsgænger og Søren Gade, formand for Folketinget, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78711432" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b270a01e7b9aca695c2c86/2e07e73b4d14ac0a4d850287f47a7d0bbadefa3d8d2c0825f5909b03d2d80dde"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/mareridtsuge-for-eu-11802543108</link>
            <title>Mareridtsuge for EU</title>
            <description>Statsminister Mette Frederiksen må haste til krisemøde i Paris, efter EU-landene er blevet taget på sengen af amerikanerne. Det kommer nemlig som en kæmpe overraskelse, at Donald Trump har talt i telefon med Putin i forhold til at få krigen i Ukraine til at stoppe. Amerikanerne siger også, at Ukraine kan glemme drømmen om et Nato-medlemskab, og at EU-landene ikke skal forvente at blive en del af fredsforhandlingerne. Hvor stiller det EU? Vi vender alle sten - og så spørger vi udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen, om Trump holder ham vågen om natten, og om det er på tide at tage Trump både alvorligt og bogstaveligt.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Per Bang Thomsen, DRs EU-analytiker, Lars Løkke Rasmussen, udenrigsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76209870" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935b36c5702878584f99a/abd91e2659b277fe1ad62a18cb0bfbd9604af7d9b7ca510113371c04e2a5335c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/loekke-bapper-loes-paa-piben-og-mette-f-saetter-haaret-op-igen-11802543107</link>
            <title>Løkke bapper løs på piben og Mette F sætter håret op igen</title>
            <description>Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen flasher pludselig sin pibe. Den er på alle billeder med Løkke, der bapper løs. Hvilket signal sender han? Og hvad skal vi lægge i, at Mette Frederiksen, der lige havde slået håret ud, nu pludselig sætter det op i knold igen? Er det krisehår? 
Vi ser også nærmere på, om Lars Boje, der har kurs mod Folketinget med sit nystiftede parti, kan veksle sin popularitet på Facebook til stemmer i stemmeboksen. Og endelig skal vi til en lortesag, der er landet på kulturminister Jakob Engel Schmidts bord - bogstavelig talt - for han har skrevet et noget kækt svar til Pia Kjærsgaard, der vil vide, hvad Engel Schmidt egentlig mener om, at Københavns kommune har brugt tusindvis af kroner til kunst med lort.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Steffen Hjaltelin, tidligere reklamemand for Venstre, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Valdemar Osted, head of tech, Common Consultancy, Jakob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne, Pia Kjærsgaard, MF, Dansk Folkeparti. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78678607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ffa4baa11c0f75e997687/2940d8d990ae2b2f300116fe8fe6f26e11c65e4e852533a07007c95921e77ea2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/otte-sekunders-tavshed-mellem-loekke-og-lund-udstiller-kaempe-uenighed-i-svm-11802543106</link>
            <title>Otte sekunders tavshed mellem Løkke og Lund udstiller kæmpe uenighed i SVM</title>
            <description>Da en journalist spørger Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen, om det stadig er realistisk at pille ved pensionsalderen, nu hvor regningen til forsvaret stiger, udløser det otte sekunders akavet tavshed fra de to toppolitikere for rullende kamera. Hvad er tavsheden et udtryk for? Hvad ville Mette Frederiksen have svaret- og hvad svarer to politiske analytikere til det spørgsmål? Det ser vi på i dag, hvor vi også går om bord i spillet om overborgmesterposten i København. Selvom der endnu er længe til et kommunalvalg, er magtspillet i fuld gang og ifølge en kender af rådhuset bliver endnu mere giftigt end det tidligere har været. Der er både analyse og interview med en af dem, der kommer til at afgøre, hvor magten ender. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Carsten Mai, politisk analytiker og Christopher Røhl, medlem af København Borgerrepræsentation, Radikale.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Stine Lindegaard.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77011659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c08a4d18d96eaf1d036b/d77c11b66a6774d5e6a8d9d038abfb9a00ad442db6e778a3b25a041a3626f446"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/slotsholmen-2025/porre-petit-fours-og-politisk-topmoede-i-stuen-hos-mette-frederiksen-11802543105</link>
            <title>Porre, petit fours og politisk topmøde i stuen hos Mette Frederiksen</title>
            <description>Søndag aften inviterer Mette Frederiksen tre nordiske statsledere til middag i sin lejlighed i København, og efterfølgende drager hun på europaturne for på én dag at mødes med tre store kanoner: Den tyske kansler, Olaf Scholz, Frankrigs præsident, Emmanuel Macron og Natos generalsekretær, Mark Rutte. Det hele bliver veldokumenteret på SoMe. Hvad handler det om? Analyse i dag. 
Vi spørger også digitaliseringsminister Caroline Stage, om det virkelig er hendes opgave at bestemme, hvor meget danskerne skal være på Instagram. De kritiske kommentarer fik nemlig fuld fart, da ministeren gav danskerne en opsang i en video på selvsamme sociale medie.
Og så vender vi den politiske aftale om oprustning i Arktis, der blev hånet af Trump, inden den overhovedet var forhandlet på plads.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Caroline Stage, digitaliseringsminister, Moderaterne og Christine Cordsen, politisk korrespondent.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78497162" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d857e8c28d83ab85af5ef/c4c537301c7539a24c75ae5029930aecbbb44288e6370a5f1745b6f51aff001b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
