<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Magten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        <description>En podcast om dem, der bestemmer. Kom ind i de lukkede rum i toppen af dansk politik, når to tidligere rådgivere i Statsministeriet sammen med DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard vender ugens vigtigste historier fra de mest magtfulde kontorer på Christiansborg.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/image.jpg</url>
            <title>Magten</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/duel-paa-praerien-11802544031</link>
            <title>Duel på prærien</title>
            <description>Kritikken vælter fortsat ned over Socialdemokratiet. Der er kritik fra lokale byrødder, borgmestre, partiets egen posterboy, Arne, og den tidligere partiformand, Helle Thorning-Schmidt. Hvordan skal vi tolke det? Og hvordan får partitoppen vendt den negative spiral?
I den borgerlige lejr er der til gengæld medvind. Der er bare et problem: Hvem skal være statsminister? DD-formand Inger Støjberg er ikke meget for at pege på Troels Lund Poulsen, der heller ikke selv er gået planken ud og har meldt sig. Det er som at følge en skudduel på prærien. Hvem er først på aftrækkeren?
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime og Inger Støjberg, formand for Danmarksdemokraterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79216561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7f5f16b69830a66ba1/fad5b87f7403583f8bd54e99f06fb1dc8dbd26e6691bd1b839d83aada6960ba8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/ballade-i-baghaven-11802544030</link>
            <title>Ballade i baghaven</title>
            <description>Kommunalvalget har efterladt Socialdemokratiet i vildrede og før første gang, er der nu socialdemokrater, der peger på Mette Frederiksen som problemet. Hun bør gå af, mener de. Hvor alvorligt er det? Og hvordan får man slukket en brand i baglandet? Det vender vi i dag, hvor tidligere rådgiver i Venstre, Jacob Bruun, også får smidt en vild teori på bordet: Kunne Venstres formand, Troels Lund Poulsen, finde på at gå all in, trække Venstre ud af regeringen og udløse et valg?
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime, SF-formand Pia Olsen Dyhr.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79282822" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7e5a2e0c80850f551c/0f446b1aa4212977491e9aeb1f4bdfc83cb63660595e7c0d0606635991cb1f18"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mettes-mareridt-11802544029</link>
            <title>Mettes mareridt</title>
            <description>Et mareridt udviklede sig til virkelighed, da Socialdemokratiet måtte se vælgernes dom i øjnene efter kommunalvalget. En markant vælgerlussing til Statsministerens parti samtidigt med, at mange borgmesterposter og socialdemokratiske højborge er tabt. Hvad skal Mette Frederiksen gøre nu med to dårlige valg i ryggen og med under et år til, at danskerne skal sætte kryds ved det næste folketingsvalg? 
Vi vender også Venstre, der klarede det bedre end forventet. Hvordan rokker kommunalvalget ved dynamikken på Christiansborg?
Vært: Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.
Medvirkende: Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:45:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75459909" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7d5f16b69830a66b8a/32ba0bb77eb761d9dd68616a03649b07c29df602350b30d82d818368179abc9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/datanoerd-i-kosteskabet-11802544028</link>
            <title>Datanørd i kosteskabet</title>
            <description>Når krydset er sat på tirsdag, begynder magtspillet. Hvem tager borgmesterkæderne, og hvad gør partierne for at vinde fortællingen om valget? I dagens udgave af Magten åbner vi døren ind til partiernes 'warroom' på valgaftenen, hvor toppolitikere og rådgivere følger valget stemme for stemme. Vi får besøg af en ægte datanørd, der i 2013 sad i en form for kosteskab og forsøgte at blive klog på valget, så Thorning kunne holde sin tale. 
Vi vender også DF-formand Morten Messerschmidts opsigtsvækkende tanke om remigration. Han vil udvise udlændinge på en overførselsindkomst - et kontroversielt forslag, der stiller Socialdemokratiet i en kattepine.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag har Bruun Advisory, Jesper Claus Larsen, direktør i Common Agenda.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78966605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7cf526fd481f9a76f0/5bc8f1f3ae211f507ce34a7c99275723b9c2c6935629e39869635f6065a09959"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/stoejbergs-slagmark-11802544027</link>
            <title>Støjbergs slagmark</title>
            <description>For første gang tørner Venstre og Danmarksdemokraterne sammen ved et kommunalvalg. Inger Støjberg, der nærmest har heltestatus i dele af Jylland, får Venstre-folkene til at holde vejret. For hvad sker der med Venstre, når Danmarksdemokraterne går efter at erobre det, der engang var Venstres kerneland? Det ser vi nærmere på i dag - sammen med en gæst, der har arbejdet tæt sammen med Inger Støjberg. 
Vi vender også den uenighed, der opstod i regeringen, efter kritikken af den nye kontanthjælp begyndte at hagle ned.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory, Niels Th. Dahl, analytiker på Jyllands-Posten og landdistriktsminister Morten Dahlin (V).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79231561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7c6108806e0a72a522/2f8c1e2ea777980ce51585f7c146eb63f7b576d39612a7e31bdcc78cf4fc6cc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/blod-paa-macheten-11802544026</link>
            <title>Blod på macheten</title>
            <description>Begik Mette Frederiksen en fejl, da hun pillede Pernille Rosenkrantz-Theil af ministerholdet for til gengæld at sætte hende ind i kampen om overborgmesterposten i København? Thomas Juul-Dam giver point for forsøget, men der er ingen tvivl om, at manøvren også har givet bagslag på rådhuset, hvor de beskidte tricks ellers står i kø. Det fortæller en kender af rådhuset, som vi har inviteret ind til bordet i anledning af det kommende kommunalvalg. I de næste tre uger dykker Magten nemlig ned i kommunalvalgets største gysere. 
Og så til en indrømmelse: Vi ramte stort set plet, da vi i sidste uge talte om finansloven... Bortset fra hvornår den ville komme. Her blev vi taget på sengen. Hvorfor skulle de forhandlinger være så hemmelige?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory, Carsten Mai, tidligere rådgiver for overborgmester Jens Kramer Mikkelsen, SF's kandidat til overborgmesterposten, Sisse Marie Welling.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79206213" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7c5a2e0c80850f5501/b812c8c7509d546797c3171739f8c5372de3fce652f75879d41c33eb27928eba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/flashback-til-fattig-carina-11802544025</link>
            <title>Flashback til Fattig-Carina</title>
            <description>Thomas Juul-Dam har været på ferie og er så fuld af overskud, at han må rose Jacob Bruun for en kampagne om kontanthjælp, han var med til at lave for Venstre. Her fik Venstre illustreret hvor mange penge, man faktisk kunne få på overførselsindkomst, og det var en hovedpine for Socialdemokratiet. Nu er ny kontanthjælpsreform trådt i kraft. Men selvom der er kritik og frygt for hjemløse, får det ikke Socialdemokratiet til at ryste i bukserne.
Vi vender også forhandlingerne om næste års finanslov, hvor regeringen i kulisserne forsøger at stække den blå blok ved at lokke de Konservative med i en aftale.
Afsnittet er optaget onsdag den 22. oktober.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og beskæftigelsesminister Kaare Dybvad Bek (S).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79247115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7b5f16b69830a66b76/46d0a04cba369f16db7e4cfe209c4ef193dab07114681bff5dae2702282bd37f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/genfaerd-fra-massegraven-11802544023</link>
            <title>Genfærd fra massegraven</title>
            <description>Mette Frederiksen svarer "ingen kommentarer", når hun igen og igen bliver spurgt til de slettede sms'er. Sagen genopstår fra de døde, lige inden hun skal holde sin store åbningstale i Folketinget. Uanset hvor mange gange hun bliver spurgt, er svaret det samme, og det siger en hel del om Mette Frederiksen, mener Jacob Bruun. Vi vender de genopståede mink og Venstres landsmøde, hvor Troels Lund Poulsen kom med en masse nyheder, der skal polere Venstres profil, men hvor han også blev mindet om, at han skal ligne en vinder.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Niels Th. Dahl, politisk analytiker på Jyllands-Posten og tidligere rådgiver for udenrigsminister Anders Samuelsen samt tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79203889" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7a6108806e0a72a50a/af7a053d4f9dbcf70463065627fc6463bfd273c32be8f076413984c87fa5d24b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/nabohjaelp-til-mette-frederiksen-11802544022</link>
            <title>Nabohjælp til Mette Frederiksen</title>
            <description>Alle sejl er sat, når Mette Frederiksen tager imod de mest magtfulde i EU. Der er hentet hjælp udefra for at få styr på sikkerheden, og pigekoret synger EU's stats- og regeringscheferne ind i den storladne Alexandersal på Christiansborg. Her skal de uden rådgivere og bag lukkede døre tale om nogle af de ting, der optager Mette Frederiksen allermest. I dagens udgave af Magten lirker vores to tidligere rådgivere døren op til det lukkede rum. Vi vender også Messerschmidts drøm om at komme i regering efter næste valg.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78954509" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a795a2e0c80850f54e3/a1b9a97b8a15bed4744f6b6e25f8c1ad9528847f9f8b9faeb733e3b3d93d0550"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/droner-i-vejen-for-rokade-11802544021</link>
            <title>Droner i vejen for rokade</title>
            <description>Mette Frederiksen har netop ringet til tre ministre og fortalt dem, at de skal have nye ministerposter, da hun får at vide, at tre droner flyver rundt over Københavns Lufthavn. Rokaden skal styrke Socialdemokratiet i kampen mod Dansk Folkeparti, men de mystiske droner stjæler fokus. Mette Frederiksen kalder det et angreb på kritisk, dansk infrastruktur, og i dagens udgave af Magten bliver vi klogere på, hvordan Statsministeriet håndterer den slags situationer. Jacob Bruun fortæller om en ganske særlig mappe, han fik udleveret, da han blev ansat i Statsministeriet som rådgiver for Lars Løkke Rasmussen.  
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78841585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a775f16b69830a66b53/4c4ef9cfd37281beb9a408101a4256343a7866fd141aa79b289effb6491cf00e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/statsministeren-i-skydeteltet-11802544020</link>
            <title>Statsministeren i skydeteltet</title>
            <description>Mette Frederiksen er gået til angreb på DF-formand Morten Messerschmidt. Han har fremgang i målingerne og nupper stemmer fra S. Det får Mette Frederiksen til at skyde vildt omkring sig, som var hun i et skydetelt på Bakken, mener Thornings tidligere rådgiver. Det betyder også, at udlændingepolitikken bliver en kampplads i de kommende valgkampe. Vi vender også de Radikale, der drømmer om at komme i regering, men de partier, de havde lavet en alliance med, har vendt de Radikale ryggen til fordel for et blåt projekt. Så hvad gør Martin Lidegaard nu?  
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og formand for de Radikale Martin Lidegaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79279948" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a76f526fd481f9a76b4/21a2c8c455ab0c57119e08965b1bdb4bcdd92f9b25c1c8c34c144cc812e3e03e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/de-blaa-dvaerge-11802544019</link>
            <title>De blå dværge</title>
            <description>Blå blok er ved at rejse sig af asken. Liberal Alliance, Danmarksdemokraterne, Dansk Folkeparti og de Konservative holdt i weekenden konvent uden at rive hovederne af hinanden. De har også lagt politik frem, og det imponerer Løkkes tidligere rådgiver, der var med, da det hele var ved at brænde sammen i VLAK-tiden. Det vigtigste spørgsmål er dog stadig ubesvaret: For hvem skal stå i spidsen for det blå projekt? Vi ser også nærmere på regeringens ret markante ryk i forhold til at anerkende Palæstina som stat. Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen var over det hele med budskabet, men hvor var Mette Frederiksen?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og formand for Liberal Alliance Alex Vanopslagh.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79268994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a756108806e0a72a4df/b90b96624a620ade355c79d5c238ea58280a38099381a6a291e7423da63cdb19"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/loekkes-joker-11802544018</link>
            <title>Løkkes joker</title>
            <description>Mette Frederiksen vandt armlægningen mod Lars Løkke Rasmussen. Når regeringen skal nå til enighed om en økonomisk plan, bliver det ikke - som Løkke ønskede - en gigantisk plan, der rækker langt ud i fremtiden. I stedet har han selv fremlagt sin plan for danskernes pension, og det er ifølge Løkkes tidligere rådgiver et perfekt afsæt til en valgkamp, hvor Løkke så kan tørne sammen med Mette Frederiksen. Vi vender også en opsigtsvækkende dom fra Højesteret, der ifølge vores to tidligere spindoktorer, må give anledning til hovedbrud i Statsministeriet. Det store spørgsmål, der står tilbage, er, om oppositionen tør bruge Samsam-sagen til at presse Mette Frederiksen?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79260930" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a755f16b69830a66b37/b3d03845d95dbb02c933e31ce22c97e982c8320694f15ab1dafb64216a1bfd9c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/gang-i-gaveboden-11802544017</link>
            <title>Gang i gaveboden</title>
            <description>Regeringen fortsætter med at dele gaver ud til danskerne, som især Venstre og Socialdemokratiet kan sole sig i. Det går dog ikke helt som planlagt for Socialdemokratiet og Mette Frederiksen, der er troppet op i en børnehave for at tale om børn og velfærd, men i stedet bliver bombarderet med kritiske spørgsmål om regeringens standpunkt i forhold til Israel og Gaza. Vi vender også Messerschmidts sejrsmarch. For få år siden kæmpede partiet for overlevelse, men med Morten Messerschmidt ved roret er der nu stabile og stigende meningsmålinger. Hvad gør det for sammenholdet i blå blok, at blokkens enfant terrible har fået mere ro på bagsmækken, og er det noget, der kan lokke Venstres formand Troels Lund Poulsen hjem? Og nåh ja, så bringer vi en rettelse...
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79601926" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a74f526fd481f9a769f/c345cf91ae9ea119c2ca3f94a8d5fb249c429235bd1a03b129a6f697843e6f74"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mettes-marabou-manoevre-11802544016</link>
            <title>Mettes Marabou-manøvre</title>
            <description>Jacob Bruun har taget træstammer med, for i dag taler vi om den chokoladeafgift, som Venstre har skældt ud på hele sommeren. Der er nemlig afgiftslettelser på vej i den kommende finanslov. Det løftede Mette Frederiksen allerede sløret for, da hun med vanligt blik for, hvad der optager danskerne, vendte tilbage efter sommerferien med et budskab om, at det er blevet for dyrt at handle. Er det en klog eller farlig dagsorden at kaste sig ind i? Det vender vi i dag, hvor vi også dykker ned i Mette Frederiksens kritik af Israels premierminister Benjamin Netanyahu. Mens Thomas mener, det er en gratis omgang, synes Jacob, det er uhørt, at Mette Frederiksen på den måde kritiserer en folkevalgt leder. Så hvorfor gør hun det?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og kulturminister Jakob Engel-Schmidt (M).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78722956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a745a2e0c80850f54b9/5e02bee1982f69175cb9f626587cfd7c2b77f5c6fe88c01944622efda21fbcc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/daarlig-stemning-i-golfvognen-11802544015</link>
            <title>Dårlig stemning i golfvognen</title>
            <description>Selvom partierne kan bruge de traditionsrige sommergruppemøder til at sætte spotlight på deres mærkesager, kan Thomas og Jacob stort set kun komme i tanke om sommergruppemøder, hvor det er gået helt galt - fx til Venstres sommergruppemøde i 2019, hvor der var iskold luft mellem Lars Løkke Rasmussen og Kristian Jensen, da de ankom til pressemødet i en golfvogn, og hvor journalisterne ikke ville bore i andet end deres forhold. Hvem har mest på spil ved årets sommergruppemøder? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på regeringens beslutning om at ville hjælpe med at kaste nødhjælp ned over Gaza. Igen viser udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M), at han er en mester i kommunikation. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79270156" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a745f16b69830a66b31/c0f774c033747653570a71880fc233d5857f66771bb44840f62ecad61f0299b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/blaa-kaerlighedserklaering-11802544014</link>
            <title>Blå kærlighedserklæring</title>
            <description>Den politiske sæson er skudt i gang, og Thomas Juul-Dam og Jacob Bruun tropper op i studiet i fuldstændig ens outfit - klar til at granske magten i dansk politik. Vi vender aftalen om udenlandsk arbejdskraft, der blev klar to sekunder i sommerferie, og så ser vi nærmere på Mona Juuls melding om at pege på Troels Lund Poulsen som statsministerkandidat. Er hans svar til hende en kærlighedserklæring eller en krigserklæring til Mette Frederiksen? Og så vender vi situationen i Gaza. Henover sommeren er situationen eskaleret, folk dør af sult, og Israels ageren har fået flere store lande til at sige, at de vil anerkende Palæstina som  stat. Frankrig, Storbritannien og Canada er kommet på banen - kan det presse den danske regering til at rykke sig?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og formand for de Konservative Mona Juul. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79019017" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a736108806e0a72a4c9/46edecfa9f39bf06dc7661b6ef3ab25821d7c7f87fd806afdb1fbaf762180555"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/loekkes-ni-liv-11802544012</link>
            <title>Løkkes ni liv</title>
            <description>Møgsagerne står i kø hos Moderaterne, og partiet mærker i den grad modvind i målingerne. Men partiformand Lars Løkke Rasmussen (M) er kendt for at overleve i dansk politik på trods af dårlige overskrifter og ømme sager, så spørgsmålet er, om han kan vende skuden frem mod næste valg? Også er der jo De Radikale. For Moderaterne og Lars Løkke Rasmussen udlever på mange måder Martin Lidegaards drømmeliv i en regering på midten.  Er der plads til både Moderaterne og De Radikale i dansk politik?        
I tre sommerudgaver af Magten zoomer vi ind på de tre regeringspartier og gør status på alt fra formændenes politiske sejre til udfordringerne, der venter efter sommerferien. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79243656" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a725a2e0c80850f549e/0859095255749b5588b2efdb57bd0d337fbd695e9489dfb47d8662c0e2377b37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/den-haarde-negl-og-poelsesaelgeren-11802544011</link>
            <title>Den hårde negl og pølsesælgeren</title>
            <description>Hvor er Venstre på vej hen, og kan Troels Lund Poulsen blive fristet af tilnærmelserne fra blå blok? Det ser vi nærmere på i denne uge af Magten. Vi zoomer ind på regeringspartiet Venstre, der har stabiliseret sig i målingerne, men som slet ikke er på et niveau, hvor Venstre-folkene har grund til at juble. Troels Lund Poulsen har fået uvurderlig hjælp fra Stephanie Lose til at få ro på bagsmækken. Hun sælger både pølser på stadion, er benhård i forhandlingerne med de andre ministre og passer på Venstre indadtil. Men hvor vil de egentlig have Venstre hen? I tre sommerudgaver af Magten zoomer vi ind på de tre regeringspartier og gør status på alt fra formændenes politiske sejre til udfordringerne, der venter efter sommerferien. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82163409" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a715f16b69830a66b14/7d379848bccb8b53389b06a7840f9ad2b77c21977c21b3afac415a970981ea37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/bye-bye-blokpolitik-11802544010</link>
            <title>Bye bye, blokpolitik</title>
            <description>Mette Frederiksen (S) har nu siddet som Socialdemokratiets formand i ti år, og der er ikke nogen i nærheden af at vælte hende af pinden. Heller ikke som statsminister efter næste valg - men hvilken regering foretrækker hun? Selv har hun erklæret blokpolitikken for død, så hvem skal hjælpe Socialdemokratiet til magten? 
Også venter det sprængfarlige kommunalvalg lige om hjørnet, hvor Socialdemokratiet virkelig har meget på spil i de større byer, hvor de bløder vælgere. Partiets kandidat til overborgmesterposten i København Pernille Rosenkrantz-Theil spiller højt spil og vil kun pege på sig selv, også hvis Socialdemokratiet ikke bliver hovedstadens største parti. Er det klogt eller alt for risikabelt?    
I tre sommerudgaver af Magten zoomer vi ind på de tre regeringspartier og gør status på alt fra formændenes politiske sejre til udfordringerne, der venter efter sommerferien. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82019398" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a706108806e0a72a4aa/02008f24e2769ea6cb7bd6719a46b4b5854b58e9a50e362aa6ba6b0e3d8872e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/eu-til-boernefoedselsdag-11802544009</link>
            <title>EU til børnefødselsdag</title>
            <description>Det er lidt som at invitere børnehaven til fødselsdag, når Danmark overtager EU-formandskabet fra Polen. Der skal holdes sammen på en masse uregerlige lande, der langtfra er enige om alt, og Danmark sidder ved bordenden og skal have styr på det hele. I dagens udgave af Magten dykker vi ned i det EU-formandskab, som Danmark har de kommende seks måneder. Hvad kommer det til at betyde for Mette Frederiksen, der om nogen har talt EU-projektet op det seneste halve år? Kommer regeringen i mål med at lave et klimamål?
Thomas mindes sin tid som rådgiver for en europaminister, som han husker som en lang flyrejse, og Jacob fortæller om den europæiske sygdom, som rammer alle statsministre, når de sætter sig i Statsministeriet. 
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81897868" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a5ac55d09aca7c35ed/6d39d42c71d1c2641ce9d29cfe81c3932cf6643ab242ad74b42bc86f69462114"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/wammen-i-rollen-som-musk-11802544008</link>
            <title>Wammen i rollen som Musk</title>
            <description>Jacob Bruun har glædet sig, for i dagens udgave af Magten skal vi både tale om opjusteringen af det økonomiske råderum og den plan for besparelser i den offentlige administration, som regeringen har lagt frem. To knastørre temaer, der rummer flere perspektiver. For hvad kan regeringen bruge svimlende 58 milliarder kroner til? Bør det få Venstre til at kræve skattelettelser? Og bliver det nu nemmere for regeringen at lave en økonomisk plan? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også vender besparelserne i staten, der får Bruun til at tegne et billede af finansminister Nicolai Wammen, som en anden Elon Musk, der aldrig rigtig lykkes med at komme i mål. For sandheden er, at det er en ekstrem svær manøvre, som regeringen lægger op til. Men er planen nok til at lukke munden på kritikerne, der mener, der er blevet ansat for mange kolde hænder i staten?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79197553" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a4b564004141ba2448/3f526d37d964478ac9844f65e0a5f1c8b9449562a820da6a1385a346c7d41997"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/i-kaelderen-med-loekke-11802544007</link>
            <title>I kælderen med Løkke</title>
            <description>I al hemmelighed optager folketingsmedlem Mike Fonseca de samtaler, hvor Moderaterne og partiformand Lars Løkke Rasmussen tilbyder ham næsten 370.000 kroner for at forlade Folketinget og opgive sit mandat. Fonseca giver optagelserne til en journalist og samtalerne bliver til en hel bog. Den giver et vildt indblik i, hvor brutalt politik kan være - og hvor langt Løkke er villig til at gå for at holde sammen på partiet. Hvordan kan Løkke igen havne i centrum for en møgsag? Og hvad bliver konsekvenserne for Moderaterne? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også vender vi situationen i Mellemøsten, hvor der er udbrudt krig mellem Iran og Israel. Hvilke handlemuligheder har regeringen, og hvorfor er Mette Frederiksen så afventende, når hun giver den fuld skrue, når det kommer til krigen i Ukraine?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen og Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79257457" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a3b21aafec6d991c7f/ef2f01e46f9fa61f496e23345c962af9804f0f3c752e759ce3d2375c71d07d9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/chokoladehaps-fra-statsministeriet-11802544006</link>
            <title>Chokoladehaps fra Statsministeriet</title>
            <description>Hvad gør man, når valget er udskrevet, og man pludselig er fyret som særlig rådgiver og skal aflevere adgangskort, telefon og computer? Mette Frederiksens tidligere rådgiver gik resolut ind i det hemmelige chokoladeskab i Statsministeriet og tømte en bøtte ned i tasken. 
I anledning af folkemødet er Magten taget til Allinge på Bornholm, hvor vi får fint besøg af special guest star, Sofie Findling Andersen, der har været rådgiver for Mette Frederiksen. Vi bliver klogere på det hemmelige sted i Statsministeriet, der går under navnet Rødt Område, vi får hemmeligheder om statsministrene - og så ser vi nærmere på Mette Frederiksen og Emmanuel Macrons besøg i Grønland. En lille fuckfinger til den amerikanske præsident, men er det noget, Mette Frederiksen kan bruge til noget herhjemme?
Medvirkende: DRs politiske analytiker, Pia Glud Munksgaard, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt, Thomas Juul-Dam og tidligere rådgiver for statsminister Mette Frederiksen, Sofie Findling Andersen.
Tilrettelægger Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79265521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f80a2ac55d09aca7c35cf/560f61721cfedbd435035756d03ee9124fa53c2ff6ff7c57cd25e4e238911c0b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/panda-diplomatiske-loekke-i-kina-11802544004</link>
            <title>Panda-diplomatiske Løkke i Kina</title>
            <description>Med Trump i Det Hvide Hus er Danmark nødt til at se sig om i verden efter andre alliancer. Og selvom Mette Frederiksen har sat Kina i bås med lande som Iran og Nordkorea, rejste udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M) i weekenden til Kina for at pleje relationen til landet, der også har tætte relationer til Putin. Hvad er det for en balancegang, Løkke skal gå? Og skal vi stole på kineserne, når de siger, de har vores ryg, når det kommer til Grønland? Det vender vi i dag, hvor vi også ser nærmere på det gigantiske pengetræ, der vokser i Nicolai Wammens Finansministerium. Er det en gave til regeringen, at dansk økonomi er meget bedre end ventet? Og hvad betyder det for den økonomiske plan, de tre partier om lidt skal blive enige om?
Medvirkende: DRs politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime og tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory. Finansminister Nicolai Wammen (S).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79249417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680f809fb21aafec6d991c54/fa9ca2c10ad2863211cce8671110c60d36bbf1c948d9e599b1c9e027ef2822fd"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
