<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Slotsholmen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
        <description>Bliv skarp på dansk politik. Få ugens vigtigste historier, kritiske interview og et indblik i de lukkede rum i DR's politiske podcast hver torsdag i DRLyd og på P1.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/image.jpg</url>
            <title>Slotsholmen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-skaenderi-i-den-blaa-familie-i-bedste-sendetid-hvor-er-du-flabet-11802543109</link>
            <title>Skænderi i den blå familie i bedste sendetid: "Hvor er du flabet"</title>
            <description>De vil gerne fremstå som en samlet blå familie, men da Mona Juul i tv-programmet Debatten beskyldte Morten Messerschmidt for at elske Putin, eksploderede Messerschmidt: "Hvor er du flabet. Hvad bilder du dig ind!" Så hvor godt går det egentlig med sammenholdet i den blå blok? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også spørger økonomiminister Stephanie Lose, hvad prisen bliver for, at forsvaret skal tilføres milliarder af kroner i de kommende år. Til sidst skal vi forbi en sag, der har rystet løsgænger Theresa Scavenius. For nu bliver det nærmest umuligt for politikerne at få ændringsforslag til afstemning i folketingssalen, og det har ifølge hende store konsekvenser. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Stephanie Lose, økonomiminister, Venstre, Theresa Scavenius, løsgænger og Søren Gade, formand for Folketinget, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78711432" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b270a01e7b9aca695c2c86/2e07e73b4d14ac0a4d850287f47a7d0bbadefa3d8d2c0825f5909b03d2d80dde"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-mareridtsuge-for-eu-11802543108</link>
            <title>Mareridtsuge for EU</title>
            <description>Statsminister Mette Frederiksen må haste til krisemøde i Paris, efter EU-landene er blevet taget på sengen af amerikanerne. Det kommer nemlig som en kæmpe overraskelse, at Donald Trump har talt i telefon med Putin i forhold til at få krigen i Ukraine til at stoppe. Amerikanerne siger også, at Ukraine kan glemme drømmen om et Nato-medlemskab, og at EU-landene ikke skal forvente at blive en del af fredsforhandlingerne. Hvor stiller det EU? Vi vender alle sten - og så spørger vi udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen, om Trump holder ham vågen om natten, og om det er på tide at tage Trump både alvorligt og bogstaveligt.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Per Bang Thomsen, DRs EU-analytiker, Lars Løkke Rasmussen, udenrigsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76209870" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935b36c5702878584f99a/abd91e2659b277fe1ad62a18cb0bfbd9604af7d9b7ca510113371c04e2a5335c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-loekke-bapper-loes-paa-piben-og-mette-f-saetter-haaret-op-igen-11802543107</link>
            <title>Løkke bapper løs på piben og Mette F sætter håret op igen</title>
            <description>Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen flasher pludselig sin pibe. Den er på alle billeder med Løkke, der bapper løs. Hvilket signal sender han? Og hvad skal vi lægge i, at Mette Frederiksen, der lige havde slået håret ud, nu pludselig sætter det op i knold igen? Er det krisehår? 
Vi ser også nærmere på, om Lars Boje, der har kurs mod Folketinget med sit nystiftede parti, kan veksle sin popularitet på Facebook til stemmer i stemmeboksen. Og endelig skal vi til en lortesag, der er landet på kulturminister Jakob Engel Schmidts bord - bogstavelig talt - for han har skrevet et noget kækt svar til Pia Kjærsgaard, der vil vide, hvad Engel Schmidt egentlig mener om, at Københavns kommune har brugt tusindvis af kroner til kunst med lort.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Steffen Hjaltelin, tidligere reklamemand for Venstre, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Valdemar Osted, head of tech, Common Consultancy, Jakob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne, Pia Kjærsgaard, MF, Dansk Folkeparti. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78678607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ffa4baa11c0f75e997687/2940d8d990ae2b2f300116fe8fe6f26e11c65e4e852533a07007c95921e77ea2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-otte-sekunders-tavshed-mellem-loekke-og-lund-udstiller-kaempe-uenighed-i-svm-11802543106</link>
            <title>Otte sekunders tavshed mellem Løkke og Lund udstiller kæmpe uenighed i SVM</title>
            <description>Da en journalist spørger Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen, om det stadig er realistisk at pille ved pensionsalderen, nu hvor regningen til forsvaret stiger, udløser det otte sekunders akavet tavshed fra de to toppolitikere for rullende kamera. Hvad er tavsheden et udtryk for? Hvad ville Mette Frederiksen have svaret- og hvad svarer to politiske analytikere til det spørgsmål? Det ser vi på i dag, hvor vi også går om bord i spillet om overborgmesterposten i København. Selvom der endnu er længe til et kommunalvalg, er magtspillet i fuld gang og ifølge en kender af rådhuset bliver endnu mere giftigt end det tidligere har været. Der er både analyse og interview med en af dem, der kommer til at afgøre, hvor magten ender. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Carsten Mai, politisk analytiker og Christopher Røhl, medlem af København Borgerrepræsentation, Radikale.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Stine Lindegaard.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77011659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c08a4d18d96eaf1d036b/d77c11b66a6774d5e6a8d9d038abfb9a00ad442db6e778a3b25a041a3626f446"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-porre-petit-fours-og-politisk-topmoede-i-stuen-hos-mette-frederiksen-11802543105</link>
            <title>Porre, petit fours og politisk topmøde i stuen hos Mette Frederiksen</title>
            <description>Søndag aften inviterer Mette Frederiksen tre nordiske statsledere til middag i sin lejlighed i København, og efterfølgende drager hun på europaturne for på én dag at mødes med tre store kanoner: Den tyske kansler, Olaf Scholz, Frankrigs præsident, Emmanuel Macron og Natos generalsekretær, Mark Rutte. Det hele bliver veldokumenteret på SoMe. Hvad handler det om? Analyse i dag. 
Vi spørger også digitaliseringsminister Caroline Stage, om det virkelig er hendes opgave at bestemme, hvor meget danskerne skal være på Instagram. De kritiske kommentarer fik nemlig fuld fart, da ministeren gav danskerne en opsang i en video på selvsamme sociale medie.
Og så vender vi den politiske aftale om oprustning i Arktis, der blev hånet af Trump, inden den overhovedet var forhandlet på plads.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Caroline Stage, digitaliseringsminister, Moderaterne og Christine Cordsen, politisk korrespondent.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78497162" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d857e8c28d83ab85af5ef/c4c537301c7539a24c75ae5029930aecbbb44288e6370a5f1745b6f51aff001b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-trump-giver-regeringstoppen-sved-paa-panden-11802543104</link>
            <title>Trump giver regeringstoppen sved på panden</title>
            <description>Regeringen bruger de fleste af sine vågne timer på at håndtere situationen mellem USA, Grønland og Danmark. Trumps indsættelsestale er ventet med spænding, og Mette Frederiksen ser talen sammen med Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen i Statsministeriet. Kan de være lettede efterfølgende? Og hvad bliver afgørende for regeringen herfra? Analyse i dag, hvor vi også ringer til Jeppe Kofod, der var udenrigsminister sidst, Trump ville købe Grønland. Kan vi lære noget af dengang?
Endelig vender vi Moderaterne, for der er nyt i den sag, der i sommer kastede partiet ud i en voldsom krise. Er det ligefrem et punktum, der kan sættes?
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Elisabet Svane, politisk analytiker, Politiken, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Jeppe Kofod, tidligere udenrigsminister, Tobias Leth Klinge, journalist, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78536334" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67844ac8132bc413dea4e705/e98a4ce84be20c22d126f010a318f17fc7f35b5f9f4b864a393bdd2f3197b5fd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-radikale-vil-skubbe-loekke-af-tronen-som-kongemager-11802543103</link>
            <title>Radikale vil skubbe Løkke af tronen som kongemager</title>
            <description>Hold my beer, nu rykker de Radikale! Partiet har lavet en ny visuel identitet, som det hedder: Nu bliver Radikale skrevet med stort R i stedet for lille r, og den blå skrift er skiftet til grøn. Hvad er skiftet et udtryk for? Og er det noget, der kan rykke de Radikale tættere på magten? Analyse af partiet, der drømmer om at blive kongemager i dansk politik. 
Og så får vi en insiderberetning fra en af de embedsmænd, der sad med til de dramatiske møder i Statsministeriet for 25 år siden, da det var Færøerne, der ville løsrive sig. I dag er Sjúrður Skaale færøsk folketingsmedlem, men debatten om grønlandsk selvstændighed vækker mindelser om dengang, han sad med til forhandlingerne.
Vi ser også nærmere på det eksperiment, som Alternativet har kastet sig ud i. Her holder de ansatte fri om fredagen, eller gør de nu også det? Vi bliver lidt i tvivl, da vi ringer til partiets pressechef. Hvad er meningen, spørger vi partiets leder, Franciska Rosenkilde.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Sjúrður Skaale, MF, Javnaðarflokkurin, Franciska Rosenkilde, formand, Alternativet.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79177413" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677b1129f21df6e414e549d1/9382da5fc15e4f6cb1d2cbb5ce01d32c4c1b6bf82c6babcb04c82aec50d96019"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802543102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2025/slotsholmen-frederiksen-trump-og-egede-i-storpolitisk-trekantsdrama-11802543102</link>
            <title>Frederiksen, Trump og Egede i storpolitisk trekantsdrama</title>
            <description>Dramaet om Grønland udvikler sig time for time og har på rekordtid udviklet sig til en diplomatisk krise mellem Danmark, USA og Grønland. Grønlands regeringschef, Múte B. Egede, er under et voldsomt pres, og den danske regering går en balancegang, der frem for alt går ud på hverken at fornærme Trump eller Egede. Hvem har mest på spil? Det dykker vi ned i. 
Og så får vi besøg af fire borgerlige partiledere, der mener, at de har et alternativ til regeringen, men forskellighederne er til at få øje på, og de vil heller ikke pege på, hvem der skal bestemme. Sidst i programmet spørger vi den Radikale leder, Martin Lidegaard, hvem han helst vil i regering med.
Gæster: Christine Cordsen, politisk korrespondent DR, Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker DR, Mona Juul, formand for de Konservative, Inger Støjberg, formand for Danmarksdemokraterne, Alex Vanopslagh, formand for Liberal Alliance, Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti og Martin Lidegaard, formand for de Radikale.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78224711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6771d669e60bfb1c9b66365a/10213bbe1e083a7df5b46e0fed7cad5edb60806aa7068cd2d72438050d5e1e85"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-julefrokost-med-den-maerkelige-regering-venner-eller-fjender-11802443195</link>
            <title>Julefrokost med den mærkelige regering: Venner eller fjender?</title>
            <description>Slotsholmen har inviteret tre ministre til julefrokost i kælderen under Christiansborg for at kåre 'årets citat' og 'årets beskidte trick' i dansk politik. Men der venter også en pakkeleg med drillegaver fra Borgens øvrige politiske partier, der er godt trætte af flertalsregeringen. Og spørgsmålet er, hvor god stemningen er i 'den mærkelige SVM-regering', når snapsen kommer på bordet, og der skal rafles om de bedste pakker fra de politiske kolleger. Det er Slotsholmens julespecial. God jul og godt nytår! Vi lyttes i 2025.  
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Medvirkende: Udlændinge- og integrationsminister Kaare Dybvad Bek, indenrigs- og sundhedsminister Sophie Løhde og kulturminister Jakob Engel-Schmidt.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48598730" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447de40614b67ac9651b/80ce6cd8ce2b9e182a49b59e8d9d1c402934845610345c778bdf059f3b41234f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-nok-om-svm-hvor-staar-alle-de-andre-11802443193</link>
            <title>Nok om SVM - hvor står alle de andre?</title>
            <description>Dagens udgave af Slotsholmen er dedikeret til de partier, der ikke er med i regeringen. For hvordan går det egentlig til højre og venstre for midten? Hvilke partier er kommet styrket ud af '24, hvem går ind i det nye år med sved på panden, og er der overhovedet et alternativ til SVM-regeringen? Vi gennemgår alle partierne, og sidst i udsendelsen kommer valgbarometret på bordet. Jens Ringberg og Rikke Gjøl Mansø får lov til at svinge pilen, for nu er vi altså tættere på næste valg, end vi er på det seneste folketingsvalg. Spørgsmålet er bare: Hvornår kommer det? Få svaret - næsten i hvert fald - i Slotsholmen.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard
Gæst: Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33085319" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c44817e073b9ab63503b9/0de03bb92e2300fcbbed7b1b3200b4ad4b29caf9690f9046fed73eb6714eda9e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-en-loerdag-i-valby-blev-enhedslisten-et-nyt-parti-11802443192</link>
            <title>En lørdag i Valby blev Enhedslisten et nyt parti</title>
            <description>Efter flere måneders ballade i Enhedslisten blev oprørerne på demokratisk vis slået ned på weekendens skæbnemøde i partiet. Men hvad betyder det for partiets fremtid, at det nu bliver nemmere at smide partimedlemmer ud, og er der noget om snakken, når kritikerne anklager Enhedslisten for være blevet mere topstyret og højresnoet? Vi spørger politisk ordfører Pelle Dragsted.
Og så har Venstre-folk i hobetal fyret lange konfettirør af på sociale medier for at fejre Venstres resultater i SVM-regeringen. Men har de noget at fejre? Det er Slotsholmen i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37376527" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4483ac5e3b48d26b5800/7110fa3e41a2756381f54100647e47db66307a9715285985c1a9f9edb2a4b499"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hvor-laenge-kan-mette-frederiksen-holde-skakspillet-aabent-11802443191</link>
            <title>Hvor længe kan Mette Frederiksen holde skakspillet åbent?</title>
            <description>Der udspiller sig en dramatisk beef internt i SVM-regeringen om pension. For mens Socialdemokratiets formand, Mette Frederiksen, har startet debatten om pension, søger Moderaterne svar på, hvad det er, sosserne rent faktisk vil. Det resulterer i politiske drillerier med annoncer i aviserne og på sociale medier. Og mens både Folketinget, journalisterne og vælgerne venter, så er spørgsmålet, hvor længe Mette Frederiksen og Socialdemokratiet kan holde til at holde gryden i kog. Vi taler også med uddannelses-og forskningsminister Christina Egelund, der nu gør sig klar til at stille op til Folketinget for Moderaterne. Ministeren, som Lars Løkke Rasmussen hev ind på ministerholdet udefra, svor ellers, at hun var færdig med politik. Det er Slotsholmen i dag. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Elisabeth Svane, politisk analytiker, Politiken og Christina Egelund, uddannelses- og forskningsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36083974" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4488ac5e3b48d26b5821/fe55869aa69ee2942e0db8cd56077c9c9e6ac8166e8f0c63aeaf534ea90ad77c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443190</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kontroversielt-besoeg-sender-regeringen-ud-i-diplomatisk-linedans-11802443190</link>
            <title>Kontroversielt besøg sender regeringen ud i diplomatisk linedans</title>
            <description>Det var en sælsom blanding af glitrende rober, flotte ordener og iskold diplomati, da Egyptens kontroversielle præsident Abdel Fattah al-Sisi kom til Danmark, modtog elefantordenen og var til gallafest med både kongen, dronningen og statsministeren. Men hvorfor får en mand, der har kuppet sig til magten, bliver beskyldt for ikke at overholde menneskerettighederne og som fængsler politiske modstandere så flot en modtagelse? Det ser vi nærmere på i dagens udgave af Slotsholmen, hvor vi også vender de omdiskuterede samtaler i Folketinget med tre personer, der ønsker dansk statsborgerskab.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Christine Cordsen, politisk korrespondent, Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart, Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36142727" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4484000aca5da6d48a37/be018c42a3936b32c9d20d964d9ff380c3c382dc333cd61d0f430c2a3be766e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443189</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-mail-fra-sure-ordfoerere-afsporede-caroline-stages-pressemoede-11802443189</link>
            <title>Mail fra sure ordførere afsporede Caroline Stages pressemøde</title>
            <description>En lækket mail fra otte, sure digitaliseringsordførere stjal fuldstændig opmærksomheden, da digitaliseringsminister Caroline Stage (M) sammen med finansminister Nicolai Wammen (S) skulle præsentere en ny indsats for kunstig intelligens. Hvorfor er ordførerne sure? Og hvor alvorligt er det for den relativt nye minister, Caroline Stage, at hun igen skal forsvare sig i en møgsag? Analyse i dag, hvor vi også vender Socialdemokraternes høst af ordener fra kongen. Først var det Mette Frederiksen, der fik en, og nu har også Pernille Rosenkrantz-Theil fået en orden. Vi ringer til en socialdemokrat, der siger, at hun ALDRIG vil tage imod den slags tingel-tangel.
Slotsholmen har været ramt af tekniske problemer. Vi beklager den svingende lydkvalitet.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Katrine Evelyn Jensen, formand DSU.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33145225" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4488a63f4ccc1ed8f2f5/ec9eb2fa2e6aa3cb016b7177d3b114f8ac552f052b6fd5c37e66902bc4525598"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443188</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kaempe-drama-om-samtaler-i-magtfuldt-udvalg-11802443188</link>
            <title>Kæmpe drama om samtaler i magtfuldt udvalg</title>
            <description>Det bliver næsten ikke mere højspændt, når Indfødsretsudvalget inviterer de første ansøgere om statsborgerskab til samtale i denne uge. For forud ligger en intern splittelse i regeringen i spørgsmålet om, hvorvidt politikere skal bestemme, hvad man må mene og sige, hvis man vil have et dansk statsborgerskab. Udvalgets næstformand har smækket med døren i protest og et lækket internt notat afslører, at der er bekymring for, om det magtfulde udvalg risikerer at bryde lovgivningen.
Og hjemme hos Venstres tidligere formand, Jakob Ellemann-Jensen, ligger der en bog, der aldrig bliver udgivet. Det fortalte den tidligere Venstre-formand i det første længere interview om hans farvel til dansk politik. Slotsholmen i dag. 
Medvirkende: Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, Jacob Bruun, indehaver af Bruun Advisory
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35991249" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447fca55637754b675d8/0235aac057c54a5335ff6e183eac8689865f40701d4e506a83e28e3571555c42"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hos-loekke-i-nyhavn-fik-ahlers-et-raad-fra-solrun-lad-vaere-11802443187</link>
            <title>Hos Løkke i Nyhavn fik Ahlers et råd fra Sólrun: Lad være</title>
            <description>Han var kendt som investor i programmet Løvens Hule, men bragede i 2018 ind i dansk politik. Først som minister, senere som folkevalgt. I en ny bog fortæller Tommy Ahlers om de hemmelige møder, han havde med Lars Løkke Rasmussen om at blive minister, og om hvordan Løkkes kone Sólrun direkte advarede ham om at gå ind i politik. Han fortæller også om sine frustrationer over Venstres daværende næstformand Inger Støjberg, og så løfter han sløret for den for- og imod-liste han lavede, inden han forlod politik. Tommy Ahlers er gæst i dagens program, hvor vi også vender den duel, der udspillede sig mellem Inger Støjberg og Mette Frederiksen i folketingssalen om grønlandsk simultantolkning.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Tommy Ahlers, tidligere minister og folketingspolitiker, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36653067" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447e000aca5da6d48a1b/e2af359d211c13ae800a644f4b09a34ef11e1aef0acef1045ab64aa3c1551468"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443186</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-folketingets-ledelse-boejer-sig-for-groenlandsk-pres-11802443186</link>
            <title>Folketingets ledelse bøjer sig for grønlandsk pres</title>
            <description>Der udspillede sig tirsdag en historisk scene i folketingssalen, da Aki-Matilda Høegh-Dam stillede Mette Frederiksen spørgsmål på grønlandsk, som blev oversat til dansk af en tolk. For det er første gang, det sker - og det sker efter massivt pres fra den grønlandske politiker, der har insisteret på at tale grønlandsk og endelig fik sin vilje. Vi dykker ned i striden.
Og så retter vi blikket mod nord, for i denne uge drager Mette Frederiksen til Sverige for at mødes med regeringschefer fra Norden, Balkan og Polen. Hvad er der på dagsordenen? Det undersøger vi i dag. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Rasmus Bøttcher, journalist, DR og Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34240202" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4480000aca5da6d48a23/f294d990f6c82cb79ed6e37331284ce0e2110986fd53591f125ee0e29b3455b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-parti-efter-parti-har-faaet-sparket-i-finanslovsforhandlingerne-11802443185</link>
            <title>Parti efter parti har fået sparket i finanslovsforhandlingerne</title>
            <description>Der var trængsel i Finansministeriet, da finansloven blev præsenteret sidste år, for alle partier med undtagelse af Enhedslisten var med. Anderledes har det været i år, hvor parti efter parti har fået sparket ud af forhandlingslokalet af finansminister Nicolai Wammen. Hvorfor gør regeringen det? Det spørger vi Christine Cordsen om.
Og så spørger vi to politikere, om noget man har sagt eller skrevet på fx Facebook skal kunne spænde ben for dem, der ønsker at få dansk statsborgerskab. Ja, siger DF, nej, siger EL. Vi tester, hvor grænsen går.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mikkel Bjørn, indfødsretsordfører, Dansk Folkeparti, Peder Hvelplund, indfødsretsordfører, Enhedslisten, Christine Cordsen, politisk korrespondent.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37379404" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4485ca55637754b675fe/6589f10439e046eb6fe130e33fa6baa1ad2c8f40dbc48436291fc9121a5ecd96"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-insiderberetning-fra-slagsmaalet-om-den-groenne-trepart-11802443184</link>
            <title>Insiderberetning fra slagsmålet om den grønne trepart</title>
            <description>Forhandlingerne om den grønne trepart blev meget længere og sværere, end regeringen havde håbet. Hvad skete der i forhandlingslokalet, hvor regeringen endte med at give sig på et centralt punkt? Det løfter to politikere, der lagde arm mod regeringen, sløret for.
Og så runder vi Herning, hvor Venstre-folkene som bekendt var samlet i weekenden. Her var der allerede fredag rygter i krogene om en bombe i Troels Lund Poulsens tale.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mona Juul, formand for de Konservative og Signe Munk, politisk ordfører for SF.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34935884" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4486ac5e3b48d26b580d/2bba8ab884193fe07d01805e56781243052290f79ce8cb5fd4d7966d9eb0614f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-troels-lund-har-faaet-styr-paa-oproersk-bagland-11802443183</link>
            <title>Troels Lund har fået styr på oprørsk bagland</title>
            <description>Hvor skal Venstre hen? Det har været det helt store spørgsmål, siden Venstres tidligere formand, Jakob Ellemann-Jensen, overraskende gik i regering med ærkefjenden. Troels Lund Poulsens strategi er at holde alle døre på klem, og den går tilsyneladende rent ind hos baglandet, der samles til landsmøde i weekenden i Herning. Hvorfor er selv den største kritiker af SVM vendt på en tallerken? Det spørger vi om i dag. Og så vender vi statsminister Mette Frederiksens smuttur til klimatopmødet i Azerbaijan. Hvad får hun egentlig ud af sådan et visit? Og gør hun det for klimaet eller vælgerne?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Maria Ladegaard, medlem af Venstres HB og FU, Jens Nicolai Vejlgaard, formand, Venstre i Region Midtjylland, Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og vært på Guld og Grønne Skove.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39535946" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448aac5e3b48d26b582e/e00cd5a2bd6387052561a6fb0aeda16ca29655bd8428cbe2eff0753822803fe0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443182</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-enhedslistens-skaebnevalg-11802443182</link>
            <title>Enhedslistens skæbnevalg</title>
            <description>Enhedslisten skal for første gang i partiets historie afholde et ekstraordinært årsmøde. Det måske mest afgørende årsmøde i partiets historie, som skal gøre det nemmere at ekskludere medlemmer, der fortsat sår tvivl om partilinjen efter terrorangrebet i Israel 7. oktober sidste år. Slotsholmen taler med Per Clausen, der i sin tid var med til at lave de restriktive eksklusions-regler, men nu er fortaler for at bløde dem op. Og så spørger vi politisk korrespondent Christine Cordsen, om den grønne trepart er ved at falde til jorden.
Vært: Rikke Gjøl Mansø.
Gæster: Per Clausen, medlem af EU-Parlamentet for Enhedslisten og Christine Cordsen, politisk korrespondent i DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38310802" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448ba63f4ccc1ed8f305/9e2bd17dd9df1f3c29d09e75e916c64b324c9c1c0ad7478072ad87dad30c3220"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443181</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekke-har-foer-kaldt-trump-farlig-det-er-jo-meget-svaert-det-her-11802443181</link>
            <title>Løkke har før kaldt Trump farlig: 'Det er jo meget svært det her'</title>
            <description>Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen er - foruden statsministeren - nok den dansker, der kender Trump bedst. Derfor spørger Slotsholmen ham i dag: Hvad er det for et menneske, der snart vender tilbage til Det Hvide Hus? Løkke har selv kaldt ham "farlig", da både han selv og Trump så ud til at være ude af politik. Nu må han som udenrigsminister veje sine ord på den diplomatiske atomvægt. Men han står ved sin karakteristik: Trump er uortodoks, uforudsigelig og utålmodig. Og en mand, der kan lide at blive sagt imod og lytter til argumenter.
Værter: Jens Ringberg og Rikke Gjøl Mansø.
Gæst: Lars Løkke Rasmussen (M), udenrigsminister.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39828548" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4482e40614b67ac9653c/5e2290defab7c0f25df74d47d712aa61f7f7c83eb0ee671fadd1bd61ff53a232"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443180</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-det-knager-og-brager-i-enhedslisten-11802443180</link>
            <title>Det knager og brager i Enhedslisten</title>
            <description>To medlemmer af Enhedslistens ledelse har trukket sig i protest mod Pelle Dragsted og hans "pseudo-demokrati". Nu vil partiets hovedbestyrelse indkalde til ekstraordinært årsmøde for én gang for alle forsøge at trække en streg i sandet over for medlemmer, der har udtrykt støtte til en palæstinensisk organisation, der deltog i terrorangrebet mod Israel sidste år. Bølgerne går også højt om forhandlingsbordet i den grønne trepart - hvor en af de helt centrale aktører er blevet "stiktosset" på regeringen.
Værter: Jens Ringberg og Rikke Gjøl Mansø.
Gæster: Maria Reumert Gjerding, præsident i Danmarks Naturfredningsforening.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34112329" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c44847e073b9ab63503c5/d629e0785df3aab9e50199b7463996d1e19cf298e7d44d80c62d1ff32ee927af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443179</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-store-aftaler-en-maerkelig-regering-og-gang-i-svingdoeren-11802443179</link>
            <title>Store aftaler, en "mærkelig regering" og gang i svingdøren</title>
            <description>Det er to år siden, vi gik til folketingsvalg og efterfølgende fik det, Mette Frederiksen selv har kaldt en "mærkelig" regering. Det har været to år med store politiske aftaler, flere overraskende formandsskifte og en regering, der uanset hvad den gør, er og bliver upopulær. En stribe politikere, der blev valgt, har allerede forladt borgen, og flere har sagt, at de ikke genopstiller. En af dem er den konservative profil Rasmus Jarlov, og på vej ud af Christiansborg kommer han med en ret opsigtsvækkende kritik af folkestyret.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster Rasmus Jarlov, MF, Det Konservative Folkeparti.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30390215" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4483ac5e3b48d26b57fc/ae0a3c721fcd129f2731085753dd0e5e8dcb5a598c6042490caa4320dc5e4dec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443178</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-vender-venstre-hjem-troels-lund-poulsen-11802443178</link>
            <title>Vender Venstre hjem, Troels Lund Poulsen?</title>
            <description>Inger Støjberg vil gerne have Venstre hjem til blå blok igen. Tilbage til Liberal Alliance, Konservative og Dansk Folkeparti, så det igen kan blive en blå politiker, der kan sætte sig i Statsministeriet. Men er der overhovedet noget for Venstre at vende hjem til? Kan Venstres formand Troels Lund Poulsen se et blåt projekt for sig? Eller er han blevet så glad for samarbejdet med Socialdemokratiet og Moderaterne, at han ikke har travlt med at komme tilbage til blå blok? Det spørger Slotsholmen Troels Lund Poulsen om i dag. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Troels Lund Poulsen, formand for Venstre.
Tilrettelæggelse: Theodora Renard og Frederik Emil Bang.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35548299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4489e40614b67ac96569/0d407ac20170e35188eeb91a418f08c4a89e90befc2d285200de7062daac085b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443177</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kan-alex-mona-morten-og-inger-faa-ryddet-op-i-den-blaa-rodebutik-11802443177</link>
            <title>Kan Alex, Mona, Morten og Inger få ryddet op i den blå rodebutik?</title>
            <description>De borgerlige partier vil gerne vinde regeringsmagten efter et valg, men kan de overhovedet samles om noget? Når Steffen Hjaltelin, der i mange år var strateg i Venstre, kigger ud over partierne til højre for midten, ser han mest af alt en rodebutik. Hvad kan de gøre for at rydde op i butikken? Og hvad er deres største udfordringer? Det undersøger vi i Slotsholmen i dag, hvor vi også ser nærmere på Socialdemokratiets kommunale kvaler. Endnu en socialdemokratisk borgmester har nemlig smidt borgmesterkæden. Og det er ikke hvem-som-helst, men borgmesteren i Danmarks næststørste by, Aarhus. Hvor stiller det partiet her godt et år inden det næste kommunalvalg?
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og strateg for Venstre, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="31932741" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4487ac5e3b48d26b5815/db065818d858e4b9479451f7c874ebd20a7b7ebf82808150b580d5914d697009"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443176</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-sf-stjerne-forlader-dansk-politik-11802443176</link>
            <title>SF-stjerne forlader dansk politik</title>
            <description>Efter ni år på Christiansborg stopper SF-profilen Jacob Mark i dansk politik. Den 33-årige stemmesluger har ellers været en super central figur i partiet og er blevet kaldt partiets kronprins. Så hvorfor smider han det hele på gulvet til fordel for et job i det private erhvervsliv? Jacob Mark kommer på besøg i studiet. Og så vender vi de dramatiske forhandlinger om den grønne trepart. Regeringen havde håbet på en hurtig og nem proces, men flere partier spænder ben. Vi spørger den radikale leder, Martin Lidegaard, hvad det er, de vil have.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jacob Mark, afgående SF'er og Martin Lidegaard, leder, Det Radikale Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36119692" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447cca55637754b675c0/1980554741ba36a9137824ab8183d117d1c9363f9471392d07e11ec65d1c623b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-nyhed-fra-sverige-aendrede-regeringens-politik-paa-et-par-timer-11802443173</link>
            <title>Nyhed fra Sverige ændrede regeringens politik på et par timer</title>
            <description>Der gik ikke længe, fra et udvalg i Sverige anbefalede at forbyde ægteskaber mellem fætre og kusiner, til at regeringstoppen i Danmark anbefalede det samme. Hvad skete der lige der? Vi spørger Moderaternes udlændingeordfører Mohammad Rona, der var den første, der sagde, at han gik ind for et forbud. Og så ser vi nærmere på de kommende udgifter til forsvar og pension. Det er ikke småpenge, skulle vi hilse at sige. Er der overhovedet nok på statens bankbog? Hvad så med pensionsdebatten? Og hvad skal vi lægge i nye toner fra Mette Frederiksen?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mohammad Rona, Moderaternes udlændingeordfører og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30533644" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4489ca55637754b6761a/0d2403a48c490cd702437a3332105ed899c9eb112b34222848352c3bb5057e64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443172</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efterlysning-en-almindelig-arbejder-i-socialdemokratiet-11802443172</link>
            <title>Efterlysning: En almindelig arbejder i Socialdemokratiet</title>
            <description>Når folketingsmedlem Thomas Skriver Jensen kigger sig rundt i det socialdemokratiske gruppeværelse, ser han akademikere på stribe. Også for mange. Mød ham i Slotsholmen i en uge, hvor regeringen løfter sløret for en stor uddannelsesplan, der skal gøre erhvervsuddannelser lige så attraktive som universiteter. Og så vender vi balladen i Enhedslisten, hvor enkelte medlemmer har talt stik imod linjen, når det kommer til Hamas og Mellemøsten. Hvor stort et problem er det for Pelle Dragsted? Og hvad kan han egentlig gøre? Politisk analyse.
Rettelse: Det fremgik i en tidligere udgave af Slotsholmen, at adgangskravet til den nye epx-uddannelse vil være seks. Det er ikke korrekt. Ifølge regeringens udspil vil adgangskravet blive fem. Slotsholmen beklager fejlen. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Thomas Skriver Jensen, erhvervsuddannelsesordfører i Socialdemokratiet, Erik Holstein, politisk kommentator, Altinget.
Tilrettelægger Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36881743" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448aac5e3b48d26b5832/c8b6f4d8bf882f571c81cf4a824f23c0601d73c7bc55e26c26c9b6c11ad4c0fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443171</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-koordineret-overraskelsesangreb-fra-oppositionen-kom-bagom-aabningsdebatten-11802443171</link>
            <title>Koordineret overraskelsesangreb fra oppositionen: Kom bagom åbningsdebatten</title>
            <description>I mere end 15 timer debatterede politikerne under den traditionsrige åbningsdebat i Folketinget. En samlet opposition overraskede med et koordineret angreb på regeringen, DF-formand Morten Messerschmidt angreb Løkke, og det grønlandske medlem Aki-Matilda Høegh-Dam nægtede at holde sin tale på dansk. I dag tager tre politikere os med bagom åbningsdebatten. Hvordan forbereder man sig på sådan en marathondebat? Og er der overhovedet nogle, der får noget ud af det?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Signe Munk, politisk ordfører for SF, Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører, LA og Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32302539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447ce40614b67ac9650f/4775b62e299980fa3e4f6fa442d3cb99f84252f62ae821b2a84b108101265d4b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443170</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-med-kongen-som-tilhoerer-sparkede-mette-frederiksen-aaret-i-gang-11802443170</link>
            <title>Med kongen som tilhører sparkede Mette Frederiksen året i gang</title>
            <description>Folketingsåret er officielt skudt i gang med statsminister Mette Frederiksens åbningstale. Hun kom vidt omkring og talte om både hjemløse, misbrugere, uddannelsessystemet, krigen i Ukraine og Mellemøsten. Men hvad synes hun egentlig er det vigtigste i det kommende folketingsår? Og har hun opgivet håbet om, at danskerne kommer til at elske SVM-regeringen bare lidt mere? Det spørger Slotsholmen Mette Frederiksen om i dag.   
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæst: Mette Frederiksen, statsminister og formand for Socialdemokraterne. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 15:30:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27174411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4486a63f4ccc1ed8f2e3/d2749e563f9a70a019784ee45a3e771970522f16c16872585d4278f6d65d85c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443169</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-morgenmad-med-vanopslagh-udloeser-roedt-slagsmaal-om-pension-11802443169</link>
            <title>Morgenmad med Vanopslagh udløser rødt slagsmål om pension</title>
            <description>Mette Frederiksen opfordrer Pia Olsen Dyhr til at komme hjem, efter SF-formanden har spist morgenmad med LA-leder Alex Vanopslagh, hvor de har talt om pension. Men hvem er det egentlig, der skal komme hjem? Og hvor langt rækker enigheden mellem S og SF, når det kommer til spørgsmålet om tidligere tilbagetrækning? Pia Olsen Dyhr kommer i studiet. Og så har Mette Frederiksens opfordring til, at f.eks. Tyskland giver ukrainerne lov til at bruge tysk donerede våben i Rusland fået Morten Messerschmidt op i det røde felt. Hvorfor er han så forarget over det? Det spørger vi Messerschmidt om.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Pia Olsen Dyhr, SF-formand og Morten Messerschmidt, DF-formand.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34023043" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447dca55637754b675cc/7a1189f7ede8f1c3371420d9a6eb32b9d30ac1d6289a9dec38a178c469a5933e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443168</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-chokfyringer-i-moderaterne-11802443168</link>
            <title>Chokfyringer i Moderaterne</title>
            <description>Tre ugers ballade i Moderaterne når sit foreløbige klimaks, da partiet skiller sig af med hele det politiske sekretariat. Dem, der ikke har taget en frivillig fratrædelse, bliver fyret. Det sker efter både en erhvervspsykolog og Arbejdstilsynet har været på besøg hos partiet. Hvad har de fundet frem til? Og er der så sat punktum i sagen? Det ser vi nærmere på i dag. Og så vender vi blikket mod Ukraine. For det er som om de røde linjer i krigen rykker sig. Kan Enhedslisten følge med? Vi spørger frontfigur Pelle Dragsted. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34330637" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4480a63f4ccc1ed8f2c1/c2df9a92c0a7920d3e8fdf4caada4813e15bf5284337c8e83596de666a554239"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443167</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-lars-bojes-parti-styrer-direkte-mod-folketingsvalget-11802443167</link>
            <title>Lars Bojes parti styrer direkte mod folketingsvalget</title>
            <description>Lars Boje Mathiesen skovler vælgererklæringer ind, og Jens Ringberg tør godt lægge hovedet på blokken: Det nye parti, Borgernes Parti - Lars Boje Mathiesen, får vælgererklæringer nok til at stille op ved næste folketingsvalg. Men hvorfor er der brug for - endnu - et nyt parti og hvad står det for? Det spørger vi Lars Boje Mathiesen om i dagens udgave af Slotsholmen, hvor vi også vender de Konservative, der med Mona Juul i spidsen holder landsråd i Herning.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Lars Boje Mathiesen, løsgænger, stifter af Borgernes Parti.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34034575" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447fe40614b67ac96527/2f8aba7e2448369da3fdbebdf62e1f2e8cf9de72e7ba8ceca556735178aab123"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443166</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-omdiskuteret-flygtninge-oe-inspirerer-minister-11802443166</link>
            <title>Omdiskuteret flygtninge-ø inspirerer minister</title>
            <description>Udlændingeminister Kaare Dybvad Bek er rejst om på den anden side af jorden for at lade sig inspirere. Han har besøgt den kontroversielle og voldsomt kritiserede flygtninge-ø Nauru, der ligger 4.000 kilometer nordøst for Australien og huser et asylcenter. Hvad så Kaare Dybvad Bek, og er han misundelig på ø-modellen? Det spørger vi ham om i dag. Og så præsenterer regeringen sit længe ventede sundhedsudspil. Kommer regeringen ikke hele tiden med udspil, tænker du måske? Jo. Men det her er bare særligt vigtigt for regeringen.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Kaare Dybvad Bek, udlændinge- og integrationsminister, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34169932" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4480e40614b67ac96530/2ef1ab3e417ce0e576b412e782312bf41ab41ab1bbf9bc9fe8ead793aae93000"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443165</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-jeppe-soee-efter-opgoer-med-moderaterne-jeg-blev-kaldt-et-illoyalt-roevhul-11802443165</link>
            <title>Jeppe Søe efter opgør med Moderaterne: Jeg blev kaldt et illoyalt røvhul</title>
            <description>Jeppe Søe er tilbage på Borgen efter at have sendt sig selv i flyverskjul. Og for første gang efter sit exit fra Moderaterne taler han ud om de seneste to ugers modvind, der sendte Lars Løkke Rasmussen og Søe selv ud i et voldsomt opgør. Men hvad skete der egentlig i Moderaterne? Og hvad skal Jeppe Søe nu? Slotsholmen i dag. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæst: Jeppe Søe, løsgænger i Folketinget.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54219212" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4487a63f4ccc1ed8f2ec/b8a63b0f0c2a1c6b5b3a7f529638f68f4d744fb2553ec1a9fc5b9ca5c20bb3a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-borgens-ensomme-ryttere-11802443164</link>
            <title>Borgens ensomme ryttere</title>
            <description>Jeppe Søe er blevet løsgænger, efter han har forladt Moderaterne, og dermed er der seks løsgængere i Folketinget. Men hvordan er livet som ensom rytter på borgen, når man er vant til at have et kæmpe partiapparat bag sig? Og kan man overhovedet få noget igennem? Vi spørger en erfaren løsgænger - faktisk den mest erfarne! Og så har Søren Espersen meddelt, at han ikke stiller op ved næste valg. Siden 2005 har han siddet i Folketinget, i langt de fleste år for Dansk Folkeparti, men i dag er han danmarksdemokrat. Hvorfor stopper han? Slotsholmen i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Simon Emil Ammitzbøll-Bille, tidligere politiker, Søren Espersen, Danmarksdemokraterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33438990" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447da63f4ccc1ed8f2b1/dbcf5f2d1c91023097fa191891dbac8ab15d3ff77ece6f909247d12ca3c683b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efter-stort-drama-staar-jeppe-soee-af-loekkes-bus-11802443163</link>
            <title>Efter stort drama står Jeppe Søe af Løkkes bus</title>
            <description>Det er midt i et interview, at Moderaternes folketingsmedlem Jeppe Søe pludselig meddeler, at han vil melde sig ud af partiet. Et parti, han selv har været med til at stifte. Meldingen kommer efter, at han har indledt et frontalangreb på den måde, partiformand Lars Løkke Rasmussen har håndteret anklagerne om et dårligt arbejdsmiljø i Moderaterne. Hvor efterlader det Løkke og Moderaterne, at de nu er et mandat mindre? Det ser vi på i dag. Og så vender vi kommunalvalget, for selvom der er mere end et år til, er sværdene ved at blive slebet. Socialdemokraterne har sendt en ny profil i front for at forsvare overborgmesterposten, og som modsvar har Enhedslisten udråbt ærkekøbenhavneren, Rosa Lund, til hovedstadsordfører. Kampen om København er i gang, og det kan mærkes helt ind på Christiansborg.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Rosa Lund, hovedstadsordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35169864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448bac5e3b48d26b583e/043fd8439eeb391acee17f6a2905d09d3a4c5c20ddea897fa81f8b87352f5d3a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443162</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-ballade-i-lars-loekkes-bus-11802443162</link>
            <title>Ballade i Lars Løkkes bus</title>
            <description>Hårde anklager om et elendigt arbejdsmiljø udløser et dagslangt krisemøde i regeringspartiet Moderaterne og bringer også nyt liv i snakken om Lars Løkke Rasmussens unge parti. Det parti, som en politisk kommentar for flere år siden kaldte for en "klovnebus". Anklagerne kommer både fra en gruppe medarbejdere og én af partiets stiftere, Jeppe Søe. Status på Moderaterne i Slotsholmen. Og så er vi ikke færdige med regeringsrokaden fra sidste uge, hvor Danmark igen-igen-igen fik en ny ligestillingsminister. Vi spørger Danmarks allerførste ligestillingsminister, hvad hun siger til, at ministeriet, siden hun blev udnævnt i 1999, er blevet kastet rundt. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært, Jytte Andersen, tidligere ligestillingsminister, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36013711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448aac5e3b48d26b5836/7296ccb3a6acaf488d5255336fd6a16b12ebc034aa46a90b090a6c1f94d870a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443161</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-maerkelig-regering-uenig-om-naeste-traek-11802443161</link>
            <title>"Mærkelig regering" uenig om næste træk</title>
            <description>Jeppe Bruus er blevet minister for grøn trepart. Han skal sikre, at der bliver rejst skov, udtaget lavbundsjorde og indført en CO2-afgift. Men hov, vi har jo allerede masser af ministre, der kunne gøre det. Så er der overhovedet brug for Jeppe Bruus? Vi spørger ham i dag. Og så vender vi den uenighed, der er opstået internt i regeringen, når det kommer til spørgsmålet om pension. Det blev helt tydeligt, da regeringstoppen forleden inviterede til pressemøde og flere gange blev spurgt til, hvad SVM egentlig mente. Svaret udeblev, og Mette Frederiksen måtte konstatere, at det er en mærkelig regering. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart, S.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36074183" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4481ca55637754b675e0/83803bcd1c3420ca8ba96ec4d5d2841688d7beb5e749c68915f09393ecdd0ffc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443197</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-kanin-en-snedig-manoevre-og-rekordmange-ministre-11802443197</link>
            <title>Løkkes kanin, en snedig manøvre og rekordmange ministre</title>
            <description>Endelig får vi listen over de nye ministre, og der er flere navne, der får os til at spærre øjnene op. Lars Løkke Rasmussen har for eksempel valgt at gøre sin egen rådgiver, Caroline Stage Olsen, til minister. Hvem er hun? Og er der nogle i den moderate folketingsgruppe, der føler sig overset? Men mest overraskede bliver vi over Mette Frederiksens manøvre: Hun gør Københavns overborgmester, Sophie Hæstorp, til minister, for i stedet at gøre Pernille Rosenkrantz-Theil til Socialdemokratiets overborgmesterkandidat ved det kommende kommunalvalg. Er det en snedig manøvre i kampen for at bevare den vigtige overborgmesterpost i København? Er det smart eller måske lidt for smart? Det ser vi nærmere på i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Caroline Stage Olsen, digitaliseringsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29837260" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cd809da127df4c0a4211e5/99f05878562a1ebf890454f128f6efd30b0e3284cdcd7b80447c341e8a98c5d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443196</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hold-telefonen-aaben-i-aften-bliver-nye-ministre-ringet-op-11802443196</link>
            <title>Hold telefonen åben! I aften bliver nye ministre ringet op</title>
            <description>Rygterne har svirret længe, men i dag blev det endelig officielt, at Mette Frederiksen sender Dan Jørgensen til Bruxelles, hvor han skal være Danmarks nye EU-kommissær. Udnævnelsen udløser en regeringsrokade, der tegner til at blive ganske stor. Regeringstoppen løftede i dag sløret for, at der bliver oprettet tre nye ministerier, og det fik gætterierne om, hvem der bliver de nye ministerposter til at køre for fuld skrue på Christiansborg. Hvorfor skal Dan Jørgensen til Bruxelles, og hvad vil Mette Frederiksen, Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen med tre nye ministerier? Det ser vi på i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Per Bang Thomsen, EU-journalist, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32682123" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cd809ca127df4c0a4211dd/f8781387e1cedf5b1c718bc554a7cb5c051150c1d87328fcbdd7911e80e5f66e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802443160</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-messerschmidt-siger-nej-blaat-styre-bliver-uden-loekke-11802443160</link>
            <title>Messerschmidt siger nej: Blåt styre bliver uden Løkke</title>
            <description>Mens blå blok forsøger at finde fælles fodslag, og LA-leder Alex Vanopslagh i et åbent brev appellerer til, at Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen vender hjem til blå blok, afviser DF-formand Morten Messerschmidt, at han kommer til at gøre Lars Løkke Rasmussen til minister. Nogensinde! Så hvor efterlader det blå blok? Vi får også besøg af en tidligere socialdemokratisk finansminister. Bjarne Corydon stod for en stram økonomisk politik, da Thorning var statsminister - og han er rystet over Socialdemokratiets seneste melding om pensionsalderen. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Bjarne Corydon, tidligere socialdemokratisk finansminister, Morten Messerschmidt, formand, DF.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35551628" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4483ca55637754b675f2/f08d69b80fc278372552693dc613f2dfe2605de84ab86ba6c545cc32a25af98a"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
