<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Magten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        <description>Magten går tæt på dramaerne, magtkampene og de politiske beslutninger, der får gangene på Christiansborg til at sitre. DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard og to tidligere rådgivere fra Statsministeriet åbner godteposen og løfter sløret for de beskidte tricks og kyniske strategier, der skal til for at holde på magten. Nyt afsnit hver uge - plus det løse - fordi vi elsker politik og ikke kan lade være.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 03:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/slotsholmen/image.jpg</url>
            <title>Magten</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten-1644264430000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/mudder-i-blaa-blok-11802644054</link>
            <title>Mudder i blå blok</title>
            <description>Christiansborg var på den anden ende, da politikerne torsdag skulle stemme om regeringens såkaldte fødevarecheck, og da Mette Frederiksen gik op og gav Folketingets formand en note, vidste alle, at der skulle være valg. Hatten af for Thomas, der simpelthen rammer spot on på valgdatoen! Til gengæld er hans timing ikke bedre, end at han er taget på ferie. Pia og Jacob ringer ham op fra studiet for at tage pulsen på valgkampens første dag. Nu er kampen om magten i gang.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory og Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i Primetime. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 03:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50687305" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69a04632fb49317541d4b5ac/f167647b3ddf949a98694d24115e79776e7d1772289c4dd952f2b8ce7f498613"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/kongemagerne-i-kosteskabet-11802644009</link>
            <title>Kongemagerne i kosteskabet</title>
            <description>Han har ventet i mere end tre år, og det er som juleaften for Jacob Bruun, da regeringens økonomiske plan bliver præsenteret. Men han bliver slemt skuffet. For hvor er alle reformerne? I dag ser vi nærmere på planen med to økonomiske nørder og reform-fans, for Thomas er på ferie, og i stedet har vi allieret os med Jacob Blomgren, der er tidligere rådgiver for de Radikale. Han kan også gøre os klogere på midten af politik, der ser ud til at få en afgørende rolle efter valget. Bruun lufter en teori, der handler om Løkke, Lidegaard og et kosteskab.   
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory og Jacob Blomgren, tidligere rådgiver for de Radikale, i dag partner i Rud Pedersen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79283980" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b587af813fbba907c888d/310cf438353b29e539960330aaf57150977d260a197b74e04bc4767334d42ec7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/borgens-beskidte-bolig-beef-11802644008</link>
            <title>Borgens beskidte bolig-beef</title>
            <description>Luften på Christiansborg er tyk af rygter om et udspil om boligskat fra Socialdemokratiet. Selvom det kun er spekulationer, har det fået Venstre til at gå direkte i flæsket på sine regeringsmakkere, for boligejerne er et giftigt tema i et valg. Fra et fly på vej hjem fra Rwanda blander Lars Løkke Rasmussen sig i debatten og viser igen, at han kan sætte en dagsorden, uanset hvor han er. Situationen minder både Thomas og Jacob om dengang, de rådgav samspilsramte regeringer. Thomas har svært ved at se, hvordan regeringssamarbejdet kan fortsætte, men Jacob lytter til Mette Frederiksens opfordring og bevarer det gode humør.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory og Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78102604" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b58794f22de874edd1605/fa0898748df62299c0c34aa3c8c01cb1bf332ffe765843eba93f554e420a4d5a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/lugten-af-valgflaesk-11802644006</link>
            <title>Lugten af valgflæsk</title>
            <description>Et solo-udspil om folkeskolen fra Socialdemokratiet får valgbarometret til at gå helt amok. Udspillet har alle de ingredienser, som partiet har brug for i en valgkamp, viser en hurtig tur i Thomas' politiske tv-køkken. Jacob synes, det lugter lidt af valgflæsk, for hvor skal pengene komme fra og hvad med lærerne? I dag ser vi nærmere på, hvordan S varmer op til valg - nu er der flueben ved både udlændinge, fødevarepriser og børns trivsel.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory og Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75585476" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b58784f22de874edd15f1/a1e2e3ac066040f57471304f5b4fb72c398f335e31a2ecdc2ff18f3c523e3311"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/mobilepay-fra-mette-frederiksen-11802644005</link>
            <title>Mobilepay fra Mette Frederiksen</title>
            <description>Hvem kan tage æren for, at Kongeriget stadig består? Kampen om fortællingen er i fuld gang, og ser man på meningsmålingerne, er der ingen tvivl om, hvem der lukrerer på krisen: Socialdemokratiet og Moderaterne buldrer frem, mens Venstre hænger i bremsen. Hvad er årsagen til det? Vi spørger en vaskeægte Venstre-kender, der endda havde Troels Lund Poulsen med til sit bryllup: Søs Marie Serup er nemlig vikar for Jacob Bruun i dagens udgave af Magten, hvor Thomas også sætter en dato på, hvornår han tror, Mette Frederiksen udskriver valg. Timingen er perfekt, nu hvor regeringen giver pengegaver til danskerne.    
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Søs Marie Serup, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag politisk kommentator, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime, udlændingeminister Rasmus Stoklund. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79273585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5877f813fbba907c886c/d48cdfc8e46eb57e4774c72d87f022497d39f5108fc4f02351e27685265b8259"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/top-gun-briller-og-fiskefrikadeller-11802644004</link>
            <title>Top Gun-briller og fiskefrikadeller</title>
            <description>Knapt havde støvet fra Løkkes fistbump i Washington lagt sig, før Donald Trump truede med sin toldhammer. Den skal ikke bare ramme Danmark, men også lande, der står sammen med os i kampen om Grønland. Mette Frederiksen siger, at Europa ikke lader sig afpresse - men kan hammeren alligevel slå sprækker i det europæiske sammenhold? Vi kommer både forbi Macrons Top Gun-briller i Davos, Løkkes fiskefrikadeller, og så får Thomas en idé, der måske kan redde både Kongeriget og Europa. Efter optagelsen af udsendelsen droppede Donald Trump sine trusler om told mod europæiske lande og afviste, at han ville bruge magt for at få Grønland.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Lars Løkke Rasmussen og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74368970" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5876f813fbba907c8854/2552a217857ec95b0a6f2dd0492a0a9981eaf87e4e15f7fbd6ae1b5d42636571"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/loekkes-sokke-trick-11802644003</link>
            <title>Løkkes sokke-trick</title>
            <description>Når Lars Løkke Rasmussen skal sætte sig op til noget vigtigt, trækker han op i sokkerne. Det trick er der i den grad brug for, når Løkke sammen med sin grønlandske pendant går ind til et afgørende møde om Kongerigets fremtid med den amerikanske vicepræsident og udenrigsminister. Hvordan forbereder man sig til sådan et møde, hvor der er så meget på spil, og hvilken side af Løkke skal frem, når han skal bide skeer med nogle af verdens mest magtfulde mænd? Det vender vi i dag, hvor vi også ser på betydningen af, at den første problemulv er blevet nakket. Episoden er optaget, inden mødet i USA har fundet sted.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Lars Løkke Rasmussen og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:30:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77862990" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5875ab1506d5ae7fd995/13a4bc1cafcb9f42f0af89a3b6e20d33fdc7d3bdf6b38b08a1f677ce4798f615"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802644002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2026/make-mette-great-again-11802644002</link>
            <title>Make Mette Great Again</title>
            <description>Dramaet mellem Danmark og USA om Grønland kører igen for fuld skrue. Statsminister Mette Frederiksen har skruet op for retorikken over for Donald Trump, og hun har været på rundtur i medierne. Ifølge vores to tidligere rådgivere i Statsministeriet er den her krise Mette Frederiksens chance for et comeback efter måneder med elendige målinger og intern kritik. Vi ser nærmere på den alvorlige - men også belejlige krise - og så kårer vi en vinder af vores Tip en 13'er om Mette Frederiksens nytårstale. Det får os til at tale om den armlægning, der lige nu finder sted i regeringen om prisen på fødevarerne.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Lars Løkke Rasmussen og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime.
Tilrettelægger: Theodora Renard.
Make Mette Great Again</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77367056" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b58714f22de874edd158c/1b0d715cad8ad22138c6a8e2d74dbaeebe72bc1c30fd2c5f8203dba31f3932c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/nytaarsknald-eller-fald-11802544034</link>
            <title>Nytårsknald eller fald</title>
            <description>Nytårstalen er den vigtigste tale på året for en statsminister, og for Mette Frederiksen er der alt på spil, når hun 1. januar samtidig skyder et valgår i gang. Hvad skal med i hendes tale? Nævner hun Arne og hvad med Putin? Thomas og Jacob kommer med deres bedste tips fra Statsministeriets skriveværksted.
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Lars Løkke Rasmussen og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime samt tidligere taleskriver i Statsministeriet, Anita Furu.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79217713" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685465fcde5d5eb0ff5d59d3/9bcb7e3df555926488806366006a87417e08f0971f64f6db841e8a5517562a43"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/en-treaarig-i-trodsalderen-11802544033</link>
            <title>En treårig i trodsalderen</title>
            <description>SVM-regeringen kan fejre sin treårsfødselsdag med målinger, der aldrig har været dårligere, og ifølge Thomas Juul-Dam opfører regeringen sig lidt som en trodsig treårig, hvor en voldsom trang til selvstændighed har meldt sig. Hvem har fået mest ud af regeringssamarbejdet? Det ser vi nærmere på i dag, hvor vi også spørger Moderaternes formand, Lars Løkke Rasmussen, om han er på vej ind i rød blok.
Rettelse: I afsnittet får vi og Løkke sagt, at Venstre ikke gik til valg på skattelettelser. Det er ikke korrekt. Venstre gik til valg på skattelettelser, men ikke topskattelettelser. 
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Lars Løkke Rasmussen og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver i Statsministeriet for Helle Thorning-Schmidt og nu partner i Primetime samt Moderaternes formand Lars Løkke Rasmussen.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79281103" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684a9e518b60a0b284a3fe53/1df1caf361b20b0534f6dc5bd1688e2acf37ba973fbfc968065fcc6fd629c138"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/troels-har-tunet-traktoren-11802544032</link>
            <title>Troels har tunet traktoren</title>
            <description>Venstres formand, Troels Lund Poulsen, har sat traktoren i gear og med en opsigtsvækkende melding, har han efterladt socialdemokraterne på perronen. Både Jacob Bruun og Thomas Juul-Dam tager hatten af for Venstre, der åbner for at forlade statsborgerretskonventionen. Det bringer Venstre tættere på de blå partier, det gør dem hård på udlændinge, og så presser det Mette Frederiksen. Hvad betyder det for sammenholdet i regeringen, og hvad gør Socialdemokraterne nu?
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75429937" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7f6108806e0a72a53d/8e5627592660e5c5657652f5d2274b436dc04d99b9f521cd3663a044a6d9edc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/duel-paa-praerien-11802544031</link>
            <title>Duel på prærien</title>
            <description>Kritikken vælter fortsat ned over Socialdemokratiet. Der er kritik fra lokale byrødder, borgmestre, partiets egen posterboy, Arne, og den tidligere partiformand, Helle Thorning-Schmidt. Hvordan skal vi tolke det? Og hvordan får partitoppen vendt den negative spiral?
I den borgerlige lejr er der til gengæld medvind. Der er bare et problem: Hvem skal være statsminister? DD-formand Inger Støjberg er ikke meget for at pege på Troels Lund Poulsen, der heller ikke selv er gået planken ud og har meldt sig. Det er som at følge en skudduel på prærien. Hvem er først på aftrækkeren?
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime og Inger Støjberg, formand for Danmarksdemokraterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79216561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7f5f16b69830a66ba1/fad5b87f7403583f8bd54e99f06fb1dc8dbd26e6691bd1b839d83aada6960ba8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/ballade-i-baghaven-11802544030</link>
            <title>Ballade i baghaven</title>
            <description>Kommunalvalget har efterladt Socialdemokratiet i vildrede og før første gang, er der nu socialdemokrater, der peger på Mette Frederiksen som problemet. Hun bør gå af, mener de. Hvor alvorligt er det? Og hvordan får man slukket en brand i baglandet? Det vender vi i dag, hvor tidligere rådgiver i Venstre, Jacob Bruun, også får smidt en vild teori på bordet: Kunne Venstres formand, Troels Lund Poulsen, finde på at gå all in, trække Venstre ud af regeringen og udløse et valg?
Medvirkende: Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR, Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime, SF-formand Pia Olsen Dyhr.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79282822" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7e5a2e0c80850f551c/0f446b1aa4212977491e9aeb1f4bdfc83cb63660595e7c0d0606635991cb1f18"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mettes-mareridt-11802544029</link>
            <title>Mettes mareridt</title>
            <description>Et mareridt udviklede sig til virkelighed, da Socialdemokratiet måtte se vælgernes dom i øjnene efter kommunalvalget. En markant vælgerlussing til Statsministerens parti samtidigt med, at mange borgmesterposter og socialdemokratiske højborge er tabt. Hvad skal Mette Frederiksen gøre nu med to dårlige valg i ryggen og med under et år til, at danskerne skal sætte kryds ved det næste folketingsvalg? 
Vi vender også Venstre, der klarede det bedre end forventet. Hvordan rokker kommunalvalget ved dynamikken på Christiansborg?
Vært: Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.
Medvirkende: Jacob Bruun; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu i Bruun Advisory, Thomas Juul-Dam; tidligere rådgiver i Statsministeriet og nu partner i Primetime
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:45:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75459909" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7d5f16b69830a66b8a/32ba0bb77eb761d9dd68616a03649b07c29df602350b30d82d818368179abc9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/datanoerd-i-kosteskabet-11802544028</link>
            <title>Datanørd i kosteskabet</title>
            <description>Når krydset er sat på tirsdag, begynder magtspillet. Hvem tager borgmesterkæderne, og hvad gør partierne for at vinde fortællingen om valget? I dagens udgave af Magten åbner vi døren ind til partiernes 'warroom' på valgaftenen, hvor toppolitikere og rådgivere følger valget stemme for stemme. Vi får besøg af en ægte datanørd, der i 2013 sad i en form for kosteskab og forsøgte at blive klog på valget, så Thorning kunne holde sin tale. 
Vi vender også DF-formand Morten Messerschmidts opsigtsvækkende tanke om remigration. Han vil udvise udlændinge på en overførselsindkomst - et kontroversielt forslag, der stiller Socialdemokratiet i en kattepine.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag har Bruun Advisory, Jesper Claus Larsen, direktør i Common Agenda.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78966605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7cf526fd481f9a76f0/5bc8f1f3ae211f507ce34a7c99275723b9c2c6935629e39869635f6065a09959"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/stoejbergs-slagmark-11802544027</link>
            <title>Støjbergs slagmark</title>
            <description>For første gang tørner Venstre og Danmarksdemokraterne sammen ved et kommunalvalg. Inger Støjberg, der nærmest har heltestatus i dele af Jylland, får Venstre-folkene til at holde vejret. For hvad sker der med Venstre, når Danmarksdemokraterne går efter at erobre det, der engang var Venstres kerneland? Det ser vi nærmere på i dag - sammen med en gæst, der har arbejdet tæt sammen med Inger Støjberg. 
Vi vender også den uenighed, der opstod i regeringen, efter kritikken af den nye kontanthjælp begyndte at hagle ned.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory, Niels Th. Dahl, analytiker på Jyllands-Posten og landdistriktsminister Morten Dahlin (V).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79231561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7c6108806e0a72a522/2f8c1e2ea777980ce51585f7c146eb63f7b576d39612a7e31bdcc78cf4fc6cc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/blod-paa-macheten-11802544026</link>
            <title>Blod på macheten</title>
            <description>Begik Mette Frederiksen en fejl, da hun pillede Pernille Rosenkrantz-Theil af ministerholdet for til gengæld at sætte hende ind i kampen om overborgmesterposten i København? Thomas Juul-Dam giver point for forsøget, men der er ingen tvivl om, at manøvren også har givet bagslag på rådhuset, hvor de beskidte tricks ellers står i kø. Det fortæller en kender af rådhuset, som vi har inviteret ind til bordet i anledning af det kommende kommunalvalg. I de næste tre uger dykker Magten nemlig ned i kommunalvalgets største gysere. 
Og så til en indrømmelse: Vi ramte stort set plet, da vi i sidste uge talte om finansloven... Bortset fra hvornår den ville komme. Her blev vi taget på sengen. Hvorfor skulle de forhandlinger være så hemmelige?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory, Carsten Mai, tidligere rådgiver for overborgmester Jens Kramer Mikkelsen, SF's kandidat til overborgmesterposten, Sisse Marie Welling.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79206213" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7c5a2e0c80850f5501/b812c8c7509d546797c3171739f8c5372de3fce652f75879d41c33eb27928eba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/flashback-til-fattig-carina-11802544025</link>
            <title>Flashback til Fattig-Carina</title>
            <description>Thomas Juul-Dam har været på ferie og er så fuld af overskud, at han må rose Jacob Bruun for en kampagne om kontanthjælp, han var med til at lave for Venstre. Her fik Venstre illustreret hvor mange penge, man faktisk kunne få på overførselsindkomst, og det var en hovedpine for Socialdemokratiet. Nu er ny kontanthjælpsreform trådt i kraft. Men selvom der er kritik og frygt for hjemløse, får det ikke Socialdemokratiet til at ryste i bukserne.
Vi vender også forhandlingerne om næste års finanslov, hvor regeringen i kulisserne forsøger at stække den blå blok ved at lokke de Konservative med i en aftale.
Afsnittet er optaget onsdag den 22. oktober.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og beskæftigelsesminister Kaare Dybvad Bek (S).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79247115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7b5f16b69830a66b76/46d0a04cba369f16db7e4cfe209c4ef193dab07114681bff5dae2702282bd37f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/genfaerd-fra-massegraven-11802544023</link>
            <title>Genfærd fra massegraven</title>
            <description>Mette Frederiksen svarer "ingen kommentarer", når hun igen og igen bliver spurgt til de slettede sms'er. Sagen genopstår fra de døde, lige inden hun skal holde sin store åbningstale i Folketinget. Uanset hvor mange gange hun bliver spurgt, er svaret det samme, og det siger en hel del om Mette Frederiksen, mener Jacob Bruun. Vi vender de genopståede mink og Venstres landsmøde, hvor Troels Lund Poulsen kom med en masse nyheder, der skal polere Venstres profil, men hvor han også blev mindet om, at han skal ligne en vinder.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Niels Th. Dahl, politisk analytiker på Jyllands-Posten og tidligere rådgiver for udenrigsminister Anders Samuelsen samt tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79203889" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a7a6108806e0a72a50a/af7a053d4f9dbcf70463065627fc6463bfd273c32be8f076413984c87fa5d24b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/nabohjaelp-til-mette-frederiksen-11802544022</link>
            <title>Nabohjælp til Mette Frederiksen</title>
            <description>Alle sejl er sat, når Mette Frederiksen tager imod de mest magtfulde i EU. Der er hentet hjælp udefra for at få styr på sikkerheden, og pigekoret synger EU's stats- og regeringscheferne ind i den storladne Alexandersal på Christiansborg. Her skal de uden rådgivere og bag lukkede døre tale om nogle af de ting, der optager Mette Frederiksen allermest. I dagens udgave af Magten lirker vores to tidligere rådgivere døren op til det lukkede rum. Vi vender også Messerschmidts drøm om at komme i regering efter næste valg.
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78954509" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a795a2e0c80850f54e3/a1b9a97b8a15bed4744f6b6e25f8c1ad9528847f9f8b9faeb733e3b3d93d0550"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/droner-i-vejen-for-rokade-11802544021</link>
            <title>Droner i vejen for rokade</title>
            <description>Mette Frederiksen har netop ringet til tre ministre og fortalt dem, at de skal have nye ministerposter, da hun får at vide, at tre droner flyver rundt over Københavns Lufthavn. Rokaden skal styrke Socialdemokratiet i kampen mod Dansk Folkeparti, men de mystiske droner stjæler fokus. Mette Frederiksen kalder det et angreb på kritisk, dansk infrastruktur, og i dagens udgave af Magten bliver vi klogere på, hvordan Statsministeriet håndterer den slags situationer. Jacob Bruun fortæller om en ganske særlig mappe, han fik udleveret, da han blev ansat i Statsministeriet som rådgiver for Lars Løkke Rasmussen.  
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78841585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a775f16b69830a66b53/4c4ef9cfd37281beb9a408101a4256343a7866fd141aa79b289effb6491cf00e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/statsministeren-i-skydeteltet-11802544020</link>
            <title>Statsministeren i skydeteltet</title>
            <description>Mette Frederiksen er gået til angreb på DF-formand Morten Messerschmidt. Han har fremgang i målingerne og nupper stemmer fra S. Det får Mette Frederiksen til at skyde vildt omkring sig, som var hun i et skydetelt på Bakken, mener Thornings tidligere rådgiver. Det betyder også, at udlændingepolitikken bliver en kampplads i de kommende valgkampe. Vi vender også de Radikale, der drømmer om at komme i regering, men de partier, de havde lavet en alliance med, har vendt de Radikale ryggen til fordel for et blåt projekt. Så hvad gør Martin Lidegaard nu?  
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og formand for de Radikale Martin Lidegaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79279948" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a76f526fd481f9a76b4/21a2c8c455ab0c57119e08965b1bdb4bcdd92f9b25c1c8c34c144cc812e3e03e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/de-blaa-dvaerge-11802544019</link>
            <title>De blå dværge</title>
            <description>Blå blok er ved at rejse sig af asken. Liberal Alliance, Danmarksdemokraterne, Dansk Folkeparti og de Konservative holdt i weekenden konvent uden at rive hovederne af hinanden. De har også lagt politik frem, og det imponerer Løkkes tidligere rådgiver, der var med, da det hele var ved at brænde sammen i VLAK-tiden. Det vigtigste spørgsmål er dog stadig ubesvaret: For hvem skal stå i spidsen for det blå projekt? Vi ser også nærmere på regeringens ret markante ryk i forhold til at anerkende Palæstina som stat. Udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen var over det hele med budskabet, men hvor var Mette Frederiksen?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og formand for Liberal Alliance Alex Vanopslagh.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79268994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a756108806e0a72a4df/b90b96624a620ade355c79d5c238ea58280a38099381a6a291e7423da63cdb19"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/loekkes-joker-11802544018</link>
            <title>Løkkes joker</title>
            <description>Mette Frederiksen vandt armlægningen mod Lars Løkke Rasmussen. Når regeringen skal nå til enighed om en økonomisk plan, bliver det ikke - som Løkke ønskede - en gigantisk plan, der rækker langt ud i fremtiden. I stedet har han selv fremlagt sin plan for danskernes pension, og det er ifølge Løkkes tidligere rådgiver et perfekt afsæt til en valgkamp, hvor Løkke så kan tørne sammen med Mette Frederiksen. Vi vender også en opsigtsvækkende dom fra Højesteret, der ifølge vores to tidligere spindoktorer, må give anledning til hovedbrud i Statsministeriet. Det store spørgsmål, der står tilbage, er, om oppositionen tør bruge Samsam-sagen til at presse Mette Frederiksen?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79260930" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a755f16b69830a66b37/b3d03845d95dbb02c933e31ce22c97e982c8320694f15ab1dafb64216a1bfd9c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/gang-i-gaveboden-11802544017</link>
            <title>Gang i gaveboden</title>
            <description>Regeringen fortsætter med at dele gaver ud til danskerne, som især Venstre og Socialdemokratiet kan sole sig i. Det går dog ikke helt som planlagt for Socialdemokratiet og Mette Frederiksen, der er troppet op i en børnehave for at tale om børn og velfærd, men i stedet bliver bombarderet med kritiske spørgsmål om regeringens standpunkt i forhold til Israel og Gaza. Vi vender også Messerschmidts sejrsmarch. For få år siden kæmpede partiet for overlevelse, men med Morten Messerschmidt ved roret er der nu stabile og stigende meningsmålinger. Hvad gør det for sammenholdet i blå blok, at blokkens enfant terrible har fået mere ro på bagsmækken, og er det noget, der kan lokke Venstres formand Troels Lund Poulsen hjem? Og nåh ja, så bringer vi en rettelse...
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79601926" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a74f526fd481f9a769f/c345cf91ae9ea119c2ca3f94a8d5fb249c429235bd1a03b129a6f697843e6f74"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802544016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/magten/magten-2025/mettes-marabou-manoevre-11802544016</link>
            <title>Mettes Marabou-manøvre</title>
            <description>Jacob Bruun har taget træstammer med, for i dag taler vi om den chokoladeafgift, som Venstre har skældt ud på hele sommeren. Der er nemlig afgiftslettelser på vej i den kommende finanslov. Det løftede Mette Frederiksen allerede sløret for, da hun med vanligt blik for, hvad der optager danskerne, vendte tilbage efter sommerferien med et budskab om, at det er blevet for dyrt at handle. Er det en klog eller farlig dagsorden at kaste sig ind i? Det vender vi i dag, hvor vi også dykker ned i Mette Frederiksens kritik af Israels premierminister Benjamin Netanyahu. Mens Thomas mener, det er en gratis omgang, synes Jacob, det er uhørt, at Mette Frederiksen på den måde kritiserer en folkevalgt leder. Så hvorfor gør hun det?
Medvirkende: DR's politiske analytiker Pia Glud Munksgaard, Thomas Juul-Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag partner i PrimeTime, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, Jacob Bruun, der i dag har Bruun Advisory og kulturminister Jakob Engel-Schmidt (M).
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78722956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405a745a2e0c80850f54b9/5e02bee1982f69175cb9f626587cfd7c2b77f5c6fe88c01944622efda21fbcc1"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
