<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/annika-laver-hattrick-16122533201</link>
            <title>Annika laver hattrick</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi kigger på de hotteste tracks lige nu, når vi folder listen ud for de mest streamede sange. Og her er det tydeligt at mærke, hvilken dansk kunstner, der lige har smidt sit debutalbum! I sidste uge tilføjede Smukfest 11 navne til årets line-up, og i dag er spilleplanen landet. Vi er særligt oppe at køre over en svensk kunstner ved navn Benjamin Ingrosso, der spiller om lørdagen. I "Milliardklubben" skal vi sammen på en vild rejse ud og genopdage elektroduoen Galantis' største hit. Og så snakker vi om Drew Sycamores nye album, som landede i fredags. Vi leger "Pass eller Play" med Frederik, som ringer fra sin efterskole i Varde. Han vælger bangeren "Release Me" af Agnes.</description>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f052b534f6e2b602f7ce/e0f8780a46d4bc781c8a29db579c52203a2f3964d6fa17aeec6c1caa6e1b831e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/kaempe-besoeg-fra-aphaca-og-annika-16122533194</link>
            <title>Kæmpe besøg fra APHACA og Annika</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Som altid på en torsdag, har vi to helt fantastiske forpremierer klar til dig!! I dag er det APHACA, som er med i studiet og snakker om deres Roskilde upgrade fra Eros til Arena og selvfølgelig deres nye single "En drøm om et menneske". Tobias Rahim er også aktuel med sin nye single "Tæt på", så den får du også en forsmag på. Han sender den afsted og fortæller om sangen og betydningen. Vi kaster os over Eros For You, som er en af finalisterne til KarriereKanonen 2025. Det en elektronisk sang, som kan noget helt specielt, lyd med her, og check dem ud. Vi har Annika med, som i nat har droppet et album ud af det blå! Det vi helt oppe at køre over, derfor er hun inde hos os, og er det eneste interview, hun holder i forbindelse med den release. Vi hører om tankerne bag albummet, og så vender vi selvfølgelig også Orange Scene! Vi leger også "Pass eller Play" med Pelle, som leverer en helt fantastisk energi og vælger et kæmpe nummer.
Medvirkende: Bertram, Bertil, Noah og Rumle fra APHACA, Eros For You, Annika &amp; Tobias Rahim.</description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680eab09b21aafec6d93cbf3/dab2594281e747f0fc3a6c88d1c2778245ffb53bffddc57e14dec1a1eaaac92c"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
