<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533151</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/kom-med-dine-musikanbefalinger-til-os-16122533151</link>
            <title>Kom med dine musikanbefalinger til os</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi dykker ned i de mest streamede sange, hvor Gobs' nyfortolkning af "Den Bedste Tid" af One Two. Vi tager en snak med Gobs, hvor han sætter lidt ord på sangen og at være den mest streamede, som heller ikke er første gang. Vi smager på et gammelt medlem af "Milliardklubben". Det er en, vi alle gæster og savner, Avicii med "Wake Me Up. Ericka Jane følger op på vinterens banger "Hey Bouncer!" med sin nye single "Fantasize", som landede i fredags. Vi kan ikke lade det gå forbi, og giver den en god omgang kærlighed. Hver dag anbefaler Ena dig en masse musik, men i dag tænker vi, at I skal anbefale os noget musik. SMS'en er åben, og der kommer et hav af gode anbefalinger ind, og vi dykker ned i en masse, vi ikke kender. Vi leger også "Pass eller Play" med Louise fra Sønder Omme, som ringer til os i forbindelse med sin fødselsdag. Vi fejrer den med hende ved at give hende magten. Hun vælger bangeren "Lampeskærm" af Benal.
Medvirkende: Gobs.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5d9bf2b1c1cae53c0d980/ae62713f3fa5795f2655ba8cb0c528d65805203ab21173fd772318c8d40558e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/to-ikoniske-forpremiere-paa-din-torsdag-16122533144</link>
            <title>To ikoniske forpremiere på din torsdag</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi har som altid forpremiere klar til jer på en torsdag! I dag har vi årets helt vilde collab med. Det kommer fra Christopher og Thor Farlov, og dette er også Christophers første sang på dansk!! Vi har haft fat i dem, og de sætter lidt ord på, hvordan det samarbejde startede. Vi har også Emil fra Zar Paulo med på telefon(person). Zar Paulo er udkommet med en ny single efter en pause på to år. Vi dykker også ned i de mest streamede sange i Danmark på Spotify, hvor Omar og Mumle ligge i top med singlen "Hele Vejen". Vi ringer til Omar og hører, hvad han tænker om, at have den mest streamede sang i Danmark. "Milliardklubben" har fået et nyt medlem i nat. Det Alicia Keys med "No One", hendes anden sang i klubben. Det skal fejres. Vi leger også "Pass eller Play" med Miklas, som ringer fra Roskilde. Han udfordrer skæbnen og siger pass flere gange, han er nemlig inkarneret P3-lytter og sagde nej, fordi han har hørt nogle af sangene de foregående dage på P3. Han endte på "Blæst" af Juice.
Medvirkende: Christopher, Thor Farlov, Omar &amp; Emil (Zar Paulo).</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482186" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e0948f2940a33a24083635/af950dbffd73eb625934d3165367a9cf06fe9f1e98be825e9e68ceb99b3cf61f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
