<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/eksklusivt-interview-med-eurovision-dronningen-sissal-16122533212</link>
            <title>Eksklusivt interview med Eurovision-dronningen Sissal</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi har Eurovision-dronningen Sissal med på en telefon for at snakke om sin vilde rejse, og hvad hun har fået ud af oplevelsen. MØ er ude med sit nye album, og Ena har forelsket sig særligt i sangen "Lose Yourself", der handler om ikke at miste sig selv eller dem omkring sig. Vi skal også omkring KarriereKanonen 2025, da finalisten Aland Z officielt har udgivet sangen "House of the Troubled", som han stillede op til KarriereKanonen med. Dagens mere triste musiknyhed er, at den amerikanske sanger Shaboozy har aflyst sin koncert på Roskilde Festival. Derfor er festivalen selvfølgelig i fuld gang med at finde en erstatning - og det har folk MANGE bud på, hvem kunne være. Vi leger også "Pass eller Play" med Patrick fra Faaborg. Han vælger kæmpebangeren "Payphone" af Maroon 5 ft. Wiz Khalifa.
Medvirkende: MØ &amp; Sissal.</description>
            <pubDate>Tue, 20 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481540" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681e7d18bb08e5e5defc6158/a31ca700c6fa7dcc9f84d6d08d3b2832d6d12856632d5407508e5122b9bcea51"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/de-danske-kvindelige-artister-overtager-playlisten-og-det-er-velfortjent-16122533211</link>
            <title>De danske kvindelige artister overtager playlisten, og det er velfortjent</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi fyrer op for energien i "Milliardklubben", som er lidt anderledes end den musik, vi normalt spiller her på kanalen. Vi dykker ned i en masse nye udgivelser, blandt andet fra Dahlin, der er vinder af KarriereKanonen 2023. Hun har udgivet sangen "Over Broen", der handler om at løfte sig over sine hjertesorger. Andre danske kvinder, som vi elsker er Katinka, Pil og Annika, der alle har velsignet os med ny musik. Der er også nyt fra tidens største kunstnere, nemlig den sydafrikanske dronning Tyla, der lægger vejen forbi Roskilde Festival til sommer. Vi leger desuden "Pass eller Play" med Mick fra Lystrup, der skal imponere storrumskontoret, men stadig må stå ved sin integritet. Han vælger bangeren "Escapism." af RAYE ft. 070 Shake.
Medvirkende: Dahlin, Katinka &amp; Pil.</description>
            <pubDate>Mon, 19 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2b93a75c4b583511fff9/b7360d5f5989035baf6f2c6d97057b261fc2570992ec367d0e3e47e572828a4d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
