<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/e-n-t-ypisk-v-inder-a-rtist-16122533193</link>
            <title>(E)n (T)ypisk (V)inder (A)rtist</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi skal selvfølgelig snakke om Annika, som lige har afsløret, at hendes debutalbum lander i nat. Vi kaster også en masse kærlighed over ETVA, som er en af finalisterne til KarriereKanonen 2025. Hendes smukke sange er til dig, der har lyst til at mærke dig selv og de følelser, som ikke altid er rare at være i. I "Milliardklubben" er der landet et kæmpe hit i en neonfarvet paryk, nemlig "Super Bass" af Nicki Minaj. Vi tager også en tur ned af tracklisten, der emmer af dansk popmusik. Vi leger "Pass eller Play" med Andreas, der ringer fra motorvejen i Kolding. Han vælger bangeren "Marea (We've Lost Dancing)" af Fred.. Again &amp; The Blessed Madonna.</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d59430d013d05019cae73/09adf5e0044ea9104f12e93957086c0d5d2757632500c581fbc26a76c80b0436"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/ku-vi-faa-mere-downtown-july-i-radioen-tak-16122533192</link>
            <title>Ku' vi få mere Downtown July i radioen, tak?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi sender kærlighed afsted til endnu en finalist til KarriereKanonen 2025, der med deres poppede indierock leverede en fantastisk optræden på SPOT-festival i weekenden. Kesi spillede i lørdags sin største indendørskoncert i Royal Arena, så vi ringer til Pelle Peter for at høre om den legendariske aften, hvor toppen af den danske musikscene var til stede sammen med et par nye stjerneskud. Vi hiver også Marie Hobitz ind i studiet for at sætte nogle ord på Sira Jovina, der var blandt opvarmningsline-uppet til Kesis koncert. Vi leger også "Pass eller Play" med mekanikeren Nicklas, der har sindssygt svært ved at vælge mellem dagens udvalgte sange. Han ender med yndlingssangen "A Bar Song (Tipsy)" af Shaboozey.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680c0797ac55d09aca64e450/0085a26d30343ce6aa0a322b9122ee38a5fe28ea6f6506baba7a7d554d0fb71c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/velkommen-til-tanketravl-elektronisk-pop-16122533191</link>
            <title>Velkommen til tanketravl, elektronisk pop</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Der var SPOT-festival i Aarhus over weekenden, hvor vores dygtige udvalgte til KarriereKanonen optrådte, og nu er vi altså klar med de 5 finalister. En af dem skal vi give lidt ekstra kærlighed - en kvinde med det vildeste overskud og power, der skriver musik, som skal huske dig på at stå ved det, du føler. En anden kunstner, der gjorde det fantastisk på SPOT, er Soleima, der fik alle op at stå med sin kraftpræstation af en koncert. Vi snakker også om nye udgivelser fra blandt andre Zara Larsson og Gilli. Vi leger "Pass eller Play" med Mia, der ringer fra Ringkøbing. Hun er skuffet over udvalget og tvinges til at vælge "Det værste" af Artigeardit.
Medvirkende: Ida Lilja (finalist til KarriereKanonen 2025).</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481606" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab57eb5640041419b5b90/2564d6ed23aba3014d6b926b7a2c23814e61afbb8788d7e74c4803a7e624f088"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
