<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 12:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/faa-dine-blue-balls-forloest-vi-har-nye-single-fra-lord-siva-og-alex-vargas-klar-til-dig-som-de-foerste-16122533134</link>
            <title>Få dine Blue Balls forløst. Vi har nye single fra Lord Siva og Alex Vargas klar til dig som de første</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Ena dykker ned i de danske artister, som skal spille på Roskilde Festival til First Days. Der er en masse godt i vente, men det kan også være en nervepirrende milepæl. Ena ringer til Rumle fra APHACA for at høre, hvad det betyder for dem at skulle spille på Roskilde Festival til sommer. Torsdag betyder forpremiere, og i dag har vi en med, som har været teaset i lidt for lang tid - Lord Siva "California Dreaming". Vi tager også en snak med Alex Vargas, som har leveret en kaskade af kæmpe hits, om hans nye single "Something In The Air". Hør begge singler her først! Vi besøger "Dancecharten", som er de mest spillede sange på klubben, og på toppen har vi legenderne, som plejer at tage og fra Paris til Berlin.
"Milliardklubben" har også fået en ny sang, artisten har flere sange på listen i forvejen, men nu har endnu et hit fået den eksklusive status. Vi leger som altid "Pass eller Play", og i dag har vi Emil fra Nordens Paris med. Han ringede, forbi han blev fristet af Enas teaser om nostalgi, og det fik han og valgte "Black And Yellow" af Wiz Khalifa.
Medvirkende: Rumle fra APHACA, Lord Siva &amp; Alex Vargas.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:56:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168477489" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d75a5c5a443496f52e6c3f/1af17d28d8c249ea9750e188fbae6960be775a97f657d584eca31c40c23b3e1c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/kvindelige-artister-er-i-toppen-hvorfor-er-det-vigtigt-16122533133</link>
            <title>Kvindelige artister er i toppen, hvorfor er det vigtigt?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. I går offentliggjorde KODA, hvilke sange der har været de mest indtjenende i Danmark. I år er det første gang, at hele 3 kvindelige artister er i toppen af listen. Hvorfor er det vigtigt? Det gør musikjournalist Nanna Frank os klogere på. Vi lytter til en masse musik, som betyder noget i dag. Mo fra "Det gode liv" præsenterer en sang, som, han synes, er ekstra vigtig at give kærlighed, og Ena dykker ned i MØ's nye udgivelse, som tager hende tilbage til 00'erne. Milliardklubben besøger vi også, hvor vi byder "I Had Some Help" af Post Malone ft. Morgan Wallen. Vi leger også "Pass eller Play" med Frederikke, som lige er hjemvendt fra Gambia. Der har hun primært lyttet til Mambo, og derfor har hun brug for at vælge en banger. Hun vælger "Bellevue" af Tobias Rahim ft. D1MA.
Medvirkende: Nanna Frank, Mo &amp; MØ.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d60822eb0a841decb1644b/c777cd116eb2cc111c35faac093796d16247cb79f4761a4d50ea59d9c324a7f9"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
