<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/vi-er-kommet-til-at-love-at-du-stemmer-holland-til-eurovision-paa-loerdag-16122533204</link>
            <title>Vi er kommet til at love, at du stemmer Holland til Eurovision på lørdag</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Forpremiererne ligger klar til dig som altid på en torsdag. I dag har vi Pil med, som fortæller om tankerne bag sin nye single "Pæn", og hun sender den godt afsted. Vi sender også kærlighed afsted til Anton Westerlins nye single, han har lavet i samarbejde med JOSVA, Benjamin Hav og Gilli. De lander begge i nat. "Millardklubben" har fået en ikonisk sang ind. De har allerede flere sange i klubben, men vi er nødt til at give den kærlighed. Eurovisions semifinaler er godt i gang. Sissal skal i kamp i aften, og vi er kommet til at love Holland noget. Ena har Cain Slobbe, som er vært på Hollands største radiostation Qmusic, med på telefon, og de laver en gentlemans aftale, som I er blevet en del af. Vi leger også "Pass eller Play" med Emil fra Skiby. Vi er i sommerstemning, så ud fra de sommerhits vi har sat klar, lander han på "Bumpy Ride" af Mohombi.
Medvirkende: Pil &amp; Cain Slobbe.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6817e4a736106fc4887d1f4b/c5079116407898f29f8e88039faed82ec8f6d66b6738971c608efa0ea8728bf9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/queer-countrypop-og-elektronisk-00-er-sommerenergi-16122533203</link>
            <title>Queer-countrypop og elektronisk 00'er sommerenergi</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. MØ kommer med nyt album på fredag, derfor er hun med på telefon, hvor hun lige sætter nolge ord på hvad der er i vente. Vi besøger "Tracklisten", og den er stadig stærkt domineret af samme førsteplads, som vi har haft nogle gange. Vi dykker ned i to nye udgivelser. Den ene er fra vores sønderjyske ven Kedde, hvis sang vi havde forpremiere på i torsdag. Den giver vi igen noget kærlighed. Calvin Harris er også udkommet med en ny sang i fredags. Den har en helt perfekt 00'er sommerenergi. Der er stor kærlighed til den. Vi leger også "Pass eller Play" med Andreas fra Esbjerg. Han vælger bangeren "Birthday Sex" af Jeremih. 
Medvirkende: APHACA, MØ &amp; Kedde  .</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6816941caa4b8b5a756fec80/e42dfced3434fdd68c2781817c64f1595985e744745dbbda81664918c611b5e7"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
