<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 12:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-christina-skal-varmes-med-nik-og-jay-efter-vinterbadning-16122533081</link>
            <title>Christina skal varmes med Nik og Jay efter vinterbadning</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Ena er tilbage fra ferie og har medbragt et nyt yndlingsnummer, som hun har glædet sig til at dele med dig. En finalist ved KarriereKanonen i 2024, som har lykkes med at komme på charten ved egen kunnen. Vi lytter også til flere af de upcominig artister i Danmark, som, vi synes, gør det mega godt. Vi snakker om P3's Uundgåelige "High Fashion" af Addison Rae, der virkelig har formået at rebrande sig selv fra lidt upopulær influencer til en ikonisk verdensstjerne. Ligesom i sidste uge, er vi forvirret over, hvad der befinder sig på listen over de mest shazamede sange i Danmark. Vi søger jeres hjælp, lad os se, om I har et bud. Det er mandag, og derfor skal vi have et "Musikalsk reboot". Det bliver Nelle på 9 år, der får sit ønske opfyldt om at høre Rihannas "Diamonds", fordi det er ferie og en sang, der spreder godt humør. Lige på falderebet melder Astrid og Mette ind med "Happy" af Pharrell Williams midt i deres eksamenslæsning, så den tog vi så meget af, som vi kunne nå. Vi leger også "Pass eller Play" med Christina, der ringede fra landevejen ved Marienlyst efter en forfriskende vinterbadning. Hun vælger bangeren "Mod Solnedgangen" af hendes favoritter Nik &amp; Jay.
Medvirkende: Dahlin.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481540" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a540131f7689ce2a624a64/8d7abd209ebfb6c782c5b3b3d028ab7a505e2e85649851c4e97f7dbf49499522"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
