<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 12:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-tag-med-the-minds-of-99-til-parken-d-21-23-juni-24-16122533084</link>
            <title>Tag med The Minds of 99 til Parken d. 21-23. juni '24</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi har The Minds of 99 i huset for at snakke om deres nye koncertfilm "3 Døgn i Parken". Der er masser af kærlighed fra fansene i SMS'en, der får lov til at stille Niels Brandt og Louis Clausen spørgsmål. Vi overrasker også bandet ved at invitere superfanen Nicolai med på telefonen, så han kan fortælle historien bag at trække hele sin bryllupsfest med til en af koncerterne i Parken.
Det er også "New Music Thursday", så vi har naturligvis linet nogle fede forpremierer op til dig. Der er budt på R&amp;B på Giifts "All I Need" og poetisk pop på Milles "Drikker Med Mig Selv" - begge kunstnere, der udkommer med en ny EP i morgen, men I kan få et smugkig lige her. Vi smutter også forbi Miliardklubben, hvor Future, Drake og Tems er ankommet med "Wait For U", der kombinerer hiphoppen med afrikanske toner. Vi leger også "Pass eller Play" med Stephan, der ringer fra Silkeborg og håber på at høre Johnson. Guderne er heldigvis med ham, da bangeren "Det Passer" af Johnson ligger sidst i udvalget, så den skal vi selvfølgelig høre.
Medvirkende: Giift, The Minds of 99 og Mille.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935a3a122b9bdfd4aa2df/3d95311ce329dde2a54e085e75d5485294ec55780aa2e736e450e39791bbe838"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-verdens-bedste-rebrand-addison-rae-16122533083</link>
            <title>Verdens bedste rebrand - Addison Rae</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. I dag dykker vi dybt ned i P3's uundgåelige, som i denne uge er Addison Rae med "High Fashion". Popeksperterne Ema og Thomas fra "Popvirket" svinger forbi studiet. De er helt skarpe på at gøre os klogere på det nye popikon, og hvad lige præcis hun kan som artist. Bliv klogere med os! Ena har hele ugen været forelsket i Bergs nye single "Koldblodet Killer". Vi følger stadig med i, hvordan det går Berg med at smadre hitlisterne med sin nye sprøde single. Men nu føler vi, at det er på tide, at hun selv får lov til at sætte ord på sin nye single. Har du vinterferie eller ej? Skiferie eller ej? Selv om det kan lyde godt, er vi trætte af kulden og venter bare på varmen. Derfor hjælper vi hinanden med at finde det bedste sommersoundtrack, så vi lige kan drømme os væk sammen. Vi leger også "Pass eller Play" med Adam og hans kæmpe energi fra Aarhus. Han vælger bangeren "Mr. Saxobeat" af Alexandra Stan.
Medvirkende: Ema Seferovic, Thomas Rendboe Andersen &amp; Berg.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3b5a122b9bdfd41bd06/beed19fb0f49aae44d5d949959874676651e379e8483a995041e857c6e8819e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-det-russiske-mysterie-er-maaske-blevet-loest-16122533082</link>
            <title>Det russiske mysterie er måske blevet løst</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi samler op fra vores hængeparti i går, hvor vi bad jer lyttere om hjælp til at finde ud af, hvorfor et crazy nummer, der er samplet fra The Cranberries bliver Shazamet SÅ meget i øjeblikket. Det havde I virkelig mange gode bud på. Ena er stadig helt oppe at køre over Bergs organisk-voksende single "Koldblodet Killer". Vi vender den engelske hitliste og snakker om Lady Gagas nyeste nummer "Abracadabra", som får os til at tænke tilbage på Gagas 2010'er lyd. Det var også i den periode, at Selena Gomez og hendes band hittede med "Love You Like A Love Song", der lige er blevet en del af Milliardklubben.
Vi leger også "Pass eller Play" med Jonas fra Charlottenlund. Han vælger bangeren "Karma" af Burhan G ft. L.O.C. - selv om der lå en guldklump fra Gilli til sidst, som var lidt mere varm for ham.
Medvirkende: Kedde.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a6927f9505d3e6e5b0aa56/fea13428f0dcb8fd6210e00a860a63750634c2e919c87282f3f6caa1d3f515fb"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
