<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 12:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-how-we-love-saint-clara-16122533064</link>
            <title>How We Love Saint clara</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. En torsdag i Popdatering betyder forpremiere, og vi har to helt sprøde og skarpe tracks klar til jer. Vi har Saint clara med på telefon, hvor hun sætter nogle ord på sin nye sang "How I Love You". Vi har her på Popdatering også en lille overraskelse til Clara. Lad os bare sige, at der er overflod af kærlighed i studiet og til Clara. Tobias Rahim har også velsignet os med en forpremiere på sin nye single "Regntid", lyt med, og få en forsmag før dine venner og kollegaer. Det er sidste dag, vi har K-pop-ikonet Jennie som P3's uundgåelige. Ena er faldet ned i et kaninhul af K-Pop-kultur og bliver endnu klogere og forelsket i det, når hun har Jennie-fan Hanh med på telefon. Vi leger også "Pass eller Play" med Cecilie fra Fyn. Hun vælger bangeren "Hips Don't Lie" af Shakira ft. Wycelf Jean, selvom hun allerhelst ville høre Teddy Swims.
Medvirkende: Saint clara, Tobias Rahim &amp; Hanh.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c06d173277f5337db3df/180babb5047e665e31306db6714141f0f77c024fb257e06e3b1c8ec9e3b6978d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-er-det-fredag-16122533063</link>
            <title>Er det fredag?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Skal du (p)opdateres på "Millardklubben" og de mest streamede sange i dette sekund? Så tager vi dig i hånden i dag og bruger tid på at dykke ned i dem. Vi giver lidt ekstra kærlighed til en af nye udgivelser fra i fredags. Hvor vi nusser om den festlige udgivelse "Festa Festa" fra Scarlet Pleasure. Vi har snakket med Emil Goll, som sætter nogle ord på deres nye single, og hvilken fest den tager os til. I "Pass eller Play" har vi Majbritt og Sofie fra Langeland med. De vælger bangeren "Earned It" af The Weeknd, som skurer helt op for stemningen.
Medvirkende: Anders Reuter &amp; Emil Goll.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481601" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e0bbe390a3d8db29ffc/c6c5a18f6227a095b917eb15538a7e412e9c195038bb48cfd4f7608cad69a2a2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-doechii-laver-musikkunst-16122533062</link>
            <title>Doechii laver musikkunst</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. I dag besøger vi både "Milliardklubben" og de mest streamede sange lige nu, og de giver en energi, som vi elsker. Vi tager fat i flere artister i dag, som sætter ord på deres nyeste udgivelser, så vi kan omfavne og elske dem endnu mere, end vi i forvejen gør. Vi hører fra Carlina de Place, AGGi og Ana Juél. Vi leger også "Pass eller Play" med Mette fra Nordfyn. Hun elsker 10'er-poppen, og det får hun serveret, fordi bangeren "Seek Bromance" gemmer sig i playlisten. Vi snakkede om Grammys i går, som blev afholdt natten til mandag, men det er vi slet ikke færdige med at snakke om. Nynne fra Residensen kigger ind i studiet og vender Doechii, som blev den 3. kvinde, som vandt bedste rap-album. Hvorfor var det helt rigtigt, at hun vandt? 
Medvirkende: Carlina de Place, AGGi, Ana Juél, Beyonce, Doechii &amp; Nynne.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67941cad8d7743e78008af82/cf44fb04d2db709e2b7399c6362f692ca461efde9cf4fcdda7d6a663de9356a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/popdatering-kan-d1ma-ogsaa-redde-din-dag-16122533061</link>
            <title>Kan D1MA også redde din dag?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi skal selvfølgelig omkring Grammy-prisuddelingen, som løb af stablen i nat. Derudover snakker vi om P3's Uundgåelige "Love Hangover" af Jennie ft. Dominic Fike. Derfor er Anders Reuter med som vores ekspert, når vi skal gøres klogere på K-POP-genren. I dagens "Pass eller Play" har vi Gustav med fra København. Han vælger bangeren "We Be Burnin'" af Sean Paul. Det er mandag, så der er også brug for et musikalsk reboot. Der er enighed om fra jer i SMS'en, at især en sang vil vende dagen. En sang, som både kan fixe en ridse i bilen og gøre, at man kommer ovenpå fra et indbrud i firmabilen. Enigheden er, at D1MA med "I Know" kan redde alles mandag. 
Medvirkende: Anders Reuter, SOL &amp; Beyoncé.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481609" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6792cb126069fd95ff380387/7b35f440288595747f7f74da48cbfe030d53b608bf421d93da5f825b2d583f92"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
