<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533414</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldfeber-mas-tjekker-ind-i-popdatering-16122533414</link>
            <title>Der er GULDFEBER: MAS tjekker ind i Popdatering!</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. MAS sender en hilsen til Popdatering og har taget et spritnyt nummer med, der ikke er på gaden endnu! Hør det her først. Han er nomineret til P3 Talentet til P3 Guld. Det er NEW MUSIC THURSDAY, derfor er der nogle søde kunstnere, der har givet Ena lov til at spille sange, der IKKE er udkommet endnu. FABRÄK sender en KÆMPE energi afsted med LOVLØS. Popdatering møder Popdronningen, når Medina præsenterer sin nye sang 'Se Mig Nu' eksklusivt her. Nostalgi-trippet fortsætter i Milliardklubben med et af de nyeste medlemmer.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482184" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c7a80a6e0f01126011/3de0387a5a6305a9718c08c39a644371788e2d7d4ef1f892b9b16f746a50ecfe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldfeber-sira-jovina-er-gaest-i-popdatering-16122533413</link>
            <title>Der er GULDFEBER: Sira Jovina er gæst i Popdatering!</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Popdatering får besøg af skønne Sira Jovina, der er nomineret til P3 Talentet til P3 Guld. Det viser sig, at Ena var til stede under, hvad Sira Jovina beskriver som HØJDEPUNKTET i hendes karriere hidtil! En uforglemmelig oplevelse. Derudover har Milliardklubben fået et nyt medlem, der handler om frygten for at være alene. Den kommer fra en ægte musikkunstner!</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481540" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686309b7a80a6e0f011269a3/93bf409fb765b8d3e028816bd9f749172d20468879aeb2029e98533b50476144"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533412</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldregn-oesten-er-gaest-i-popdatering-16122533412</link>
            <title>Der er GULDREGN: Østen er gæst i Popdatering!</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Østen er nomineret til P3 Talentet, og det skal vi fejre med hovedpersonen selv! Østen har taget en gave med til os i form af ny musik, der IKKE er udkommet endnu. Hør sangen her først! Et soundtrack til de nostalgiske sjæle har gjort sin entré i Milliardklubben - Ena har optur!</description>
            <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c777533c99835f892a/10823f2e5d743f28f0bb9203ccf64d348db9fad90b75acd1c74365e776a1dc11"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533411</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/der-er-guldfeber-mille-er-gaest-i-popdatering-16122533411</link>
            <title>Der er GULDFEBER: Mille er gæst i Popdatering!</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned ad hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi skal forbi P3's Uundgåelige, hvor et årets største danske samarbejder lægger navn til. En anden uundgåelig nyhed i musikken er Taylor Swifts nye album, som ekspert Ema Seferovic gør os klogere på. Ena får fint besøg af et af årets P3 Guld-talenter nemlig Mille, der også er nomineret med lytterhittet! Vi skal høre fra URO, hvad hans nye sang "Happy Days" handler om, og så sender Von Quar også en hilsen til Popdatering. Bandet har udgivet en ny sang, der er en opsang til, at man skal huske at bruge sin tid rigtigt!
Milliardklubben emmer af nostalgi, når en retro 00'er-sang gør sine entre.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:686308c784761efefa430919/29c2a0fc9c90f7ae5cc7fd111e85d3ba67c3c0bea90c7f8c3466b73b86a7240e"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
