<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/bliver-det-rihanna-i-dag-kan-oliver-og-alexander-vaelge-rigtigt-16122533153</link>
            <title>Bliver det Rihanna i dag? Kan Oliver og Alexander vælge rigtigt?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. KarrieKanonen er skudt i gang, og hen over de næste uger bliver holdet præsenteret i de forskellige musikprogrammer på P3. Vi starter i dag, hvor Marie Hobitz er inde og præsentere den første!! Vi lytter til Junior Brown med sangen "Hvem er jeg søn af?", og den bliver sendt godt afsted. Den fortjener et lyt! Ena modtog den anden dag en lidt flabet besked på Insta. Vores lytter Asger mener, at vi havde overset en guldklump i "Milliardklubben". Derfor er vi nødt til at give ham et kald, så han kan sende den godt afsted. Den pop-elektroniske duo ROYA er med på telefon, og vi snakker med dem, om deres eventyr efter deres single "Cruise" gik viralt. De sætter også ord på deres nye single "Dawn/Day", som vi sender godt afsted, og den bliver overfyldt med kærlighed i indbakken. Vi leger som altid "Pass eller Play", og i dag er der revanche fra Oliver og Alexander, som også var med i går. De fortrød, at de havde sagt Pass til Rihanna. De følte, de havde skuffet lytterne, har de bedre held i dag?
Medvirkende: Marie Hobitz &amp; ROYA (Sebastian Igens og Line Gade).</description>
            <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482097" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87cfbcb0ae0fecf01a882/ebed7ca6b9413503e0c64e2d82143aa04306f3d2497c4a79d276716432181a88"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/har-du-ogsaa-et-sweetspot-for-rihanna-16122533152</link>
            <title>Har du også et sweetspot for Rihanna?</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi dykker ned i de mest shazamede sange i Danmark, hvor vi endnu engang undrer os over en mystisk førsteplads. Det skal vi selvfølgelig finde ud af, hvad er. Vi giver kærlighed til de nye danske udgivelser, når vi besøger Zar Paulos "Telefonperson" og Andreas Odbjergs "Surprise Party". Der er et nyt medlem af Milliardklubben - en gammel banger fra R&amp;B-dronningen Alicia Keys. Hendes hit "No One" fra 2007 er nemlig nået de vilde 1 milliard streams. Vi leger også "Pass eller Play" med Oliver og Alexander, der arbejder på et lager i Randers. De vælger bangeren "FE!N" af Travis Scott ft. Playboi Carti.
Medvirkende: Zar Paulo &amp; Andreas Odbjerg.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e72b4dd5634992e7301f7c/fff3f0cc7ea5457e5bd28065f341a3c508a46a67a3f2d60a2cbb580c4d4f1d4b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
