<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/de-danske-kvindelige-artister-overtager-playlisten-og-det-er-velfortjent-16122533211</link>
            <title>De danske kvindelige artister overtager playlisten, og det er velfortjent</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi fyrer op for energien i "Milliardklubben", som er lidt anderledes end den musik, vi normalt spiller her på kanalen. Vi dykker ned i en masse nye udgivelser, blandt andet fra Dahlin, der er vinder af KarriereKanonen 2023. Hun har udgivet sangen "Over Broen", der handler om at løfte sig over sine hjertesorger. Andre danske kvinder, som vi elsker er Katinka, Pil og Annika, der alle har velsignet os med ny musik. Der er også nyt fra tidens største kunstnere, nemlig den sydafrikanske dronning Tyla, der lægger vejen forbi Roskilde Festival til sommer. Vi leger desuden "Pass eller Play" med Mick fra Lystrup, der skal imponere storrumskontoret, men stadig må stå ved sin integritet. Han vælger bangeren "Escapism." af RAYE ft. 070 Shake.
Medvirkende: Dahlin, Katinka &amp; Pil.</description>
            <pubDate>Mon, 19 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2b93a75c4b583511fff9/b7360d5f5989035baf6f2c6d97057b261fc2570992ec367d0e3e47e572828a4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/vi-er-kommet-til-at-love-at-du-stemmer-holland-til-eurovision-paa-loerdag-16122533204</link>
            <title>Vi er kommet til at love, at du stemmer Holland til Eurovision på lørdag</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Forpremiererne ligger klar til dig som altid på en torsdag. I dag har vi Pil med, som fortæller om tankerne bag sin nye single "Pæn", og hun sender den godt afsted. Vi sender også kærlighed afsted til Anton Westerlins nye single, han har lavet i samarbejde med JOSVA, Benjamin Hav og Gilli. De lander begge i nat. "Millardklubben" har fået en ikonisk sang ind. De har allerede flere sange i klubben, men vi er nødt til at give den kærlighed. Eurovisions semifinaler er godt i gang. Sissal skal i kamp i aften, og vi er kommet til at love Holland noget. Ena har Cain Slobbe, som er vært på Hollands største radiostation Qmusic, med på telefon, og de laver en gentlemans aftale, som I er blevet en del af. Vi leger også "Pass eller Play" med Emil fra Skiby. Vi er i sommerstemning, så ud fra de sommerhits vi har sat klar, lander han på "Bumpy Ride" af Mohombi.
Medvirkende: Pil &amp; Cain Slobbe.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6817e4a736106fc4887d1f4b/c5079116407898f29f8e88039faed82ec8f6d66b6738971c608efa0ea8728bf9"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
