<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popdatering</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        <description>Popdatering præsenterer dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 12:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popdatering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popdatering/image.jpg</url>
            <title>Popdatering</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering-1652350131000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/vi-har-de-varmeste-forpremiere-klar-til-dig-16122533244</link>
            <title>Vi har de varmeste forpremiere klar til dig</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Som en hver anden torsdag har vi to helt varme forpremiere klar til dig. Først har vi Carlina de Place, som sætter nogle ord på sin nye single "Hold On". Omar er også klar med en ny single i morgen. Den hedder "Diablo", og den skal bare få dig på klubben. En børne Disney stjerne har fået endnu en sang i "Milliardklubben", og den giver vi lige noget kærlighed. Vi kigger også på de mest "Shazamede" sange, hvor vi har Ella Augusta på førstepladsen. Hvis du har set Bachelorret, så ved du allerede hvorfor. Vi leger også "Pass eller Play" med Anne fra DR's kantine, som lytter med hverdag. Hun vælger bangeren "Go masala" af Rune Rask ft. Klamfyr, Ussel og Niklas.  
Medvirkende: Carlina de Place &amp; Omar.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481608" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683cd005f526fd481f833499/8c48f8fa0d20b0429478edf94c8a9e2493581e56e3a002a4a44be37dec5c5d28"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/en-onsdag-fyldt-med-gaester-og-laekker-ny-musik-16122533243</link>
            <title>En onsdag fyldt med gæster og lækker ny musik</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Alt den gode musik kommer op til sommeren, derfor tager vi fat i en masse udgivelser i dag. På programmet er Addison Rae, Sabrina Carpenter, ORA, Karoline Mossing, Dos Santos og Djo. Vi tager en snak med Ema Seferovic, som hjælper os med at forstå fænomenet Addison Rae. Lea Romera fra ORA er med på telefon, og vi tager en snak om deres nye single "Under The Influence". Djo, som spillede i Poolen i går, og før koncerten fik vi muligheden for en snak med ham. Vi hører om hans forventninger til koncerten og om hans nye album. Vi leger også "Pass eller Play" med Simon fra Esbjerg. Han vælger remixet "I Like it" af Enrique Iglesias ft. Pitbull. 
Medvirkende: Skye Newman, Ema Seferovic, Karoline Mossing, Dos Santos, Lea Romera (ORA) &amp; Djo.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683b7e245f16b6983086667b/e523ace3c1b7b01e88726e5cb1347031120a74fba005bb07aaaf4de95c2be4f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122533242</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/popdatering/popdatering-2025/vi-varmer-dig-med-stor-musik-paa-en-regnfuld-tirsdag-16122533242</link>
            <title>Vi varmer dig med stor musik på en regnfuld tirsdag</title>
            <description>I Popdatering præsenterer Ena Cosovic dig for den bedste, nye popmusik og tager dig med på en tur op og ned af hitlisterne og ud til de kunstnere, som skaber den musik, vi elsker lige nu. Vi tager fat i nogle af de nye udgivelser i dag. Thor Farlovs nye sang "Interesseret" med Noah Carter bliver sendt godt afsted, og Thor sætter selv nogle ord på sangen. Bette er forbi studiet og fortæller om sin nye single "Ik tænk Twice" og sit kommende album "EGO". Hvilke er de mest Shazamede sange i DK lige nu? Det tager vi et kig på. Vi leger også "Pass eller Play" med Stig fra Kolding, som er pensioneret DJ. Han ved, hvad folket vil høre, og vælger bangeren "California Gurls" af Katy Perry ft Snoop Dogg.
Medvirkende: Thor Farlov, Skye Newman &amp; Bette.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481608" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683a2cc7f526fd481f71f9a7/4ebd0ca03a37ad3a2bde105d6f826b3d3c3d865a02d5f3aa7097e34e5f85c09b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
