<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/stjerner-og-striber-podcast/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Stjerner og striber</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber-2654211769000</link>
        <description>Gør udenrigspolitik great again! DR's udlandskorrespondenter graver sig ned i de helt store dramaer og nørder løs i detaljerne og persongallerierne. Nyt afsnit hver fredag + det løse - fordi vi elsker international politik!
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/stjerner-og-striber-podcast/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/stjerner-og-striber-podcast/image.jpg</url>
            <title>Stjerner og striber</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber-2654211769000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/blaat-oeje-til-republikanerne-11802635005</link>
            <title>Blåt øje til Republikanerne</title>
            <description>(Vælger)lussingerne sidder løst i Stjerner og striber, som nørder igennem på et lille lokalvalg i Texas, der kan få stor betydning for midtvejsvalget til november. Vi ser også nærmere på Donald Trumps helt eget fredsråd, der gerne vil være en international rival til FN. Og så tager vi til Rom, hvor miraklernes tid åbenbart ikke er helt ovre.  
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Philip Khokhar og Mellemøsten-korrespondent Nanna Muus Steffensen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Laura Kirstine Olesen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80033937" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948b07f1afcaa2f77fd8c/16e6a58f52c8fa81e1e76b4642125fafcc2247ab129e63905f9e8638f3bfda07"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/ekstra-epsteins-ekko-rammer-europas-elite-11802635062</link>
            <title>EKSTRA: Epsteins ekko rammer Europas elite</title>
            <description>Der ruller politiske hoveder i Europa efter offentliggørelsen af 3,5 millioner (yes!) nye Epstein-dokumenter. Vi nørder igennem på konsekvenserne, som lige nu er større i udlandet end i USA.
Stjerner og striber tager også et smut til Grammys, der i år mindede mere om et demokratisk partikonvent, og så står den på akrylnegle og makeupcreme, når vi hilser på det nye par i politisk showbiz: Nicki Minaj og Donald Trump. It's barbie, b*tch! 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Laura Kirstine Olesen.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86114759" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:697215a3f353d63a2adde023/ca7161bd50bdb871f670cb73b93baca8dcde57ad69c47de3805e2ec02bb0bbf9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/trumps-nye-sherif-i-minnesota-11802635004</link>
            <title>Trumps nye sherif i Minnesota</title>
            <description>Beskrivelse: Den demokratiske politiker fra Minnesota, somalisk-amerikanske Ilhan Omar, blev i denne uge angrebet af en mand, der sprøjtede en ildelugtende væske på hende under et vælgermøde. Samtidig er Trumps nye "grænse-zar" Tom Homan ankommet til byen for at dæmpe gemytterne. Vi vender også Melanias nye dokumentarfilm, der har premiere fredag. 
Deltagere: Vært og USA-journalist Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72143880" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948ae8d78c037691b778a/2d72a350d3b08e32812fe77bf62255ede6e245f81776fbe5f30466485e3eb9e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/ekstra-presset-stiger-paa-trump-efter-drab-i-minneapolis-11802635061</link>
            <title>EKSTRA: Presset stiger på Trump efter drab i Minneapolis</title>
            <description>Raseriet stiger i USA i takt med at tilliden til ICE og Trumps immigrationspolitik falder efter den 37-årige Alex Pretti lørdag blev skudt og dræbt af en betjent fra grænsepolitiet i Minneapolis. Et drab som både Demokrater og Republikanere nu vil have undersøgt.
Og så er en udtalelse fra Trump om Nato-soldaters indsats i Afghanistan fået massiv kritik blandt andet fra en tidligere dansk forsvarschef, en gammel britisk rockstjerne, to regeringsledere og et væld af krigsveteraner og soldaterfamilier.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, forsvarskorrespondent Mads Korsager og USA-journalist Sandra Brovall.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69293837" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6972159f3f6a785b01c7d7ac/d4b5e5806bc77557b568a50d0a58ab67c9ce400cd58742e9479532eb2fa5cc06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/daddy-diplomatiet-i-davos-11802635003</link>
            <title>Daddy-diplomatiet i Davos</title>
            <description>Der blevet indgået en skitse til en ramme for en mulig aftale om Grønland, da Donald Trump mødtes med Nato-chef Mark Rutte til World Economic Forum-topmødet i Davos i denne uge. Hvad går den ud på, hvor stiller Trumps trusler EU-landende, hvem er Trump-hviskeren Rutte egentligt - og hvad foregik der ellers i Davos? Det kaster vi os over i ugens udgave af Stjerner og striber fra Bruxelles.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og økonomikorrespondent Casper Schrøder.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72709511" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948ab7f1afcaa2f77fd07/427b5dd31dbbe97508454b2c0af6ddbadf933632ef61c61e233926c6c51527b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/roeg-og-damp-i-d-c-11802635002</link>
            <title>Røg og damp i D.C.</title>
            <description>Stjerner og striber gennemgår - minut for minut - dagen, hvor udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen og Grønlands minister for udenrigsanliggender Vivian Motzfeldt mødtes med JD Vance og Marco Rubio i Washington DC om Grønland. Et møde der er blevet kaldt det vigtigste udenrigspolitiske møde siden Anden Verdenskrig (måske lige frem siden 1864). Hvad kom der ud af mødet - og hvor stiller det Grønland, Danmark og USA? 
Deltagere: Kulturkorrespondent og tidl. USA-korrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73432973" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948ac424d2364ef8ed7f4/5698e55a59360355709d4e73cab0f512baf739bfb1fd9a258fa8ce85d7f8ef69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/is-paa-trump-11802635001</link>
            <title>Is på, Trump!</title>
            <description>Flere og flere i Det Republikanske Parti er ved at have fået NOK af Donald Trumps trusler mod Grønland. Stjerner og striber nørder igennem på præsidentens imperieplaner for den vestlige halvkugle, mens NATO vakler og Europa forsøger at holde sammen på stumperne. Og så tester vi et vaskeægte diktator-joggingsæt i studiet. OBS: Podcasten er optaget 8. januar kl. 16.00  
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, tidligere USA-korrespondent Philip Khokhar, journalist Cecilie Kallestrup og latin- og sydamerikakorrespondent Kristian Almblad.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85840015" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948af2e0ce5f0a43e4698/28ae25f84357236fbb0cd43888f955d65b9210a28b80d7cdb77f345cc1b8aee2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802635060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2026/special-usa-overtager-venezuela-11802635060</link>
            <title>SPECIAL: USA overtager Venezuela</title>
            <description>Ja, så er 2026 i gang. USA har angrebet Venezuela, taget præsidentparret til fange og sat dem på et krigsskib med retning mod New York. "Vi overtager landet", lyder det fra Donald Trump. Men hvad er egentlig USA's interesser i Venezuela? Er Caracas første stop på et amerikansk imperie-togt? Og hvem er førstedamens skumle nevøer? Stjerner og striber iler til med svar! 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Sydamerikakorrespondent Kristian Almblad og USA-journalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Stéphanie Surrugue og Steen 'Disco' Svendsen.</description>
            <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:30:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53380103" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:694948b47f1afcaa2f77fe67/d58891a940755b4172ec838374bcdce1b610c3337f424b4e028645683761a207"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/sogs-awards-2025-11802535051</link>
            <title>S&amp;S Awards 2025</title>
            <description>And the winner is... I årets sidste episode deler Stjerner og striber priser ud, og vi kårer bl.a. Årets Politiske Genistreg, Årets Plottwist og Årets Politiske Kostumedesign. Og så åbner vi den bugnende brevkasse og besvarer alle mulige og helt umulige spørgsmål fra verdens mest geniale lyttere. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Jakob Krogh, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe og EU-analytiker Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82670285" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba741c68d74fdf0e07bc/4c3c37b1a127b66098be6f2220abc0968060ca8d460e75120e00990d22311832"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535050</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/en-alkoholikers-personlighed-11802535050</link>
            <title>En alkoholikers personlighed</title>
            <description>Washington er i chok, og Stjerner og striber har nærlæst Vanity Fair, fordi Trumps eller så diskrete stabschef i en hel interviewserie udleverer præsidenten og hans inderkreds. Vi ser også nærmere på en slags god nyhed: 'Det går godt, rigtigt godt, meget bedre end I tror' - var budskabet fra Trump til amerikanerne i denne uge. Stjerner og striber nørder igennem på Trumps grunde til at føle sig presset til at levere en slags økonomisk forsvarstale. Og så tegner vi et portræt af en sejlivet terror-franchise, der står på Trumps hævnliste, efter at Islamisk Stat-sympatisører i denne uge har dræbt tre amerikanere i Syrien og har angrebet Bondi Beach i Sydney.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, nyhedsvært, tidl. USA-korrespondent Philip Khokhar og mellemøstenkorrespondent Nanna Muus Steffensen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73417998" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8d81654c75b6f49c55/c472ec7849c6418a5f9fb1b61e175c4160c1184eb9a742463a74f23bef371412"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535049</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-giver-europa-det-roede-kort-11802535049</link>
            <title>Trump giver Europa det røde kort</title>
            <description>Det er nu officiel amerikansk politik at forsøge at fremme højrefløjen i Europa. Det fremgår af USA's nye nationale sikkerhedsstrategi, der er udkommet samtidig med kåringen af Årets Europæer, som er... en amerikaner! Vi fortæller, hvorfor Europa står i noget, der ligner den dårligste stemning siden Anden Verdenskrig. Men vi bringer også GODE nyheder: USA's præsident endelig modtaget en (fodbold)fredspris. Og så tager vi en tur til Nuuk, hvor USA stadig klør på for at fremme sine interesser i Grønland. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, kulturkorrespondent Sandra Brovall og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74901731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7c193e25da397b6028/eafe4cfdfb788eeacecc962fd497e50a13724edc610779ee26788a858a36f8e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535048</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/skud-i-krigstaagen-11802535048</link>
            <title>Skud i krigstågen</title>
            <description>USA's forsvarsminister Pete Hegseth og Pentagon er kommet under heftig kritik efter et dobbeltangreb på en båd ud for Venezuelas kyst med det, som Trump kalder "narkoterrorister". Et angreb, der kostede samtlige 11 mennesker på båden livet, og som nu skal undersøges. Var angrebet ulovligt? Hvem beordrede hvad? Og er forsvarsminster Pete Hegseth i fuld gang med at ændre spillereglerne for krig? 
Vi taler også om Donald Trumps seneste tirade mod somaliere i Minnesota - og Melania Trumps julepynt i Det Hvide Hus. 
Deltagere: kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og tidligere USA-korrespondent Philip Khokhar.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74316551" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba80193e25da397b6046/54257a955b2523d80715260b363a4ec01b6676fdefb1ac1a2134f3f3a2704a09"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/krig-og-kalkuner-11802535047</link>
            <title>Krig og kalkuner</title>
            <description>I en pragtvilla i Miami holder fire mænd et hemmeligt møde om Ukraines fremtid - og da informationerne begynder at lække, står det klart, der er storpolitisk magtkamp om Europa i Trumps inderkreds. Stjerner og striber går all in på fredsplanerne for Ukraine med Kreml og Team Vance i ene ringhjørne mod Team Rubio og den gamle verden i det andet ringhjørne. Vi siger også farvel - men måske på gensyn i Det Hvide Hus? - til MAGA-ikonet og crossfitteren Marjorie Taylor Greene. Og så har vi også en overraskende bromance og forsvinden thanksgiving-kalkun på menuen. 
Deltagere: USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg, Alexander Jonassen og Louise Brodthagen Jensen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76637835" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7181654c75b6f49b7b/2e26636120d0883629b1bdeac924c7082b829d271bf06e56ab3908b288b8ca65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/marjorie-og-mytteriet-mod-trump-11802535046</link>
            <title>Marjorie og mytteriet mod Trump</title>
            <description>Donald Trump tabte magtkampen mod demokraterne og en lille gruppe oprørske republikanere om Epstein-dokumenterne, der nu skal frigives. Hvilke dokumenter er der tale om, og hvor stort et problem er Epstein-sagen for Trump? Vi zoomer også ind på MAGA-ikonet Marjorie Taylor Greene, der er gået imod Trump på en række politiske områder, og Trumps seneste udfald mod journalister. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85765127" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8681654c75b6f49c2d/a8fbbacae1f789e49bac67731588f0e6eb73174a90d7f3df6209febbef865b38"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/henrettelser-i-hoej-soe-11802535045</link>
            <title>Henrettelser i høj sø</title>
            <description>I denne uge sejlede verdens største krigsskib, USS Gerald Ford, ind i caribisk farvand, hvor USA i måneder har bombet både, der ifølge USA fragter narkotika fra Venezuela til USA. Hvad forsøger Trump at opnå, og hvor er han villig til at gå for at presse Venezuelas præsident Nicolás Maduro? 
Vi skal også forbi seneste kapitel i Epstein-sagen, hvor Donald Trump bliver omtalt i gamle e-mails fra Epstein, der er blevet offentliggjort af demokraterne i Repræsentanternes Hus i denne uge. 
Deltagere: Udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, USA-journalist Lasse Engelbrecht, sydamerikakorrespont Kristian Almblad og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75220877" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7981654c75b6f49baf/8d470cd90bebe5df2db12435450da7cc3f90d4c97e56d4e1084255e493e9f858"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/fattigdom-og-fjerboaer-11802535044</link>
            <title>Fattigdom og fjerboaer</title>
            <description>Den kun 34-årige selverklærede socialist Zohran Mamdani har indtaget New York som nyvalgt borgmester. Hvem er Mamdani, og kan hans sejr overføres til andre amerikanske byer og delstater? Vi skal også til stor fest på Mar-A-Lago med Donald Trump, der har fået kritik for at være tonedøv, da den føderale stat stadig er lukket ned (nu den længste nedlukning i amerikansk historie) og millioner af amerikanere har svært ved at få enderne til at mødes.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-journalist Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78030600" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba91193e25da397b60f2/59a2b71031299a77ba6cc7929a429bdbe75c143a019e4ad0cef73c248f3dab95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-2028-11802535043</link>
            <title>Trump 2028?</title>
            <description>Donald Trump tager gerne en 3. omgang i Det Hvide Hus, siger han, selvom den amerikanske forfatning forhindrer det. Trumps gamle rådgiver, Steve Bannon, er dog overbevist om, at det kommer til at ske. Er det muligt for Trump at forsætte som præsident? 
Vi lægger ud med Trumps ventede møde med den kinesiske præsident Xi Jinping, der resulterede i en slags våbenhvile i toldkrigen. Hvem kom stærkest ud af mødet, og hvad siger det om deres relation? 
Deltagere: Kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og Asien-korrespondent Philip Róin. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76035909" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7b81654c75b6f49bc1/d80dd8e4061221c8a7da8472018d07c15949cfa9c11a9620d71e2886d6fb38bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/hvidt-hus-til-nedrivning-11802535042</link>
            <title>Hvidt Hus til nedrivning</title>
            <description>Stik imod sine løfter er Donald Trump i gang med at jævne Det Hvide Hus' East Wing med jorden for at lave en stor balsal. Stjerner og striber dykker ned i murbrokkerne og juraen. Vi ser også nærmere på Trumps systematiske benådninger af sine allierede og på præsidentens zigzagkurs i forhold til Rusland og Ukraine. Og så tager vi til demonstration med No Kings-bevægelsen, der lader til at bekymre Trump mere, end præsidenten bryder sig om at indrømme.
Deltagere: Nyhedsvært og tidl. USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og udenrigskorrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Louise Brodthagen Jensen og Alexander Jonassen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73748048" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7a193e25da397b6019/a221fa0a3ef3c780a92d73f578fce97dcafeb283244803f060d2c708f0d900a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/fred-i-froeperspektiv-11802535041</link>
            <title>Fred i frøperspektiv</title>
            <description>Donald Trump fik IKKE Nobels fredspris i år, men han fik i den grad en heltemodtagelse i Israel efter, at han har været med til at sikre en våbenhvile, en gidseludveksling og en fredsplan mellem Israel og Hamas i Gaza efter to års blodig krig. Er en fredsplan er lig med fred, og hvilken del af æren kan vi tildele Donald Trump? Og hvorfor er Trump vred på TIME Magazine, der ellers har skrevet en rosende artikel? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, international korrespondent Steffen Kretz og USA-journalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86625635" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8d81654c75b6f49c52/5ad69e3ebf6e8600d13d34102f4b32a9b46275c66dbccd84638d396632d088d8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535040</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-befrier-eller-bz-er-11802535040</link>
            <title>Trump - befrier eller BZ'er?</title>
            <description>Donald Trump har sat nationalgarden ind i en række demokratiske storbyer, senest Chicago, hvor præsidenten nu kræver både byens borgmester og delstatens guvernør fængslet. Stjerner og Striber deep diver i kampen om de amerikanske storbyer - både kampen on the ground og den juridiske kamp, der følger. Vi ser også nærmere på planerne om at udødeliggøre Trump i både metal og granit - og så tager vi til Virginia, hvor retssagen mod tidligere FBI-chef James Comey tager form. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79059914" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba9081654c75b6f49c6b/972adbcfff087af1518c9b694e93e88e29ad50e9f762e173b17a5727797d13df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535039</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/deller-i-troejen-11802535039</link>
            <title>Deller i trøjen</title>
            <description>Amerikanske soldater er for fede, woke og ubarberede, mener krigsminister Pete Hegseth, som i denne uge havde indkaldt hundredvis af landets generaler til lidt af en opsang. Er der et problem med de amerikanske kadetter?
Vi vender også slagsmålet i kongressen mellem demokraterne og republikanere om en ny finanslov, der har resulteret i, at den amerikanske stat er blevet lukket ned på ubestemt tid. Hvad betyder det, og er der tale om en ny strategi fra demokraterne?
Og så skal verdensstjernen Bad Bunny underholde til Super Bowl næste år. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-korrespondent Jakob Krogh.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Alexander Jonassen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82616711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba751c68d74fdf0e07c5/fbfa24c9f8708d8f4991392ee2360c341a58293bc1c144119a1c5ada258bb7c6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535038</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/putin-truer-med-pop-og-propeller-11802535038</link>
            <title>Putin truer med pop og propeller</title>
            <description>Russiske kampfly og mystiske droner fræser ind og ud af det europæiske luftrum, så Stjerner og striber er rejst til NATO og EU's hjerte efter svar: Hvad har Putin gang i? Og skal vi bare skyde l*rtet ned, som Donald Trump foreslår? Vi tager også til popfest i Moskva, hvor Putin forsøger at lave kulturkrig fra scenekanten. Og så gennemgår vi Ole Ryborgs slipsekollektion, inden vi selvfølgelig tjekker ind hos Jimmy Kimmel, hvis late night show er blevet de-cancelled... så længe det varer.    
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-analytiker Per Bang Thomsen, USA-journalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Steffen Gram.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="87694152" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba80193e25da397b604d/1cb4c19293a240616d82623d759b1ca447fb7afc8c747bb043179ea06f387cd0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/the-west-wing-moeder-the-crown-11802535037</link>
            <title>The West Wing møder The Crown</title>
            <description>Den røde løber var rullet ud for Donald og Melania Trump, der var på deres andet statsbesøg i Storbritannien (som det første amerikanske præsidentpar nogensinde). Hvad kom der ud af besøget udover storslåede militærparader, høflige skåltaler og gallamiddag på Windsor-slottet? 
Og så er en række mennesker blevet fyret for at hylde mordet på højrefløjsaktivisten Charlie Kirk - eller tale kritisk om ham. Republikanerne kalder det konsekvens-kultur - er det en ny pendant til cancel culture? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, nyhedsvært og tidl. korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, kulturkorrespondent Sandra Brovall og europakorrespondent Anna Gaarslev. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84586641" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba89193e25da397b60b0/589a3040b949dcca74a8de778411e92a973b3e4aaaf279b64b71b57e9389535d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/attentatet-paa-charlie-kirk-11802535036</link>
            <title>Attentatet på Charlie Kirk</title>
            <description>USA blev onsdag rystet af endnu et politisk attentat, da den 31-årige konservative aktivist Charlie Kirk, en af de mest indflydelsesrige personer i MAGA-bevægelsen, blev skudt og dræbt under et debatmøde på et universitet i Utah. Hvem var Charlie Kirk, hvordan har reaktionerne været, og hvorfor bliver USA igen og igen ramt af politisk vold? 
Vi vender også seneste kapitel i Epstein-sagaen, der handler om en kontroversiel fødselsdagsbog og en meget omtalt tegning af en nøgen kvinde, som Trump angivelige står bag. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73276872" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8f193e25da397b60e7/94e07616b1f40a6796a2d420846e1b43098ade46f09ead69c9ed68298316844f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trumps-vaerste-ven-taler-ud-11802535035</link>
            <title>Trumps værste ven taler ud</title>
            <description>Vi har besøg af John Bolton, Trumps tidligere sikkerhedsrådgiver, som er faldet i unåde hos præsidenten - men som også argumenterer for, hvorfor Grønland faktisk burde blive amerikansk. Vi ser også nærmere på blå mærker, åreknuder og konspirationsteorier i en uge, hvor Trump har måtte afvise rygterne om sin egen død. Og så tager vi til militærparade i Beijing, hvor Ruslands præsident Putin arbejder på en ny verdensorden,
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht, tidligere sikkerhedsrådgiver John Bolton, kinakorrespondent Philip Roin og sundhedskorrespondent Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84980626" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7d193e25da397b6038/c4785feddc5a5befb590ce364aa591df4c90454073409a1775bf78612241244a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/praesident-paa-krigsstien-11802535034</link>
            <title>Præsident på krigsstien</title>
            <description>Donald Trump pønser på at omdøbe forsvarsministeriet til krigsministeriet (som det hed under de to verdenskrige) og på at sende nationalgarden til Chicago og andre demokratiske storbyer. Hvad handler det om? At skabe lov og orden i lovløse byer - eller styrke Det Hvide Hus' kontrol og magtposition? Vi vender også den amerikanske påvirkningskampagne i Grønland, en ny fitness-challenge fra Pentagon, og Trumps forsøg på at gøre brevstemmer ulovlige.
Deltagere: TV-vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Kim Bildsøe Lassen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71204426" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba88193e25da397b609a/458d8251cdc009cd5a3eda73ac16e0e094137ebcc8303ed63b4d5a2f15102b7c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trumps-adgangsbillet-til-himmerige-11802535033</link>
            <title>Trumps adgangsbillet til himmerige</title>
            <description>Der har været fuld fart på topmøderne i denne uge. Først rullede Donald Trump den røde løber ud for Vladimir Putin på en militærbase i Alaska, og derefter var en række europæiske stats- og regeringschefer inviteret til kaffe i Det Hvide Hus. Hvordan forløb møderne, og hvad fortæller det om Trumps nye tilgang til topdiplomati? Vi vender også Californiens guvernør, Gavin Newsom, der er begyndt at lyde præcis som Trump på de sociale medier. Virker Newsoms nye, hårdtslående SoMe-strategi? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Kim Bildsøe Lassen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86273170" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba841c68d74fdf0e080e/09c8ed38f3576ac2d76949bf6284f1b7c7b17112d96588e67e2c80c6b35bbe84"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/europa-i-onlineaudiens-11802535032</link>
            <title>Europa i onlineaudiens</title>
            <description>Donald Trump og Vladimir Putin skal efter planen mødes fredag på en militærbase i Alaska, der kan blive begyndelsen på enden til krigen i Ukraine. Imens er lederne fra Ukraine og Europa forvist til sidelinjen, og de måtte nøjes med et teams-opkald med Trump et par dage før topmødet. Vi har også nyt fra om Trumps bud på en kommende ambassadør i Grækenland, og så vil Trump rydde op i Washington D.C.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og vært og tidligere USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76460429" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8181654c75b6f49bee/ee6cb7792c438fba18f83d37eac3a854365e4d5f08a4c35aefed51a760f512ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-byder-op-til-dans-11802535031</link>
            <title>Trump byder op til dans</title>
            <description>Trump har store planer, faktisk 8.300 m2 store: Han vil bygge en balsal i Det Hvide Hus' have. Samtidig forsøger han at tvinge Putin til en våbenhvile i Ukraine, men den tidligere KGB-agent er tung at danse med. Forholdet mellem de to er gået fra gaver og smiger til trusler om sanktioner og atomubåde, og Stjerner og Striber gransker den præsidentielle bromance. Og så tager vi til Texas, hvor Trump - til demokraternes hvidglødende raseri - vil redde republikanernes midtvejsvalg med et helt særligt politisk redskab.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, sydamerikakorrespondent Kristian Almblad.  
Tilrettelæggelse: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79366344" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8e1c68d74fdf0e0847/50db09ee001581e1522d8b7fb3e0d190d2abab9652167ff6a606370e6e2805b7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/skal-trump-have-nobels-fredspris-11802535030</link>
            <title>Skal Trump have Nobels Fredspris?</title>
            <description>'The Peace President' har den seneste tid været mægler i flere konflikter og krige. Der er kommet fred på grænsen mellem Thailand og Cambodia igen, og den blodigste krig siden Anden Verdenskrig - krigen i Den Demokratiske Republik Congo - er måske også afsluttet. Så skal Trump have Nobels Fredspris? Vi tjekker også ind i Washington DC, hvor politikere og mediepersonligheder spreder konspirationsteorier om alt fra Jeffrey Epstein til den franske præsidentfrues biologiske køn. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, afrikakorrespondent Søren Bendixen og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe.
Tilrettelæggelse: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83374728" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8d1c68d74fdf0e0841/02be5135fb2269e394cb8f84226b40ec440fab36c43b066b00ff077bff9531a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/boeh-epsteins-spoegelse-hjemsoeger-trump-11802535029</link>
            <title>BØH! Epsteins spøgelse hjemsøger Trump</title>
            <description>Hvordan stopper man en afstemning om offentliggørelse af Epstein-dokumenterne? Man smider politikerne i Repræsentanternes Hus på tidlig sommerferie. Men selv ikke dét er nok til at lægge låg på balladen om Donald Trump og de famøse "Epstein-files". Stjerner og striber fortæller, hvorfor sagen ikke ville dø sammen med Epstein selv. Vi skal også en tur til Alligator Alcatraz, et råt detentionscenter i Floridas sump og et symbol på Trumps kamp mod kriminelle illegale indvandrere. Stjerner og striber tager også en status på forhandlingerne mellem USA og EU om en toldaftale - hvem mestrer bedst 'the art of deal'?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg.
Tilrettelæggelse: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77788682" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7f81654c75b6f49bdf/8515577b72813c5965e048e91e0da61f8b9336ddbcc367a7122996443d34a888"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/roadtrip-igennem-europa-4-4-fondue-og-feministisk-sex-11802535028</link>
            <title>Roadtrip igennem Europa 4:4 - Fondue og feministisk sex</title>
            <description>Stjerner og stribers sommerbus er nået til Fredens hovedstad, Genève, hvor vi blandt andet lægger vejen forbi FN's europæiske hovedkvarter midt i byen - aka Donald Trumps store skræk. Hvorfor har Trump så meget imod FN og andre multinationale alliancer, og hvad betyder det for FN's arbejde, når USA smækker pengekassen i?
Afsnittet er optaget i juni 2025.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht,  EU-analytiker Per Bang Thomsen og international korrespondent Steffen Gram.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91410504" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba6f193e25da397b5fd4/cccce50eadd588a2256c34bd7bb33ce6376bba5bbf4e9294392d9d0c48a03323"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/roadtrip-igennem-europa-3-4-mars-og-venus-paa-kollisionskurs-11802535027</link>
            <title>Roadtrip igennem Europa 3:4 - Mars og Venus på kollisionskurs</title>
            <description>Donald Trump kalder EU en "fjende", som udelukkende er skabt til at røve USA's sparegris. Hvorfor har Trump så stort et horn i siden på Europa? Og kan EU stå på egne ben, når USA trækker sig? 
I dette afsnit går turen til Berlaymont-bygningen i Bruxelles, hvor Europa-kommissionen holder til, og den lille landsby Schengen i krydspunktet mellem Tyskland, Frankrig og Luxembourg, hvor en kendt traktat blev underskrevet for 40 år siden. 
Afsnittet er optaget i juni 2025. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, EU-analytiker Per Bang Thomsen og Energi- og boligkommissær i EU, Dan Jørgensen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85929864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8c193e25da397b60c9/0fb100e360c8fa36156d63a5646585f28b5d4780796430f74bb057d012c9236c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/roadtrip-igennem-europa-2-4-en-for-alle-hvis-alle-vil-betale-11802535026</link>
            <title>Roadtrip igennem Europa 2:4 - En for alle (hvis alle vil betale)</title>
            <description>Stjerner og stribers minibus er ankommet til Nato-hovedkvarteret i Bruxelles, hvor vi tager temperaturen på forsvarsalliancen, efter USA's præsident, Donald Trump, gentagne gange har sat spørgsmålstegn ved amerikanernes engagement. Hvor stærk er Nato-alliancen, og holder Nato's famøse musketered, hvis den bliver nødvendig?
Afsnittet er optaget i juni 2025. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, EU-analytiker Per Bang Thomsen og Danmarks Nato-ambassadør Kasper Høeg-Jensen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82120200" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7a193e25da397b6016/13619e44aabfe7e3188a27084ac4a4e38de4dbbf023f5ef8f886b28e91f38b3e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/roadtrip-igennem-europa-1-4-tro-haab-og-daasemad-11802535025</link>
            <title>Roadtrip igennem Europa 1:4 - Tro, håb og dåsemad</title>
            <description>Stjerner og striber har pakket minivan'en og er draget på biltur gennem Europa for at undersøge, hvordan kontinentet klarer sig, nu hvor Donald Trump er godt i gang med at trække tæppet væk under os - under Danmark, Europa og den alliance, der siden Anden Verdenskrig har bundet den vestlige verden sammen. Første stop er Omaha Beach i Normandiet, hvor de allierede gik i land på D-dag i 1944 - og dermed lagde grundstenen til den verden, vi har levet i siden. Men holder alliancen her i 2025? 
Afsnittet er optaget i juni 2025. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og EU-analytiker Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75671304" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8b193e25da397b60bb/55be93c16ac13ed23dda0f5a361fcdc2c155bcdd441e0c652fc931a4fe425405"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/krigshoege-og-fredsduer-11802535024</link>
            <title>Krigshøge og fredsduer</title>
            <description>Det republikanske parti i USA er dybt splittet over, hvad Donald Trump bør stille op med krigen mellem Israel og Iran og om USA skal bruge sine kraftige bunker-buster-bomber til at ødelægge Irans underjordiske atom-faciliteter. Hvad er argumenterne for og imod amerikanske indblanding, og hvor stiller det Donald Trump?
Vi taler også om den formodede gerningsmand, der dræbte to demokratiske politikere og sårede to andre demokrater i Minnesota i hvad guvernøren kalder et politisk motiveret angreb. Til sidst vender vi #NoKings-demonstrationerne i weekenden, hvor omkring fem millioner amerikanere demonstrerede mod Donald Trump.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-journalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75236425" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7c193e25da397b602b/3d8f7590a124af24bed200e268356fe3254e8ff4b408da61d998a2fa086a63cd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/live-fra-folkemoedet-med-lars-loekke-rasmussen-11802535023</link>
            <title>Live fra Folkemødet med Lars Løkke Rasmussen</title>
            <description>Stjerner og striber sender i denne uge fra molen i Allinge, hvor vi får besøg af udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M) til en snak om USA's præsident Donald Trump, Nato og hvordan USA's forhold til Danmark og Europa er efter Donald Trump er kommet tilbage til Det Hvide Hus. Vi vender også demonstrationerne i Los Angeles og slagsmålet mellem Donald Trump og Californiens demokratiske guvernør Gavin Newsom.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU- og Nato-korrespondent Ole Ryborg, USA-specialist Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Philip Khokhar og udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen (M).
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78649224" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7881654c75b6f49ba8/fac8506aa8b01c904209194e93d53ae2e031f5aef1db94fb48a6cc0ff2008363"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/halloej-paa-sengekanten-11802535022</link>
            <title>Halløj på sengekanten</title>
            <description>Verdens rigeste mand og verdens mægtigste mand er røget i totterne på hinanden på henholdsvis X og TruthSocial over Donald Trumps mastodont af en lovpakke, som han kalder Big Beautiful Bill. Stjerner og striber gennemgår hele balladen, reaktionerne og hvad det kan betyde for både Donald Trump og Elon Musk.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og EU-analytiker Per Bang Thomsen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68853198" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8a81654c75b6f49c39/6ebf14908db56e04017a28052903f5b1d15fc46b00810040c955502d54157a5c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/i-foelelsernes-vold-11802535021</link>
            <title>I følelsernes vold</title>
            <description>Donald Trump langer ud efter Ruslands præsident Putin, som ifølge den amerikanske præsident er blevet "fuldstændig vanvittig" i sin håndtering af krigen i Ukraine. Kong Charles kommer Canada til undsætning, og så har en video af den franske præsident Macron og hans hustru Brigitte i den grad overskygget et statsbesøg i Vietnam. 
Vi taler vi også om to af Trumps mere kontroversielle benådninger, der blandt andet involverer en reality-familie. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-journalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76781262" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8a193e25da397b60b7/9af3c602f91ed9126f74e40688ba48f60d8ff4ef724bea4076a3c92af21af556"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/bidens-storhed-og-forfald-11802535020</link>
            <title>Bidens storhed og forfald</title>
            <description>Joe Bidens inderkreds har systematisk i årevis forsøgt at skjule den tidligere præsidents svigtende fysiske og mentale helbred for offentligheden. Det viser den nye bog Original Sin, som Stjerner og striber har tygget sig igennem. Har Det Hvide Hus og det demokratiske parti skjult sandheden og snydt sine vælgere? Hvem vidste hvad og hvornår? Det svarer vi på i dagens afsnit, hvor vi også (næsten) skal til krypto-gallamiddag med Donald Trump i hans eksklusive golfklub uden for Washington D.C. Vi har i hvert fald talt med én af de krypto-handlere, der har købt sig adgang til middagen med USA's præsident. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82861515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba72a8747659fdaff7bf/611c4cebba99cb8274911d97d678cad45d7cd7c4dc8c76a59bdf9e83d51e7476"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-paa-1001-nats-eventyr-11802535019</link>
            <title>Trump på 1001 nats eventyr</title>
            <description>USA's præsident Donald Trump er taget på sin første officielle udlandsrejse til Saudi-Arabien, de Forenede Arabiske Emirater og Qatar, hvor der venter en gave i form af en luksus-jumbojet til 400 millioner dollars. Men må en præsident overhovedet modtage sådan en gave, eller er der tale om korruption, der ikke hører sig til i et demokrati?
Netop demokratiets tilstand er på dagsordenen til et demokrati-topmøde i København, som Stjerner og striber i denne uge har besøgt for at tage tilstanden på demokratiet, der i den grad er presset på verdensplan. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, vært og tidl. USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-journalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81345485" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8a1c68d74fdf0e082e/f28bca83b39b78f993c14a2c73596d4c748087df3d8dc8f7de491102ec35167f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/spioner-i-sneen-11802535018</link>
            <title>Spioner i sneen</title>
            <description>Meldinger om amerikansk spionage i Grønland viser, at Trump mener det mere alvorligt end nogensinde før: Han VIL have Grønland. Vi tager skæg, blå briller og skibukser på og dykker ned i spionhåndbogen og i det efterhånden iskolde dansk-amerikanske forhold. Og så tager vi til rosefest i Det Hvide Hus, hvor der pludselig er masser af positive vibrationer til briefingerne. 
Deltagere: Kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht, undersøgende journalist Niels Fastrup og Grønlands-reporter Lasse Lindegaard. 
Tilrettelæggelse: Louise Brodthagen Jensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79339854" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba89193e25da397b60a9/a5dfe2186e0fb2a0be2d0b8c706ffbfe5aaaf9cdfbc0278d97715d8601015ac9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/special-fra-droemmerejse-til-faengselsmareridt-11802535061</link>
            <title>SPECIAL: Fra drømmerejse til fængselsmareridt</title>
            <description>I denne uge har Udenrigsministeriet opdateret sin rejsevejledning til USA. Og det kan gå grueligt galt, hvis man ikke har styr på reglerne. Vi fortæller historien om to danske piger på 20 år, der for halvanden uge siden blev lagt i håndjern i en amerikansk lufthavn, kropsvisiteret, smidt i arresten i tre døgn - og deporteret. Årsag? Frida og Uma rejste på en forkert visumtype. Vi gransker også Donald Trumps dekret nr. 14161, som skærper antallet af tjek og sikkerhedskontoller for indrejsende i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht og tech-korrespondent Henrik Moltke.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Louise Brodthagen.</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85338318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7e81654c75b6f49bd5/ffa199b3eb4a379bc60ae3c79b97a3dbb4280688067b6d03fbc256241ff4c6ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trumps-foerste-100-0-dage-11802535017</link>
            <title>Trumps første 100(0) dage</title>
            <description>Vi gør status på Donald Trumps første 100 dage i Det Hvide Hus, som han fejrede med tusindevis af fans, countrymusik og gratis kasketter til vælgermøde i Michigan. Hvad er de største succeser - og fiaskoer? Samtidig er præsidentens popularitet hos amerikanerne dalet i de nationale målinger, og hans politiske modstandere er for alvor er ved at vågne op til dåd.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-journalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Louise Brodthagen.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86204619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7d81654c75b6f49bcf/c750d2838f32ad2635d439cf21086b28c18af17cb3b0177d773fcebd9d55820a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/familiekomsammen-i-gruppechatten-11802535016</link>
            <title>Familiekomsammen i gruppechatten</title>
            <description>Den skandaleramte amerikanske forsvarsminister Pete Hegseth er kommet i nye problemer, efter han (igen) har delt fortroligt materiale i en Signal-gruppe på sin private telefon - denne gang med både hustru, bror og venner. Vi ser på sagen og det massive kaos, der hersker i Hegseths forsvarsministerium. 
Vi taler også om vicepræsident JD Vances besøg hos paven, der dagen efter gik bort, og Trumps (kultur)krig mod Harvard og de andre universiteter.
Deltagere: Kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72003909" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba81193e25da397b6053/03bd2edc894e50e729e3b6ef7022a3ba93b26f5c9d7a307c3bb8db57c02de94f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/rollinger-i-rolls-royce-11802535015</link>
            <title>Rollinger i Rolls-Royce</title>
            <description>Ambitionen var tårnhøj, da Elon Musks afdeling for offentlige besparelser (DOGE) gik i gang med at endevende det føderale system for bureaukrati og korruption. Men nu har DOGE meddelt, at man har sparet 15 procent af det oprindelige mål på 1.000 milliarder kroner.
I denne uge ser Stjerner og striber nærmere på Elon Musk og gør status på DOGE's arbejde - og hvad der var med til at forme multimilliardæren i Sydafrika.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht og afrikakorrespondent Søren Bendixen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78683786" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba88193e25da397b60a6/5309029a88f35615119f4dfa74c11fe8acc1ac62e373cdf95ed32c024b346c04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/paaskemiraklet-i-west-wing-11802535014</link>
            <title>Påskemiraklet i West Wing</title>
            <description>Mange kunne ånde (forsigtigt) lettet op, da Trump (indtil videre) har trukket i land og sænket straftolden til 10 procent for alle lande på nær Kina. Vi dykker ned i en ekstremt hektisk uge i amerikansk politik for at finde ud af, hvad der skete, og hvad der fik Trump til at trække i land.  
For påsken står for døren, så derfor kigger vi også ind i Det Hvide Hus' nyetablerede "Faith Office" og på Trumps åndelige - og kontroversielle - vejleder Paula White samt Trumps forhold til det kristne USA. 
Afsnittet er optaget torsdag 10. April. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, nyhedsvært Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-journalist Malthe Sommerand.  
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83231305" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba81193e25da397b605a/933de34cdb283866513dc71ad73211aedb2c19b06ed463305fcf1e457aa7b954"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-gaar-planchen-ud-11802535013</link>
            <title>Trump går planchen ud</title>
            <description>Udstyret med en stor tavle med kryptiske udregninger, indledte USA's præsident Donald Trump i denne uge USA's handelskrig mod resten af verden. Vi dykker ned i pressemødet i Rosenhaven ved Det Hvide hus og hvad toldkrigen kommer til at betyde for Danmark, Europa og USA. 
Og så skal vi til både Florida og ostestaten Wisconsin, hvor flere mindre valg har givet demokraterne vind i sejlene.  
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og økonomikorrespondent Casper Schrøder. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79089288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba74193e25da397b5ff2/0f61df379d7ee4443c096738b01f8305e881508f14184b6164b8c85225890fc0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/signalfejl-i-gruppechatten-11802535012</link>
            <title>Signalfejl i gruppechatten</title>
            <description>Efter massiv kritik og ændrede rejseplaner lander vicepræsident JD Vance og andendame Usha Vance fredag efter planen på den amerikanske militærbase Pituffik Space Base (tidligere kendt som Thulebasen) i det nordvestlige Grønland. Vi gennemgår hele det tumultariske forløb op til besøget og tager et kig i de geopolitiske historiebøger for at finde et par eksempler på, hvordan USA gennem tiden har sikret sine politiske og økonomiske interesser rundt omkring.
Og så endevender vi balladen om den ikke-så-hemmelige gruppechat på appen Signal, hvor den amerikanske regeringstop kom til at dele hemmelige planer.
Deltagere: Korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-journalist Lasse Engelbrecht, international korrespondent Steffen Gram og EU-analytiker Per Bang Thomsen.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85937933" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba76193e25da397b6000/4bbc3def5ee9b0bab8dd08fe9eb24673dbe5cc645f0431e39094575e16d25765"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/forgyldt-forfatningskamp-11802535011</link>
            <title>Forgyldt forfatningskamp</title>
            <description>Donald Trump har lagt sig ud med landets dommere - og selveste højesteretten - i sin iver for at gennemføre sin politik. Trumps politik er på kant med loven, mener flere domstole. Trump mener, at dommerne er politisk motiverede, og vil han vil nu have én af dem stillet for en rigsret. Hvad handler det opgør om, og er USA på vej ind i en forfatningskrise?
Vi vender også Trumps forgyldte make-over af det ovale kontor i Det Hvide Hus - og balladen om The Kennedy Center og det ulmende oprør mod republikanske politikere. 
Deltagere: Korrespondent Stéphanie Surrugue, nyhedsvært Lillian Gjerulf Kretz og USA-journalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69955079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba87193e25da397b6094/03b93e534bd75c8a2fd5756af8edd81fc7f4af6df8309eaf294a16d0fa147418"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trumps-store-tesla-bilshow-11802535010</link>
            <title>Trumps store Tesla-bilshow</title>
            <description>Donald Trump sprang i denne uge ud som den helt store bilforhandler foran Det Hvide Hus i forbindelse med et køb af en Tesla for at hjælpe sin gode ven Tesla-direktøren Elon Musk, der er noget trængt af kritik og faldende Tesla-aktier. Samtidig afviser Trump, at der skulle være en recession på vej som følge af Trumps handelskrig. Vi vender også valget i Grønland, og hvad det kommer til at betyde for forholdet til USA.
Deltagere: Korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, USA-korrespondent Jakob Krogh, kulturkorrespondent Sandra Brovall og international korrespondent Steffen Kretz.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75880394" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7281654c75b6f49b82/e3127a9c1893e1068904ffd711707a5960b9b5a1a5d225eca554000b99712a71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-deler-talegaver-ud-11802535009</link>
            <title>Trump deler talegaver ud</title>
            <description>Donald Trumps tale til Kongressen endte med at blive den længste i moderne amerikansk historie. Under den 99 minutter lange tale kom Trump blandt andet omkring forholdet til Ukraine, at USA ville få fingrene i Grønland på den ene eller anden måde, og han nævnte den ekstra told på udenlandske varer og handelskrigen, der muligvis truer i horisonten. Senere samme uge stimlede EU-toppen sammen i Bruxelles, hvor Mette Frederiksen ikke kunne afvise Macrons idé om franske atomvåben i Europa, og hvor hun også sagde, at EU ikke længere kan være sikker på at have USA som allieret. Vi bruger Trumps tale til at samle op på alt det, der er sket siden sidst.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, nyhedsvært og tidl. USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og EU- og Nato-korrespondent, Ole Ryborg.  
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73391499" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba701c68d74fdf0e07a9/e5a63de68883be081f375d6edf46a2e75213271befb473306ba30260428f3789"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/europaeisk-charmeoffensiv-i-det-hvide-hus-11802535008</link>
            <title>Europæisk charmeoffensiv i Det Hvide Hus</title>
            <description>Europæiske ledere strømmer disse dage til Det Hvide Hus for at gyde lidt tiltrængt olie på de oprørte vande mellem USA og Europa. Fredag besøger den ukrainske præsident Volodomyr Zelenskyj Det Hvide Hus for at underskrive en aftale med Trump om, hvordan USA kan få del i de dyrebare mineraler i den ukrainske undergrund. Mandag var det den franske præsident Emmanuel Macron, der var forbi Det Ovale Kontor, og torsdag havde den britiske premierminister Keir Starmer et helt særligt brev med til Donald Trump. Der bliver kæmpet om at blive Europas Trump-hvisker, men var det franskmanden eller briten, der trængte bedst igennem til verdens mest magtfulde øre? Det vender vi i denne uges Stjerner og striber.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, USA-journalist Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Jakob Krogh og udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73864400" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8581654c75b6f49c20/5092e4fada46f6d100c1ecb2a081fa6b8dce1109dfabe02710836b58804db1e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535100</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/ekstra-tysklands-naeste-kansler-slaar-op-med-usa-11802535100</link>
            <title>Ekstra: Tysklands næste kansler slår op med USA</title>
            <description>Friedrich Merz, partileder for det konservative parti CDU, skal ikke bare lede en ny tysk regering, men kommer også til at stå i spidsen for et Europa, der i højere grad skal stå på egne ben. Merz vil gøre Europa "uafhængigt" fra USA, da han mener, at Donald Trump og regeringen i Washington D.C. er "ligeglade med Europas skæbne". Hvad betyder det, og hvad betyder valgresultatet for Tyskland og Europa? Det vender vi i denne ekstra udgave af Stjerner og striber. 
Deltagere: Korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, korrespondent i Tyskland, Steen Nørskov og EU og Nato-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52907784" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b493d64947bd028ab51c07/9714a67984894f9b107520a2d659fd8c30604ff7c218bc546377fac530f7003d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/ordkrig-mod-europa-11802535007</link>
            <title>Ordkrig mod Europa</title>
            <description>Præsident Donald Trump er godt i gang med at vende årtiers amerikansk udenrigspolitik på hovedet, og i denne uge kaldte han Ukraines præsident Volodymyr Zelenskyj en "diktator" og en middelmådig  komiker. Der var også kold luft til Europa fra Trumps vicepræsident JD Vance, der besøgte Tyskland i ugens løb. Hvad vil Trump og Vance opnå, og hvad betyder det for USA's tætte bånd til Europa?
Deltagere: Korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-journalist Lasse Engelbrecht og korrespondent i Tyskland, Steen Nørskov.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66571083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7b193e25da397b6020/c0cf0da39b45693bc681fb230d40669b06ad6fd58459ad7799d2acb1953f4226"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/trump-og-putin-laegger-planer-11802535006</link>
            <title>Trump og Putin lægger planer</title>
            <description>Donald Trump og Vladimir Putin har haft en lang og konstruktiv snak med krigen i Ukraine øverst på dagsordenen. Det ser ud til, at Trump er ved at indfri et centralt vælgerløfte om at standse krigen i Ukraine - uanset om Ukraine kan lide det eller ej. Men hvordan klarer Trump sig egentlig efter sine første fire uger in office? Det har Philip Khokhar fundet svar på i MAGA-land i den her uge. 
Deltagere: Korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-journalist Lasse Engelbrecht og Rusland- og Ukraine-korrespondent Matilde Kimer. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68038731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba85193e25da397b6082/f0d441c327cb059a45e0a2d8677e79b53534affcfc91353961383f84fd4e6142"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/helvede-med-havudsigt-11802535005</link>
            <title>Helvede med havudsigt</title>
            <description>Gaza skal være amerikansk, mener Donald Trump, der vil gøre det sønderbombede område til 'Mellemøstens Riviera' - en idé, der faktisk ikke er helt ny i MAGA-kredse. Vi ser på, hvem der før har talt varmt om Gazas havudsigt og hvordan dén idé er endt i Det Hvide Hus. 
Elon Musk og hans DOGE-afdeling er godt i gang med at endevende den føderale stat, og det har blandt andet kostet USA's statslige organisation for udviklingsbistand, USAID, livet. Topdemokrater mener, at der er tale om en "fjendtligt overtagelse" af den amerikanske regering.  
Til sidst tegner vi et portræt af demokraternes nye formand, Ken Martin, der har fået den simple opgave at rejse det gispende demokratiske parti igen. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-journalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelægelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84473732" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba85193e25da397b607b/2601ea2cf0e0cef75a6426b3a99145d500b24e7408ea18320405b87a57ecc6f1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/tarif-sheriffen-skyder-med-skarpt-11802535004</link>
            <title>Tarif-sheriffen skyder med skarpt</title>
            <description>Donald Trump elsker told og truer med toldhammeren for at tvinge sin vilje igennem over for både fjender og allierede. Bare spørg i Colombia.
Hvor effektivt er told som politisk redskab, hvad vil Trump opnå, og hvordan vil det ramme fx Danmark?
Det vælter generelt ud med nyheder og historier fra Washington D.C. i disse dage, og det er faktisk en helt særlig strategi fra den nye regering.
Og så har pressekorpset i Washington D.C. fået nye kolleger i form af influencere, der nu må deltage i pressekonferencerne i Det Hvide Hus.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, økonomikorrespondent Casper Schrøder, Sydamerika-korrespondent Kristian Almblad, USA-korrespondent Jakob Krogh og EU- og Nato-korrespondent Ole Ryborg.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78202247" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7981654c75b6f49bb2/9cd8264dd19316910904a105ba09a9b0a4e1e8094624f7142ed067c95bda7138"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/stormtropper-paa-fri-fod-11802535003</link>
            <title>Stormtropper på fri fod</title>
            <description>Donald Trump har spyttet præsidentielle dekreter ud i ét væk siden han overtog Det Hvide Hus, og en af hans første gerninger var at benåde flere end 1.500 personer, der er dømt efter stormen på kongressen 6. januar 2021. Hvad betyder det, hvem er de nu tidligere fanger, der nu er på fri fod, og hvordan påvirker det kampen om fortællingen om, hvad der skete under stormen på kongressen? Trump har i løbet af ugen også fået lidt af en opsang af en biskop under en gudstjeneste i forbindelse med indsættelsen. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, nyhedsvært og tidl. USA-korrespondent Lillia Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68467275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7e193e25da397b603f/637aeb55b30aadde80882bd65c80f11d08c7c070691f0fad6de16b6b3dd90d79"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/special-trump-vil-goere-usa-gylden-igen-11802535060</link>
            <title>SPECIAL! Trump vil gøre USA gylden igen</title>
            <description>Donald J. Trump blev mandag taget i ed som USA's 47. præsident, og han vil blandt meget andet gøre USA stort igen - bogstaveligt talt. Stjerner og striber sender fra Washington D.C. og går all in på indsættelsen i denne ekstra udgave. Hvad var det for en dag og ceremoni - og hvad siger talen om Trumps planer for de kommende fire år?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondet Philip Khokhar og USA-journalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77288140" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba8e193e25da397b60da/7cf62ec6d10c45598e276cd0132ca686bab53270dcabdd677b5d9a3a38d45067"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/sidste-nat-i-mar-a-lago-11802535002</link>
            <title>Sidste nat i Mar-A-Lago</title>
            <description>Stjerner og striber er taget til Palm Beach i Florida, hvor Donald Trump i disse dage er i fuld gang med at pakke inden han mandag 20. januar overtager Det Hvide Hus som USA's 47. præsident. Vi vurderer, hvor stærkt Trump står på sin første dag som præsident og guider til en historisk indsættelsesdag!
Vi vender også Joe Bidens sidste tale til nationen fra det ovale kontor, og om det var den afgående eller tiltrædende præsident, der skal have æren for våbenhvileaftale mellem Israel og Hamas.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og kulturkorrespondent Sandra Brovall.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80340364" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba74193e25da397b5ff5/ac1be80d86b4b5504e89d81971fbbc71456de814d8f3f08407d72be426a0a380"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802535001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2025/kold-skulder-til-trumps-hede-imperiedroem-11802535001</link>
            <title>Kold skulder til Trumps hede imperiedrøm</title>
            <description>Donald Trump vil gøre USA stort igen, og det mener han ret konkret ved at udvide USA til også at inkludere Grønland, Canada og Panamakanalen. I denne uge dykker vi ned i Donald Trump Jr.'s fem timer lange besøg i Nuuk, og hvorfor hans far er så interesseret i at få kontrol med Grønland og andre territorier.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, international korrespondent Steffen Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og nyhedsvært og tidl. USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78154442" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bba7c81654c75b6f49bc8/acdd1aad4a0f8b30dbceb29e50e99dabf753ad9a9faa3f53901dbc5a2af7fb03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/nytaarsspecial-med-statsminister-mette-frederiksen-11802437052</link>
            <title>Nytårsspecial med statsminister Mette Frederiksen</title>
            <description>Stjerner og striber besøger Statsministeriet for at gøre status på et hæsblæsende 2024 - og for at se frem mod det nye år. Prepper Mette Frederiksen? Hvordan påvirker det Danmark, at USA's præsident om mindre end en måned hedder Donald Trump? Hvordan skal Europa agere i en mere urolig verden? Og kommer Stjerner og stribers storpolitiske julehjerter op på Mette Frederiksens juletræ?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og statsminister Mette Frederiksen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79170509" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e89e40614b67ae05365/b5c189efe6bf7e5047de8672602306ec4d7f81c384c7b25af9d10f60335b03e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/game-of-drones-11802437051</link>
            <title>Game of Drones</title>
            <description>Det er hverken juleengle eller julemanden, der svæver over USA's østkyst i disse dage, men mystiske droner eller andre uidentificerede flyvende objekter. Den tiltrædende præsident Donald Trump kræver en god forklaring, mens Joe Biden forsøger at mane til julero. Vi går om bord i julemysteriet og de mange teorier og konspirationer, det har medført.
Vi taler også om Trumps korstog mod de amerikanske medier, som han sagsøger - eller truer - på stribe. Hvad kan det betyde for den måde, medierne dækker Trump på? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76945421" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8ca63f4ccc1ef03134/d1c957e78918252898742ee9fad71274fb28cfbdcec1ff5119ecf5e5a26922b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437050</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/fra-maga-til-feta-11802437050</link>
            <title>Fra MAGA til feta</title>
            <description>Hvad har Donald Trump tænkt sig at gøre på sin første arbejdsdag i Det Hvide Hus? I sit første tv-interview siden valget løfter Trump sløret for sine planer for den første dag som USA's 47. præsident. Trump har også udpeget sin svigerdatter Kimberly Guilfoyle som ny ambassadør i Grækenland. Hvorfor har hun fået den tjans og hvad indebærer jobbet?
I USA bliver en formodet gerningsmand hyldet som helt for drabet på en direktør for et stort sundhedsforsikringsselskab i New York, hvilket har udløst en intens debat om det amerikanske sundhedsvæsen. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall og forhenværende ambassadør i Athen Klavs A. Holm. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75486417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8ba63f4ccc1ef0312c/cd05982862d21e5496e086ef22b14848f8ca2f2e1526e6500559c80b5fbc10ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437049</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/pardon-my-french-and-my-son-11802437049</link>
            <title>Pardon my French... and my son</title>
            <description>Præsident Joe Biden har valgt at benåde sin søn Hunter Biden, selvom han og resten af Biden-administrationen udtrykkeligt har sagt det modsatte. Vi taler om, hvad sådan en benådning betyder, hvorfor han gør det, og hvad det, som Trump kalder magtmisbrug, betyder for Bidens eftermæle som præsident. 
Vi skal også til Frankrig! Trump er nemlig taget på sin første udlandsrejse efter valgsejren for at være med til genåbningen af Notre Dame i Paris. Stjerner og striber-holdet bruger det som eksempel til at vurdere, hvad rejsen siger om Trumps kommende udenrigspolitik. 
Og så fortsætter vi med det, der efterhånden er blevet en tradition i programmet - nemlig at kigge nærmere på de nyeste navne i Trumps tilsyneladende evige strøm af opsigtsvækkende nomineringer.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, nyhedsvært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-journalist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91552202" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8aa63f4ccc1ef0311b/2bcdfc936795d5fbf9542e133996dc3a6145e66f28e451ebbf22313ebcb1d3c2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437048</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/kalkun-og-et-frisk-kabinet-paa-trumps-menu-11802437048</link>
            <title>Kalkun og et frisk kabinet på Trumps menu</title>
            <description>Det er Thanksgiving i USA, og der er meget at sige tak for i Palm Beach, hvor Donald Trump har lagt sidste hånd på sin kommende regering. Det er dog ikke sikkert, at Trumps bud på kommende ministre vil blive godkendt af et flertal i Senatet, for senatorerne har også et genvalg at tænke på. Vi giver et bud på, hvad det er for et kabinet, Trump har udvalgt til at tage med til Washington D.C.
Vi vender også Kamala Harris' første offentlige videooptræden siden præsidentvalget, der har fået meget omtale, og Joe Bidens forsøg på at skabe fred i Libanon og Israel.
Deltagere: Vært og tidligere USA korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-journalist Lasse Engelbrecht. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75010632" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8de40614b67ae05383/02af4d4223963993533494ea259a90cbaae8236cce928c671d37e0e618d45334"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437047</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/mcamerica-great-again-11802437047</link>
            <title>McAmerica Great Again</title>
            <description>Donald Trump er fortsat i gang med at udpege ministre til sin kommende regering. Robert F. Kennedy, Jr., Trumps bud på en ny sundhedsminister, vil gøre USA sund igen, men må alligevel æde en burger ombord på Trumps privatfly. Hvad kan vi forvente af Kennedy, der har udbredt vilde konspirationer om vacciner, hvis han bliver godkendt som sundhedsminister?
Vi taler også om Elon Musk, der følger Trump i tykt og tyndt, og den magt, Musk har fået og vil få, når Trump bliver indsat som USA's 47. præsident, og den afgående præsident Joe Biden, der i den grad er blevet en lame duck.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall og EU-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69383114" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8621296bf60fe2dce9/17954ad0cf252ebb24a51677017af3c4938d1c8317821efb0c4f7490e902d770"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437046</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/gaetz-og-grimasser-11802437046</link>
            <title>Gaetz og grimasser</title>
            <description>Donald Trump er i fuld gang med at sammensætte sin regering med loyale MAGA-folk og flere valg har allerede sendt chokbølger gennem Washington D.C., hvor både demokrater og republikanere har svært ved at finde grimasser, der passer, fx til Trumps valg af Matt Gaetz som ny justitsminister. Vi gennemgår de vigtigste - og vildeste - udnævnelser og giver et bud på, hvad det siger om Trumps kommende regering.
Samtidig ser retssagerne mod den kommende præsident ud til at forsvinde som dug for Floridas morgensol, og Trump kan meget vel slippe for straf og nye domme.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-journalist Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-korrespondent Philip Khokhar og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83762956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e87a63f4ccc1ef0310f/6994b173d6d23ad3b3252cd11cb0bb96e92ca44764b6d3c43a95e5049cc0b008"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/maga-terningerne-er-kastet-11802437045</link>
            <title>MAGA-terningerne er kastet</title>
            <description>Donald Trump gør klar til at indtage Washington D.C. og magten igen efter sejren over Kamala Harris. Denne gang har han endnu større opbakning i partiet og befolkningen og endnu flere politiske muskler at spille med. Hvilke personer bliver en del af Trumps inderkreds og hvad vil han bruge sin magt på, fx når det kommer til et af sine største valgløfter: at sætte en stopper for indvandringen og udvise illegale immigranter fra USA?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75241610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8621296bf60fe2dced/43090d148772b92c3e7904172f4dc0e24659bd1b25f3f8e93c0b6e6897ce5c20"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/derfor-sejrede-trump-11802437064</link>
            <title>Derfor sejrede Trump</title>
            <description>Donald Trump bliver USA's 47. præsident efter han vandt stort over demokraternes kandidat Kamala Harris. I denne ekstraudgave debriefer Stjerner og striber på en hektisk valgnat og giver svar på, hvorfor amerikanerne tror på, at Trump er fremtidens mand, og hvorfor Harris blev fyret.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, international korrespondent Steffen Gram, USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-reporter Anne Alling og økonomikorrespondent Casper Schrøder. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74769867" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671fa0f2832f7a5b81823bda/7270212aa460a9f2180abd03389fe7963933ead870dec3edcf3201b841f3c976"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valgdag-i-usa-11802437063</link>
            <title>Valgdag i USA!</title>
            <description>Stjerner og striber varmer op til en hæsblæsende valgdag - eller rettere valgDØGN, da de amerikanske stemmesteder er åbne i sammenlagt 24 timer, fra New Hampshire på østkysten til Hawaii vestpå. Vi vender Trump og Harris' absolutte slutspurt inden valget, hvad de to kandidater skal på valgdagen og ikke mindst, hvornår der kan komme et resultat.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-kender Lasse Engelbrecht og udlandschef Niels Kvale. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85736906" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671fa0f1832f7a5b81823bd2/3afe4bb7fe9531df28e669d7ce6ca08beabb7541027fc71ad85d9a849ca0da2c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/joken-der-ikke-vil-doe-11802437044</link>
            <title>Joken, der ikke vil dø</title>
            <description>Valget nærmer sig, hvor Trump for længst er begyndt at tale om valgsnyd, og hvor ukendte gerningsmænd allerede har sat ild til kasser med brevstemmer. I den forbindelse vender vi også tilbage til Brad Raffensperger - manden, der i 2021 nægtede at tage imod ordren fra Trump om at skaffe 11780 stemmer i Georgia, som han manglede for at kunne vinde staten. Holdet fortsætter også, hvor vi slap i sidste uge, med komikeren Kill Tonys såkaldte joke om, at Puerto Rico er en stor ø af skrald. For Joe Biden har muligvis lavet en kæmpe fejl og vendt Trumps skralde-problematik til republikanernes fordel. Vi skal også omkring Kamala Harris' sidste store tale inden valget - for lykkes hun mon med at bygge bro mellem amerikanerne?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Jakob Krogh og international korrespondent Steffen Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68346888" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8ba63f4ccc1ef03127/311cb41b04aa89cdc408a88386e43c8a9cac88eadf5ec03ef0bcb7dddf445aa2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/trump-og-new-york-i-parterapi-11802437061</link>
            <title>Trump og New York i parterapi</title>
            <description>Trump afholdt søndag et seks timer langt rally i Madison Square Garden, selvom alle målinger peger på, at han ikke har en chance for at vinde staten New York. Vi taler om, hvorfor den republikanske præsidentkandidat alligevel afholdt det timelange rally i den by, han tidligere havde så kær. Samtidig befandt Kamala Harris sig i Houston, Texas - en stat, der har været republikansk i mere end 40 år. Hun fik selskab af Beyoncé, der, sammen med den demokratiske præsidentkandidat, talte med store bogstaver om kvinders ret til at bestemme over egen krop.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall og USA-kender Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99591435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fbdc25cb018709088e3c13/d009f04c5f09c53861f30986e4a9df9c6e2900b9df1d5d1a7118fe7fe72da7e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/demokraterne-kopierer-maga-drejebogen-11802437043</link>
            <title>Demokraterne kopierer MAGA-drejebogen</title>
            <description>Kamala Harris, Barack Obama og Tim Walz har i den grad skruet op for retorikken i deres kritik af Donald Trump, der selv har fået opmærksomhed efter nogle vilde og hårde bemærkninger. Vi taler om demokraternes nye strategi og de udmeldinger der er kommet fra Trumps tidligere stabschef i Det Hvide Hus, John Kelly, der har erklæret, at den republikanske præsidentkandidat lever op til definitionen på "en fascist". Vi ser også på Elon Musk, der er kommet i søgelyset efter han er begyndt at udlodde en million dollar om dagen til registrerede vælgere i svingstater.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75875789" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8dac5e3b48d2826383/fceebe5f13bf384c8c14523c541ba9edc42775cf7607108f9dede40b21a48daa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437060</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/guide-til-en-supersized-valgdag-11802437060</link>
            <title>Guide til en supersized valgdag</title>
            <description>Der er fuld fart på kampagnesporet i valgets slutspurt: Donald Trump langer pomfritter over disken på McDonald's i den afgørende svingstat Pennsylvania, mens Kamala Harris fejrer sin 60-års fødselsdag med Lizzo, Usher og Stevie Wonder.
Der er også et andet vigtigt valg, der udover præsidentvalget finder sted 5. november. Her skal amerikanerne nemlig også vælge de politikere, der skal sidde i kongressens to kamre, Senatet og Repræsentanternes Hus, der skal holde den nye præsident i ørerne de næste fire år.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-reporter Anne Alling  og international korrespondent Steffen Kretz. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69557642" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fbdc25cb018709088e3c0d/15abbc64753f7c41e60e6b01ecf3f56ef8bf004be6bac0db6e16f78fa2f3e376"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/i-biffen-med-trump-11802437042</link>
            <title>I biffen med Trump</title>
            <description>Filmen "The Apprentice", der er instrueret af dansk-iranske Ali Abbasi og handler om Donald Trumps forhold til sin advokat og mentor Roy Cohn, har fået premiere i Danmark. Stjerner og striber har været i biografen og går ombord i de stærke, politiske reaktioner, der er kommet på filmen. Vi taler også om Kamala Harris' tur i løvens hule på Fox News, og hvordan begge kandidater forsøger at appellere til latinamerikanske vælgere, der kan være med til at afgøre valget i de tætte svingstater. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall og USA-korrespondent Philip Khokhar. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80181384" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8be40614b67ae0536f/952774aeb67907a652d111f6c0417a9d04829be90bea27e373873be2e65c97cd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437059</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/obama-gaar-i-flaesket-paa-trump-11802437059</link>
            <title>Obama går i flæsket på Trump</title>
            <description>Tidligere præsident Barack Obama har ramt kampagnesporet og langer hårdt ud efter Donald Trump, men kommer også med en opsang til sorte, mandlige vælgere, der ikke har tænkt sig at stemme på Kamala Harris. Samtidig forsøger Donald Trump at appellere til kvindelige vælgere på Fox News denne uge. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-reporter Anne Alling og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58874574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fbdc26ac68322c7b22dee8/61204bf53074bb8588ca22f0a8c2f7d24cb1255e48bf50d67655ca3cef3c91e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/to-russia-with-love-11802437041</link>
            <title>To Russia with Love</title>
            <description>Donald Trump sendte angiveligt covid-test til Ruslands præsident Vladimir Putin mens corona-pandemien var på sit højeste. Det skriver den amerikanske journalist Bob Woodward, der var med til at afsløre Watergate-skandalen, i sin nye bog "War". Hvad er op og ned i den sag? Kamala Harris, der er blevet anklaget for at være pressesky, er draget på en større medieturné og var blandt andet forbi det legendariske nyhedsprogram 60 Minutes CBS News. Og så siger tidligere (og måske kommende) førstedame Melania Trump at hun fortæller ALT i sin nye bog. Special guest Kirstine Biltoft-Knudsen har læst bogen og kommer med sin vurdering.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Jakob Krogh og udlandsredaktør Kirstine Biltoft-Knudsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78099144" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8c21296bf60fe2dd1a/f2bb4658dd55811590144fa4e0ee1c7f4a0f54dbaa2485eef8962868c9eecaff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437058</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/dark-maga-musk-11802437058</link>
            <title>Dark MAGA Musk</title>
            <description>Donald Trump har været tilbage i byen Butler, Pennsylvania, hvor han i juli blev udsat for et attentat under et vælgermøde. Med sig havde Trump mangemilliardær og X-ejer Elon Musk iført sort MAGA-hat. Hvad har de to mænd til fælles og hvad betyder det, at Musk støtter Trump?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue og USA-reporter Anne Alling. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52840971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fbdc25ac68322c7b22dee1/807785ac6b3b4c758905ff3aae77d8142d3a1bd9b29bf8da6c386cb1425eb912"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-live-in-concert-del-2-11802437062</link>
            <title>Stjerner og striber - Live in Concert! (del 2)</title>
            <description>Anden del af Stjerner og stribers special optaget i Koncertsalen i DR Byen sammen med DR Vokalensemblet, DR Big Band, DR Symfoniorkestret samt dirigent Miho Hazama. 
Solister: China Moses, Adeem the Artist og Stine Hjelm.
Et uddrag af showet kan også ses på DRTV.
The best is yet to come!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-korrespondent Jakob Krogh. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80263752" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ffe262ac68322c7b346a4a/c9b05bb97944b6ba2b0a1d6b367948566b820241af67dde4ada31c9aaaff50e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437057</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-live-in-concert-del-1-11802437057</link>
            <title>Stjerner og striber - Live in Concert! (del 1)</title>
            <description>Stjerner og striber har i denne special skiftet det vanlige podcast-studie ud med intet mindre end DR's koncerthus, hvor vi sammen med mere end 80 vanvittigt dygtige musikere og sangere fra DR Vokalensemblet, DR Big Band, DR Symfoniorkestret samt dirigent Miho Hazama tager på et musikalsk roadtrip gennem den amerikanske valgkamp. 
Solister: China Moses, Adeem the Artist og Stine Hjelm.
Et uddrag af showet kan også ses på DRTV.
The best is yet to come!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77780037" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fbdbca8168ebc64d74a4df/20660b271de925537335a694204114f175ea8775e0e92a1a9a1aa1135713c161"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437040</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/midtvestlig-hoeflighed-11802437040</link>
            <title>Midtvestlig høflighed</title>
            <description>De to vicepræsidentkandidater, republikanske JD Vance og demokratiske Tim Walz, mødtes i denne uge til en noget mere civiliseret debat i New York. Hvordan gik det for de to kandidater? Vi vender også situationen efter orkanen Helene, der har ramt den amerikanske østkyst, Melania Trumps bog og en uventet gæst på Kamala Harris' kampagnespor.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59433288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8d7e073b9ab64c24be/81de308dc57c00fc9759e6a03a574320f34285bdc2f32374d78c0baa005d519d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437039</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/revolvermanden-harris-besoeger-graensen-11802437039</link>
            <title>Revolvermanden Harris besøger grænsen</title>
            <description>Kamala Harris tager efter planen til den mexicanske grænse fredag - hendes første tur til grænsen siden hun blev demokraternes præsidentkandidat. Hvordan vil Harris og demokraterne håndtere spørgsmålet om grænsesikkerhed og migration? Vi tager også til Springfield, Ohio, der er havnet på verdenskortet efter Donald Trump under tv-debatten kom med udokumenterede påstande om, at migranter spiser byens hunde, katte og andre kæledyr.
Deltagere: Udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, USA-specialist Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Jakob Krogh og international korrespondent Steffen Gram. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63704911" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8a7e073b9ab64c24a8/db5f6dad544cfbb5851b0e711ac39eddf9bb1d50265f9db6867574ec1ef2b431"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437038</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/trumps-kryptiske-kryptoplan-for-usa-11802437038</link>
            <title>Trumps kryptiske kryptoplan for USA</title>
            <description>Donald Trump har lanceret et nyt kryptofirma med sine tre sønner og vil nu gøre USA til verdens hovedstad for kryptovaluta. Hvad handler det om, og hvorfor deler Trump burgere ud på en burgerbar i New York? Samtidig beskylder Republikanerne demokraternes hårde retorik for at føre til det formodede attentatforsøg mod Trump, og én af USA's vigtigste fagforeninger bryder en lang tradition ved ikke at støtte demokraterne ved præsidentvalget. Og så vender vi Melania Trumps nye bog.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-specialist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar og økonomikorrespondent Casper Schrøder. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78998860" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8721296bf60fe2dcf9/6e4f4ee0ea50f8d383b46f7180e1dab8ced448ef1429d00040ab8f585b4851cb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437056</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/ekstra-formodet-attentat-mod-trump-igen-11802437056</link>
            <title>EKSTRA: Formodet attentat mod Trump (igen)</title>
            <description>Secret Service afværgede søndag formentlig endnu et attentat mod Donald Trump. Denne gang på Trumps egen golfbane i Palm Beach i Florida. Vi ser nærmere på hvad der skete, den formodede gerningsmand, politiets arbejde og de mulige motiver.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37663947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f783374be7e3cec971fe/b15a5806da401a0f27ae0b3fa530f3124173dfcdeff19e790494bd2b2de18554"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/av-for-katten-en-debat-11802437037</link>
            <title>Av for katten en debat!</title>
            <description>Donald Trump og Kamala Harris mødtes natten til onsdag til deres første tv-debat, hvor de blandt andet kom ind på størrelsen på Trumps vælgermøder og kæledyr i Ohio, der ifølge Trump lever livet farligt. Hvordan klarede de sig, og hvad er reaktionerne på debatten? Og så har Taylor Swift meldt ud, hvem hun har tænkt sig at stemme på til valget 5. november.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar og EU-analytiker Per Bang. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75999057" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e86ac5e3b48d2826356/c3ef16af81bf3435b28c31eae945f26f442fe35a85242a6cadad71e2f9830e83"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/trump-og-harris-gaar-til-staalet-i-steel-city-11802437036</link>
            <title>Trump og Harris går til stålet i Steel City</title>
            <description>Både Donald Trump og Kamala Harris er trukket i arbejdstøjet og har besøgt flere afgørende svingstater i denne uge, blandt andet stålstaten Pennsylvania, der er en afgørende brik i spillet om Det Hvide Hus. Vi tager et kig på valgmatematikken og svingstaterne, der komme til at afgøre, hvem der vinder præsidentvalget 5. november. Og så ser vi på, hvorfor Kamala Harris kun har givet ét interview (med sin vicepræsidentkandidat ved sin side) siden hun blev nomineret som demokraternes præsidentkandidat.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62781583" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8821296bf60fe2dd01/703e09ff30209fa16b0daeba2d23392a716a4b9414c8f84b5b56cc9919e5e647"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/kennedys-hvaler-trumps-kvaler-og-harris-idealer-11802437035</link>
            <title>Kennedys hvaler, Trumps kvaler og Harris' idealer</title>
            <description>Robert F. Kennedy Jr. er droppet ud af valgkampen om at blive USA's præsident og har i stedet rettet sin støtte mod Donald Trump. Vi taler om, hvad det betyder for Republikanernes vinderchancer. Derudover nærmer den anden præsidentdebat sig. Men forskelligrettede krav og Trumps gentagne trusler om ikke at møde op sætter spørgsmålstegn ved, om debatten overhovedet kommer til at ske. Vi tegner også et portræt af hende, der kan blive USA's første kvindelige præsident. For hvem er Kamala Harris egentlig?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73709451" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8c21296bf60fe2dd14/4478750f63c932bcec0ecdfd2f4c8ea7ab1c2eaa48ee8e3d50c3ebb19e0d3866"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/demokratiske-superstjerner-til-love-fest-i-chicago-11802437034</link>
            <title>Demokratiske superstjerner til love-fest i Chicago</title>
            <description>Stjerner og striber er tilbage fra sommerferie, og vi skal derfor forbi nogle af alle de ting, der er sket siden sidst. Derefter hopper vi med hovedet først ned i Demokraternes konvent 2024 - hvem holdt den bedste tale, var der nogen, der skuffede, og hvad er det for et parti, Demokraterne er ved at genopbygge?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75762307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e87ac5e3b48d2826361/d7b41735d1158484281ae7cebe2d226e88e735d7dc4574cf7ebdcb1f89b0ca0d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-i-d-c-4-4-hoejesteret-11802437033</link>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 4:4 - Højesteret</title>
            <description>I sidste afsnit af Stjerner og stribers sommerspecial er vi nået til den amerikanske højesteret, som har til opgave at sikre, at landets politikere - og ikke mindst præsidenten - overholder forfatningen og demokratiets spilleregler. Hvem er de ni ekstremt magtfulde og særligt udpegede mænd og kvinder afgør alt fra amerikanernes adgang til våben og abort  til tidligere præsidenters immunitet, og er højesteretten gearet til at tage vare på demokratiet?
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71775238" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8be40614b67ae05377/38bd3284494b5ac5fc50a6d6c17a38b857e511d9e3dcf1c5bb964d5b2e9bd822"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-i-d-c-3-4-justitsministeriet-11802437032</link>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 3:4 - Justitsministeriet</title>
            <description>I tredje afsnit af Stjerner og stribers sommerspecial har vi forladt Washingtons politiske centrum for at besøge et fængsel i udkanten af byen, hvor en gruppe fanger afventer deres dom efter stormen på kongressen. Vi har besøgt Det Hvide Hus og Kongressen - og er nu nået til Justitsministeriet - som Donald Trump ynder at betegne som Den Dybe Stat. Hvorfor nærer Trump og tusindvis af amerikanere dyb mistro til Justitsministeriet? Politikerne advarer om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. I denne serie undersøger vi, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet.
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67659724" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e867e073b9ab64c2494/5072e8ff46a6eafd02b08b49a6c012aaff1f384e1dd75f0ee46ade0071a1e43b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-i-d-c-2-4-kongressen-11802437031</link>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 2:4 - Kongressen</title>
            <description>Stjerner og striber taget til Washington D.C., hvor vi i fire særlige sommerafsnit tager forbi Det Hvide Hus, Kongressen, Justitsministeriet og Højesteret. Donald Trump, Kamala Harris og Joe Biden advarer alle om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. Vi undersøger, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet, og i dette andet afsnit besøger vi Repræsentanternes Hus og Senatet på Capitol Hill, hvor demokratiet i dén grad sat på prøve, da en folkemængde stormede kongresbygningen 6. januar 2021. 
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71759687" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e89ac5e3b48d282636a/9ff8ca7ad244f9d307d6648c5e10ee0ebd790bbebdf8f982ee303b3fd2d28875"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-i-d-c-1-4-det-hvide-hus-11802437030</link>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 1:4 - Det Hvide Hus</title>
            <description>I denne sommerspecial er Stjerner og striber taget til den glohede politiske sump, Washington D.C., hvor vi i fire afsnit besøger Det Hvide Hus, Kongressen, Justitsministeriet og Højesteret. Donald Trump, Kamala Harris og Joe Biden advarer alle om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. Vi undersøger, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet, og vi begynder på 1600 Pennsylvania Avenue, den mest eftertragtede adresse i amerikansk politik.
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65693253" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8ce40614b67ae0537f/47acefef15cbe4626b15216fd4e9a05cc6c6a38b39ae2baf1d552d6279e1f97d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/ekstra-biden-traekker-sig-og-peger-paa-harris-11802437055</link>
            <title>EKSTRA: Biden trækker sig og peger på Harris</title>
            <description>Joe Biden har efter massivt pres fra demokrater trukket sig som præsidentkandidat og peger nu på sin vicepræsidentkandidat Kamala Harris. Vi gennemgår de sidste 48 timer af Bidens kampagne, ser på reaktionerne og zoomer ind på Kamala Harris, der kan blive USA's første kvindelige præsident.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80925581" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669e199ede405b0c1d61c158/f253bae87d5b0c99b9169612c1cd09784d1e67dca290fcffa868246c69c1d1af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-gud-konge-og-maga-land-11802437029</link>
            <title>USA: Gud, konge og MAGA-land</title>
            <description>Donald Trump er blevet kronet som Republikanernes præsidentkandidat, og natten til fredag beskrev han for første gang attentatet mod ham i weekenden. Var det en fornyet Trump, der tog imod partiets nominering? Joe Biden er blevet smittet med covid og er i isolation - ikke kun fysisk, men i stigende grad også politisk, da flere demokrater udtrykker bekymring om Bidens evne til at slå Trump. Og så vender vi Trumps valg af vicepræsidentkandidat, JD Vance.
Deltagere: Udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62001671" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8521296bf60fe2dce2/99d82fe3ab6c300623dd2a85ab257790979b13cc53b4d1666a481aebb0726c63"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-ursula-eller-kaos-og-nye-tider-i-eu-11802438521</link>
            <title>Valg i Europa: Ursula eller kaos og nye tider i EU</title>
            <description>Man siger, at når USA hoster, så bliver verden forkølet. Derfor taler vi om, hvad attentatforsøget mod Donald Trump betyder for Europa. Vi skal også omkring både Ursula von der Leyen, som torsdag skal kunne tælle til det magiske tal 361 for at fortsætte som formand for Europa-Kommissionen, og Keir Starmer, der vil genstarte Storbritanniens relation til EU. Alt det og meget mere skal holdet forbi i den her episode, som er den sidste, hvor Stjerner og striber fokuserer på Europa.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61227517" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66715ee1ac5e3b48d281da9f/454cee7d3441328b6b99f6812182182195e8ba6d6a8e363cb4ae1b7487db5ba9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437999</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/ekstra-attentat-mod-trump-11802437999</link>
            <title>EKSTRA: Attentat mod Trump</title>
            <description>Donald Trump blev lørdag ramt af skud under et vælgermøde i Pennsylvania, hvor én tilskuer samt den formodede gerningsmand blev dræbt, mens to andre personer blev alvorligt såret. I denne ekstraudgave af Stjerner og striber taler vi om mordforsøget på Donald Trump, de mange reaktioner i USA og hvilke politiske konsekvenser, det kan få.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:30:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49212749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669399a8dc0ed299b4ab32a9/5f72316f1054cb278fdb62b1ba101ce3a4e62d6916fcd2095825c8ce20de469f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-presset-stiger-paa-biden-11802437028</link>
            <title>USA: Presset stiger på Biden</title>
            <description>USA's præsident Joe Biden holdt natten til fredag dansk tid et pressemøde, som mange betragter som det vigtigste i hans karriere. Her kaldte han sin vicepræsident for Trump, han præsenterede Zelenskyj som Putin, og det overordnede fokus var, ikke overraskende, på Bidens kandidatur og evne til at fortsætte som Demokraternes præsidentkandidat. Pressemødet lå efter NATO-topmødet i Washington D.C., hvor stats-og regeringschefer fra de 32 medlemslande var samlet. Stjerner og striber vender de største overskrifter fra topmødet og laver en status på det massive pres på Joe Biden, der kun bliver ved med at stige.
Deltagere: Udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, USA-korrespondent Philip Khokhar og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:25:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57788232" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8721296bf60fe2dcf3/6bba6b8c81c75a9c19dcd19c0fe08977f78fe1e862b5f600eb3c49a8432c69fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438520</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-voulez-vous-danne-regering-med-mig-11802438520</link>
            <title>Valg i Europa: Voulez-vous danne regering med mig?</title>
            <description>Venstrefløjen gik frem, Macrons midte gik tilbage, og den yderste højrefløj fik ikke det resultat, de havde håbet på. Stjerner og striber dykker ned i søndagens anden valgrunde i Frankrig, hvor ingen af de tre grupper i Nationalforsamlingen fik et absolut flertal. Men hvad betyder sådan et valgresultat for den politiske situation i Frankrig, og hvad er det for en regering, præsident Macron nu står med? Det dykker dagens frankofile hold ned i.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Karin Mørch, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU- og NATO-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51222395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66715ee17e073b9ab64b9b13/00df6296886758d4449b7d58114ba10e7044d165d38714f04ad462839dd331b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-det-store-demokratiske-freak-out-11802437027</link>
            <title>USA: Det store, demokratiske freak-out</title>
            <description>Dagens Stjerner og striber udkommer i en panatlantisk udgave! Vi skal nemlig både forbi valget i Storbritannien, hvor Labour-partiet, med Keir Starmer i spidsen, løb med den altoverskyggende sejr, mens De Konservatives Rishi Sunak på den anden side må overgive magten. Og der er mere europæisk politik på programmet, fordi den anden og afgørende franske valgrunde finder sted på søndag. Stéphanie Surrugue opdaterer direkte fra Paris. Men vi skal selvfølgelig også forbi USA, hvor flere og flere stiller sig kritisk overfor Joe Bidens evne til at være Demokraternes præsidentkandidat, og hvor der er kommet en afgørelse i Trumps immunitetssag.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen, EU-korrespondent Ole Ryborg og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79256904" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e887e073b9ab64c24a0/2c0c79b8966c9e3ba0c3bf0fe182a60baedb4e19ffee6113942713f3ef4741f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-droemmesommer-for-drama-queens-11802438515</link>
            <title>Valg i Europa: Drømmesommer for drama queens</title>
            <description>Dramaet fortsætter overalt i Europa... Stjerner og striber skal først forbi Frankrig, hvor første runde af parlamentsvalget blev afholdt i søndags. Her havde den franske højrefløj igen et fantastisk valg, og Rassemblement National har ikke stået stærkere siden 1940'erne. Valget i Storbritannien nærmer sig også, og meget skal gå galt, hvis ikke briternes nye premierminister fra på fredag hedder Keir Starmer. Vi skal også tale om Europa-Parlamentet, for selvom de tre største EU-topjobs nu højst sandsynligt er landet, så er meget stadig usikkert, og spændingen er stadig høj.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, international korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52065089" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a726d54b32e59a6f621/f606e6ef82c0ff7235129032afb5f19a87f854001794fbfd0019fcf4671d13f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-panik-i-bidens-lejr-efter-debat-mod-trump-11802437053</link>
            <title>USA: Panik i Bidens lejr efter debat mod Trump</title>
            <description>Præsident Joe Biden og den tidligere præsident Donald Trump mødtes i nat til valgkampens første præsidentdebat. Stjerner og striber-holdet stod derfor meget tidligt op for at se den 90 minutter lange debat mellem en Donald Trump, der fremstod uforberedt med sine lange forklaringer, og en Joe Biden, som har efterladt mange med særligt ét afgørende spørgsmål - kan Joe Biden overhovedet fortsætte som præsidentkandidat for Demokraterne?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64817164" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8cac5e3b48d282637e/e2812b12000a73d9704cffd6ebbf79b2a9394bee9984cba329394804b8fb39da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-fransk-valgbaguette-og-britisk-brusebad-af-moeg-11802438514</link>
            <title>Valg i Europa: Fransk valgbaguette og britisk brusebad af møg</title>
            <description>Den første valgrunde i det forestående parlamentsvalg i Frankrig starter på søndag. Derfor taler vi om det franske valg, og hvordan både Emmanuel Macrons Renaissance og Marine Le Pens højrefløjsparti Rassemblement National står lige nu. Også valget i Storbritannien nærmer sig med hastige skridt. Her gør særligt Brexit-kongen Nigel Farage sig bemærket med det højredrejede parti, Reform UK. DR's korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen giver en status sammen Stjerner og stribers Europa-panel.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57338369" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a73d841d7e13d3f607a/098584f293be8edb1d75eb36e0e0cd9f756282d2ff5d132b557a5417b8d6f039"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-til-sammenskudsgilde-med-julia-roberts-11802437025</link>
            <title>USA: Til sammenskudsgilde med Julia Roberts</title>
            <description>Donald Trump og Joe Biden kæmper indædt om at overgå hinanden i at samle flest penge ind før valget til november. Med hjælp fra Hollywood slog Bidens kampagne pengerekord i denne uge. Vi tager en snak med chefen for Bidens fundraising om kunsten at samle penge ind og hvad kandidaterne egentligt synes om disciplinen. Mens Biden fundraiser i LA, er hans tilstand og begrebet cheapfakes igen kommet i søgelyset. Afsnittet er optaget onsdag 19. juni.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-kender Lasse Engelbrecht og økonomichef og tidl. ambassadør i Danmark Rufus Gifford.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62733201" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb6e119b65cdee3cad6/f769c62662d881806ec6974ffce5d9b35574b21f3513a85fb6cb24a5947306b9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-brandvarm-sag-behandlet-over-kold-torsk-11802438513</link>
            <title>Valg i Europa: Brandvarm sag behandlet over kold torsk</title>
            <description>Vi fortsætter med at tale om de store EU-topjobs, der snart skal landes. EU's 27 statsledere mødtes nemlig i mandags for at diskutere, hvordan posterne skal fordeles. Hvad der skete, og hvem der er i spil - vi vender det hele. Stjerner og striber skal også forbi Frankrig, hvor den politiske situation bare bliver ved med at udvikle sig op til valget.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, international korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52592116" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a75d841d7e13d3f6086/a9496d0b1ebca408eadaa9ba910181311b01e53bf3e6569afc6526926b5af1c1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-skyldige-hunter-og-elektriske-hajer-11802437024</link>
            <title>USA: Skyldige Hunter og elektriske hajer</title>
            <description>Det fyger med domme i den amerikanske valgkamp. Robert Hunter Biden, præsident Joe Bidens søn, er dømt skyldig for ulovlig våbenbesiddelse og for at lyve sig til en Colt-Cobra revolver tilbage i 2018. Vi spørger derfor, hvordan det kan påvirke farmand Bidens valgkamp. På den anden side står Trump, der nu igen er fri til at ramme kampagnesporet, efter han modtog sin dom i New York. Og det gjorde han tidligere på ugen med et rally i glohede Las Vegas. Hvordan det gik, det taler vi om i Stjerner og striber.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, kulturkorrespondent Sandra Brovall, international korrespondent Steffen Gram og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70411276" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb5e43bb6c7b2fd0fbb/91e87588ad49b6f3bfe1af91c96e3f4954275d20142dfa4fb0613c20e24f7bb3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-rygterne-svirrer-om-de-store-eu-topjobs-11802438512</link>
            <title>Valg i Europa: Rygterne svirrer om de store EU-topjobs</title>
            <description>Mens der har været Europa-Parlamentsvalg, er den britiske premierminister Rishi Sunak endt i noget af en knibe. Derfor spørger vi, om det snart overhovedet kan gå værre for ham og Det Konservative Parti i Storbritannien. Og med det netop overståede EP-valg starter det, som vi på Stjerner og striber betragter som mindst lige så spændende. Nemlig den kabale af store topjobs i EU, der nu skal lægges.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59775418" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a735c1c0160b34888dc/dd62c3d603a1ee587b9e22fd7137db9735baa24741b11897ffb48e332c3ea5bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438519</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-ekstra-den-store-debrief-11802438519</link>
            <title>Valg i Europa: EKSTRA! Den store debrief</title>
            <description>Stemmerne er stadig i fuld gang med at blive talt op over hele Europa, efter millioner af europæere i går satte deres kryds til Europa-Parlamentsvalget. Stjerner og striber mødes nu dagen derpå i denne ekstraudsendelse og debriefer med en håndfuld korrespondenter fra fem forskellige EU-lande - om alt det, de ikke sagde, da de i går sendte live til den store valgfest.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, korrespondent Kristian Almblad, korrespondent Steen Nørskov og udlandsjournalist Cecilie Kallestrup. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79105404" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66604274266f037612a4b894/20e5129a1e421dd49d65954ac6bfb40aba63daf9400808a673286f213904b1e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-klar-parat-stem-11802437023</link>
            <title>Valg i Europa: Klar, parat, stem!</title>
            <description>EU-valget er nu i fuld gang og 360 millioner stemmeberettigede europæere i 27 lande skal i løbet af weekenden sætte kursen for Europas fremtid. Vi tager temperaturen på EU-valgkampen i Ungarn, Belgien og på Baltikum - og svarer på spørgsmål fra lytterbrevkassen!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78936652" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb57c6410bdb4b42b6e/4ecd610367938c9888484b2861da2e968caa628778a16e6d65901e241b6ef541"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-eu-beauty-contest-11802438511</link>
            <title>Valg i Europa: EU-Beauty Contest</title>
            <description>Vi er gået ind i ugen for Europa-Parlamentsvalget. Danskerne stemmer på søndag, men valget er allerede i fuld gang flere steder i Europa. Derfor varmer Stjerner og striber op med at svare på nogle af de spørgsmål, der trænger sig allermest på ved lytterne. Panelets deltagere vælger også hver et land, som de, af forskellige årsager, gerne vil fremhæve her i ugen op til valget - med håbet om at udmærke sig i vores lille EU-Beauty Contest!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, korrespondent i Storbritannien, Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73248638" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a75ee4be922aeec40f5/51747162d732006477585ce24fbf8ac3cb14450d78876fe6132e6e7bcf111fe4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/ekstra-trump-doemt-skyldig-11802437026</link>
            <title>EKSTRA! Trump dømt skyldig</title>
            <description>Vi har samlet holdet til en ekstra udgave af Stjerner og striber for at tale om den historiske dom mod Donald Trump, som nu er den første tidligere amerikanske præsident der er blevet dømt skyldig i en straffesag. Ifølge 12 nævninge i New York er Trump skyldig i samtlige 34 punkter, han var anklaget for i New York - blandt andet for at have forfalsket dokumenter for at dække over penge, der blev udbetalt til den tidligere pornoskuespiller Stormy Daniels forud for præsidentvalget i 2016. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, tidl. USA-korrespondent Lillian G. Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72147340" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665978069c4e5d63cc9798fb/f254f534479c09db48063e6c47499f1e431c24db55328a2e457591c7bd0816f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-trump-er-lige-saa-from-som-moder-teresa-11802437022</link>
            <title>USA: Trump er lige så from som Moder Teresa</title>
            <description>Stjerner og striber besøger i dag Joe Biden, som siger, at den amerikanske økonomi kører på skinner. Med Bidenomics har han skabt flere jobs, et stærkt aktiemarked og en faldende inflation. Men amerikanerne har en helt anden opfattelse. Vi skal også endnu en gang forbi retten på Manhattan, hvor de 12 jurymedlemmer lige nu sidder og voterer om Trumps skæbne - og hvor Demokraterne har rekrutteret en stor amerikansk skuespiller til at føre valgkamp. Derudover er to flag, som har nogle problematiske referencer, blevet spottet ude foran ikke ét men to af højesteretsdommer Samuel Alitos bopæle.
Deltagere: USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, international korrespondent Steffen Gram og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70924492" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb4ce3bf8fdc20f51ee/fcf1729d9e1e9d77867f332250e998cac904b000b8ebb11cb08c793ed61bdf85"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438510</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-den-anti-woke-venstrefloejsdronning-11802438510</link>
            <title>Valg i Europa: Den anti-woke venstrefløjsdronning</title>
            <description>Nej til indvandrere, klimaskepsis og stor sympati for Rusland. Den populære tyske partileder Sahra Wagenknecht har vendt op og ned på den yderste venstrefløj i Tyskland. Hvem er Wagenknecht, hvad vil hun med sit nye parti, og hvad betyder det for den yderste venstrefløj i Europa? Vi vender også Emmanuel Macrons statsbesøg i Tyskland, balladen om Alternative für Deutschland og "Champagne-Max" samt en drivvåd Rishi Sunak, der har udskrevet valg i Storbritannien.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, EU-reporter Per Bang Thomsen og korrespondent i Tyskland Steen Nørskov. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79839801" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a70267a61ab2273c34c/e7c13295281a8dc55654872b08e12b637facddbf13ae048cfc6df60c2a88630d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-ny-valglov-staerk-kaffe-og-en-masse-millioner-11802437021</link>
            <title>USA: Ny valglov, stærk kaffe og en masse millioner</title>
            <description>Sidste vidne er afhørt i retssagen mod Trump om tys-tys-pengene, der blev overført til Stormy Daniels, efter de angiveligt havde en affære tilbage i 2006. Nu har juryen Trumps skæbne i deres hænder. Næste skridt er nemlig, at de 12 jurymedlemmer skal blive enige om en dom. Vi taler om retssagens sidste vidne, som endte med ikke at blive Donald Trump selv. Stjerner og striber vender også et nyt lovforslag, der skal forhindre illegale immigranter i at stemme til præsidentvalget - selvom det allerede står i USA's forfatning, at det kun er amerikanske statsborgere, som kan stemme. Så hvorfor er republikanerne kommet med det her lovforslag? 
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-kender Lasse Engelbrecht, og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64960586" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb4e119b65cdee3cacc/edf0454307bcdb30d408391bc32c96ed30b35a3b846ceb2419728ad976dcf02d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438509</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-hoejrefloejen-fester-i-madrid-11802438509</link>
            <title>Valg i Europa: Højrefløjen fester i Madrid</title>
            <description>Toppen af poppen på den yderste europæiske højrefløj var i weekenden samlet til topmøde i Madrid for at sparke EU-valgkampen godt i gang. Og der er meget at fejre for højrefløjen som står til fremgang i meningsmålingerne. Hvad er forklaringen på det, hvad samler (og ikke mindst splitter) de forskellige højrefløjspartier, og hvad vil et højresving i Europa-Parlamentet betyde?
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Jacob Thue Stenager.</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55401857" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a73502df15133ddbcde/4cf3953e2611069a63415ebc2c20a833c3f87724f917c7ce2f54c8f54bdbd29f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-biden-elsker-onsdage-11802437020</link>
            <title>USA: Biden elsker onsdage</title>
            <description>Stjerner og striber laver i denne uge en status på Joe Bidens valgkampagne. Derfor stiller vi skarpt på særligt én dag om ugen, der er ekstra vigtig for den demokratiske præsident og præsidentkandidat. Vi skal også endnu en gang forbi retten i New York, hvor Trumps tidligere fixer Michael Cohen - som mange betragter som tys-tys-retssagens hovedvidne - har indtaget vidneskranken. For hvordan er det gået manden, der ikke er bleg for også at fortælle sin side af sagen på TikTok for sine knap 300 tusinde følgere?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60916492" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8bb4e43bb6c7b2fd0faf/fdb44e31f4066b59d1d3ac98afb66af2f7ef27505c04f894069cccfbd553b67f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438518</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/eurovision-special-3-3-11802438518</link>
            <title>Eurovision Special! 3:3</title>
            <description>Årets Eurovision Song Contest-finale var måske den mest politiske nogensinde. Derfor dykker Stjerner og striber i denne sidste særudgave ned i lørdagens store klimaks. Udenfor Malmö Arena foregik både demonstrationer og anholdelser, mens der indenfor til finalen var identitetspolitik på tapetet med den 24-årige nonbinære, schweiziske vinder. Vi går igennem alle de politiske nedslag, for måske kan årets tumultariske Eurovision være et billede på et Europa i forandring.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm, EU-korrespondent Ole Ryborg og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58312957" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6643a5cfe542fb08936a6d6b/609027121a72fb19a95827844023b8c142ae0665ddeed159e004cd314cad551c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438508</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-krudt-kugler-og-demokrati-skjold-11802438508</link>
            <title>Valg i Europa: Krudt, kugler og demokrati-skjold</title>
            <description>Sammen med EU-topbosser, europaparlamentarikere og både nuværende og tidligere statsledere har Stjerner og striber været til det uformelle topmøde Copenhagen Democracy Summit i Skuespilhuset. Her talte både Mette Frederiksen og Ursula von der Leyen forsvarspolitik, og de understregede begge den massive trussel, som Rusland udgør. Vi dykker ned i den her europæiske, sikkerhedspolitiske oprustning og spørger blandt meget andet om hvem, der skal betale regningen.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50948220" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a72502df15133ddbcd6/87c57a12c1ac8e79981fe7586078a2a48738ceeed562e6f332ac51f2ae1877c1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-til-vp-casting-i-palm-beach-11802437019</link>
            <title>USA: Til VP-casting i Palm Beach</title>
            <description>Stjerner og striber fortsætter, hvor vi slap i sidste uge. Guvernøren i South Dakota Kristi Noem har nemlig ikke bare skudt sin egen hund i en grusgrav, nu opfordrer hun også til, at Joe Bidens schæferhund Commander bør lide samme skæbne. Hun er én af Donald Trumps potentielle vicepræsidentkandidater - vi kigger nærmere på hende og en håndfuld andre, der kan ende med at blive Trumps højre hånd, hvis han vinder valget til november. Vi skal også forbi retten i New York, hvor Stormy Daniels har været på vidneskranken for at fortælle om sin påståede affære med den tidligere republikanske præsident.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80417548" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c0cea58f18dc4b9767344e/539ff579876b6507c92ca2d923f193f051f3d449228913280118fe13753219ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438507</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-den-store-roeverhistorie-test-11802438507</link>
            <title>Valg i Europa: Den store røverhistorie-test</title>
            <description>EU-debatten er gået (krum) agurk i Sverige, hvor det lige nu diskuteres om EU-regler vil gøre både döner kebab og veteranbiler forbudt. Vi dykker ned i EU-myterne og giver et bud på, hvad der er sandt og falsk. 
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager.</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65838966" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a725c1c0160b34888d3/be56aeb5a437936ee6fd1f581763f1869fc8d335675537d0d58d343345665a13"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/eurovision-special-2-3-11802438517</link>
            <title>Eurovision Special! 2:3</title>
            <description>I andet afsnit af Stjerner og stribers Eurovision Special dykker vi ned i hvordan både EU-kritik og EU-begejstring har kunne ses og høres i Eurovision Song Contest, og vi taler om nogle af de sange, der var for politiske til at komme med i konkurrencen - og dem, der slap igennem.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64043001" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663378f6b76592fadf050dd4/0151f8b3d83f46de6a9d4a9a6d84f91d8b74367691c1eca120ddc936529534df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/eurovision-special-1-3-11802438516</link>
            <title>Eurovision Special! 1:3</title>
            <description>Stjerner og striber har fundet glimmer og konfetti frem og kaster sig i tre særafsnit over Eurovision Song Contest, der bliver afholdt i Malmø i denne uge. Brydningerne i Europa har nemlig altid fyldt i Eurovision, fra Nellikerevolutionen i Portugal til Den Orange Revolution i Ukraine, fra Berlinmurens fald til euroens indførelse, fra kønskamp til valgkamp. Vi nørder igennem på det hele og synger med på Europas moderne politiske historie.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm, EU-korrespondent Ole Ryborg og special guest EU's konkurrencekommissær og Eurovision-fan Margrethe Vestager. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78820281" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663378f6f358fdf526cc06be/ed5f3a6a8d061d62ce38707498baa55e7e18c30d07ab5c2d9150fff77bd31f69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-law-og-order-fra-hoejesteret-til-kim-kardashian-11802437018</link>
            <title>USA: Law &amp; Order - fra Højesteret til Kim Kardashian</title>
            <description>Mens Joe Biden crackede jokes til The White House Correspondents' Dinner i Washington D.C., så var Donald Trump igen omdrejningspunkt i endnu en retssag - denne gang i den amerikanske Højesteret. Han vil nemlig gerne have immunitet for de handlinger, han udførte, da han var præsident. Vi spørger DR's retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, om det overhovedet kan lade sig gøre. Derudover fortsætter protesterne på de amerikanske universiteter, og Kim Kardashian var "super honored" over at gæste Det Hvide Hus i anledning af Second Chance Month.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe og  USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82269961" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7d2d0394bb2c982183/39d76d3a9aaf4aad8bfcb224d21c3566ef5cf7b87bd936810bd6e82d28d95623"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-brevkasse-special-fra-strasbourg-11802438506</link>
            <title>Valg i Europa: Brevkasse Special fra Strasbourg</title>
            <description>Hvem er de mest flamboyante EU-kandidater gennem tiden? Hvor meget indflydelse har de danske parlamentarikere egentlig? Og kan briterne komme med i EU igen? Stjerner og striber dykker ned i brevkassen og svarer på lytterspørgsmål i anledning af Europa-Parlamentets sidste møde i Strasbourg.
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56927671" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a6e267a61ab2273c33e/6eeb7963fc65e53bf0d359d2637fd5a6c028f22c2916ba23bf7d618d750ad3e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-magic-mike-har-talt-med-gud-11802437017</link>
            <title>USA: Magic Mike har talt med Gud</title>
            <description>Efter måneders republikansk modstand har Kongressen vedtaget en milliardstor hjælpepakke til bl.a. Ukraine - men først efter, at formand Mike Johnson rådførte sig med Biden, Trump, ukrainske baptister og Gud. Stjerner og striber er også med fra Columbia University, hvor 'Generation Gaza's demonstrationer mod Israel er ved at vokse sig til et gigantisk politisk problem. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen og Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70099082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7ce43bb6c7b2fd0ea9/1ba3759df197aa5fffc7db374011bb5b3d62ea574f758d79d8d0af7877723ee3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-badegaester-paa-fransk-visit-11802438505</link>
            <title>Valg i Europa: Badegæster på fransk visit</title>
            <description>Stjerner og striber er taget til "Europas Hovedstad" Strasbourg, hvor de nuværende medlemmer af Europa-Parlamentet i denne uge mødes for sidste gang inden valget til juni. Hvad er der på spil, hvad har politikerne opnået de seneste fem år, og hvorfor skal de egentligt samles i Strasbourg 12 gange om året?
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43708472" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a6e6d54b32e59a6f60c/2d678d7d150b293d48c9a398de72f47a6f835888bc5623e34482fdb2fdd36ac4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-trump-i-stormy-vejr-11802437016</link>
            <title>USA: Trump i Stormy-vejr</title>
            <description>Den første af fire retssager mod Donald Trump blev i mandags skudt i gang i New York. Retssagen indebærer tys-tys-penge, ulovlig bogføring, den tidligere pornostjerne Stormy Daniels, og i midten af det hele står den republikanske præsidentkandidat Donald Trump. Han anser retssagen som et angreb mod USA, men på trods af det formåede han alligevel at falde i søvn i retten i mandags. Vi kommer også omkring Trumps tidligere vicepræsident Mike Pence, der besøgte København tidligere på ugen. Stjerner og striber talte med ham og spurgte blandt andet, hvem han kommer til at stemme på til præsidentvalget.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81792459" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b92e119b65cdee3ca39/cb28bc45cae9d53ae86aaeb9a7056cfdaa0175c15bfc02d06622553ae7d2fd2a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-ursula-paa-glatis-11802438504</link>
            <title>Valg i Europa: Ursula på glatis</title>
            <description>EU's magtfulde formand for Europa-Kommissionen, Ursula von der Leyen, forsøger at få fem år mere på posten, men flere skandaler har givet ridser i lakken, og det er ikke sikkert, at det kommende Europa-Parlament vil stemme for von der Leyen. Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, EU-reporter Per Bang Thomsen, DR's fodboldkommentator, Andreas Kraul og journalist og podcastvært Sandie Westh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72268853" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a71d841d7e13d3f606e/05d1b5290f1175a30a004e96ec7950efd00b59fd9af9294e038b96e3db82fbaf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-trumps-tryktest-og-bidens-ungdomsfest-11802437015</link>
            <title>USA: Trumps tryktest og Bidens ungdomsfest</title>
            <description>Donald Trump har meldt sig på banen i den massive, amerikanske abortkamp med nogle udmeldinger, der tester de konservative og religiøse republikanere, og som ikke vækker glæde. Vi taler også om Joe Bidens nye kampagne, der skal hjælpe millioner af unge amerikanere med at betale deres studiegæld. Men er det en reel politisk plan, eller er Biden på charmeoffensiv med en omgang valgflæsk til de unge vælgere?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65711115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7be119b65cdee3c97c/2595efa3473e5981b54c5a5d47ac5cbfadf0ac715314c56dc1eaa5d1124b3af4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-kampen-om-europas-graenser-11802438503</link>
            <title>Valg i Europa: Kampen om Europas grænser</title>
            <description>Efter årelange forhandlinger skal Europa-Parlamentet onsdag stemme om den såkaldte migrationspagt - en enorm aftale, der skal reformere EU's migrations- og asylpolitik. Hvad betyder de nye regler, og hvorfor har det taget så lang tid at nå til enighed?
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og Europa-korrespondent Anna Gaarslev.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60559924" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a715c1c0160b34888cb/2ff1ded385222817c82b6d7eed438b2b5f9a033d0d59c0458848343f3129fed9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-biden-er-damernes-ven-11802437014</link>
            <title>USA: Biden er damernes ven</title>
            <description>Abortdebatten raser i den amerikanske valgkamp, og Joe Biden har sat et massivt angreb ind på Donald Trump, som han ikke mener "stoler på kvinder". Hvor står kampen om aborten i USA, og hvad kan det betyde for valgresultatet? Vi kigger også på den mystiske milliardær, en lånehaj fra Los Angeles, der har betalt Trumps enorme kaution i New York.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65032584" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b92e43bb6c7b2fd0f1e/7cf014be306823b7faf7ff93aa89a40594166bb2c95f0642a814f34d923c53cb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-putin-propaganda-i-parlamentet-11802438502</link>
            <title>Valg i Europa: Putin-propaganda i parlamentet?</title>
            <description>Flere medlemmer af Europa-Parlamentet er under mistanke for at have modtaget penge for at sprede russisk misinformation. Ifølge Belgiens regering har belgiske og tjekkiske efterretningstjenester samarbejdet for at afsløre et russisk propagandanetværk, og flere politiske grupper i parlamentet vil nu have undersøgt sagen. Hvad går det ud på, og hvad er det for en type propaganda, politikerne er mistænkt for at sprede? 
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70594428" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a6f6d54b32e59a6f614/e159f85a9c015ba91e28b00ba586d36311ec69b6b447d5c4ff89740104a239ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/usa-paaskemysteriet-i-det-hvide-hus-11802437013</link>
            <title>USA: Påskemysteriet i Det Hvide Hus</title>
            <description>Det er påske, men valgkampen buldrer fortsat derudaf i USA. Den uafhængige kandidat Robert F. Kennedy Jr. har fundet sig et bud på en vicepræsident, Trumps sociale medie, Truth Social, er blevet børsnoteret og så har den tidligere præsident netop lanceret sin helt egen bibel med slagordet "Make America Pray Again". 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og økonomikorrespondent Casper Schrøder. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75490445" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7bce3bf8fdc20f50d9/419c64f96ece1618175d69b9c0fd9a11aa6d33fbd92952bac8cadebf9d978cd5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802438501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/valg-i-europa-bootcamp-helt-ude-i-skoven-11802438501</link>
            <title>Valg i Europa: Bootcamp helt ude i skoven</title>
            <description>Stjerner og striber er taget til Sverige for at holde redaktionsmøde hos Ole Ryborg, så vi kan blive helt klar til europaparlamentsvalget til 9. juni. Hvad er på spil ved valget og hvordan dækker man bedst EU's 27 medlemslande? 
Hver onsdag handler Stjerner og striber om EU-valget. Hver fredag valget i USA.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74203641" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a7708347ccaf3d01987/baa0a90e23317da1b37a8776260834d4b145e5671f13937773a8d9ef8c7b6753"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/fedtede-fingre-paa-trump-tower-11802437012</link>
            <title>Fedtede fingre på Trump Tower</title>
            <description>Donald Trump er begyndt at samle penge ind, da han senest mandag skal lægge mere end tre milliarder kroner. Det er nemlig beløbet, Trump skal betale efter han i en civil retssag i New York blev dømt til for at have oppustet værdien af sit firma The Trump Organization. Hvad sker der, hvis Trump ikke kan betale? Og så zoomer vi ind på en kommentar, der faldt på et vælgermøde i Ohio, der igen fik medier og demokrater op i det røde felt.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68327309" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7a7c6410bdb4b42a45/d60d31a79d23c6bebbd534b28df272f7f0d71d5b467499946386b7671c4341c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/bromance-i-mar-a-lago-11802437011</link>
            <title>Bromance i Mar-a-Lago</title>
            <description>Der var rød løber og skåltaler, da Ungarns premierminister, Viktor Orbán, var på hvad der næsten kunne ligne et statsbesøg hos Donald Trump i Mar-a-Lago. Hvorfor er Trump og højrefløjen så vilde med Orbán? Og hvorfor har en tv-tale fra et køkken i Alabama fået så meget opmærksomhed den sidste uge?
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, EU-korrespondent Ole Ryborg, Ruslands- og Ukrainekorrespondent Matilde Kimer og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73104651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7ae43bb6c7b2fd0e9d/266a943025d9165b896a7a79d73458fbef89c6acc7b558f9236405ad0fb77417"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/kongen-og-sumpdronningen-11802437010</link>
            <title>Kongen og Sumpdronningen</title>
            <description>Donald Trump er nu sidste mand tilbage i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat efter Nikki Haley trak sig efter en ikke så super Super Tuesday. Hvad betyder det for præsidentvalgkampen? Og hvem er manden, der slog Joe Biden med kun 11 stemmer på den lille stillehavsø Amerikansk Samoa? Den amerikanske højesteret kommer til at spille en afgørende rolle ved valget, og vi vender den seneste udvikling.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, USA-kender Lasse Engelbrecht, international korrespondent Steffen Gram, USA-korrespondent Philip Khokhar og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77362442" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b912d0394bb2c9821f4/ec2c695ea129016861de9ec7207ee5f27c11658393dadcf08901476e77c04050"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/iskold-duel-i-texas-11802437009</link>
            <title>Iskold duel i Texas</title>
            <description>Der er lagt op til duel ved den mexicanske grænse i Texas, som Joe Biden og Donald Trump besøger på samme tid for at sætte fokus på et af valgkampens helt store emner: strømmen af migranter, der illegalt søger mod USA. Vi taler også om Biden, der er kommet galt afsted i en isbutik i New York og om en tryllekunstner, der indrømmer at stå bag falsk AI-Biden-talebeskeder.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar og tech-korrespondent Henrik Moltke. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71104206" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b91e119b65cdee3ca2d/a18ee384c6d7e794fe691abbcecf8df78169d475af30f486c15a84cd05fd917f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/skaeg-blaa-briller-og-gyldne-sko-11802437008</link>
            <title>Skæg, blå briller og gyldne sko</title>
            <description>Korruptionssagen mod Joe Biden har taget en ny drejning efter politiet har anholdt en FBI-informant i Las Vegas, der er under anklage for at lyve om præsidenten og hans søn, Hunter Biden. Donald Trump skal betale en kæmpebøde for bedrageri i New York og så er der gået fuld Glamour i Georgia-sagen. Vi vender udviklingerne i de spektakulære sager og Trumps nye, gyldne sko.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85161483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b8fe119b65cdee3ca1c/55a2129cbaf5bac08ef9cd3d77f108c67cc1aa040694a374cdbf6b82b596bc32"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/nato-or-not-to-11802437007</link>
            <title>Nato - or not to</title>
            <description>Donald Trump har igen-igen givet Nato-ledere grå hår i hovederne ved at stille spørgsmål ved forsvarsalliancens princip om, at alle beskytter alle mod et eventuelt angreb. Imens har Joe Bidens kampagne lanceret en TikTok-kanal på trods af, at han selv har været med til at forbyde den kinesiske app hos offentligt ansatte.
Deltagere: USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-kender Lasse Engelbrecht, EU- og Nato-korrespondent Ole Ryborg, kulturkorrespondent Sandra Brovall og udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70254599" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b8ee119b65cdee3ca0d/91cf582983a84238fcbd87b427f50cf7d5b974849405e4a1591e9506e45f3506"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/tucker-carlsons-scoop-i-moskva-11802437006</link>
            <title>Tucker Carlsons scoop i Moskva</title>
            <description>Alle øjne er rettet mod den tidligere Fox News-vært Tucker Carlsons interview med Ruslands præsident, Vladimir Putin, der for første gang siden Ruslands invasion af Ukraine, har ladet sig interviewe af et vestligt medie. Hvad får Carlson og ikke mindst Putin ud af det? Og så skal USA's højesteret tage stilling til, om Trump skal stryges fra stemmesedlen, efter en 91-årige kvinde fra Denver med den amerikanske forfatning i håndtasken har lagt sag an.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, international korrespondent Steffen Kretz, USA-korrespondent Jakob Krogh og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74682890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b8fe43bb6c7b2fd0f07/82700db93f357578970ee4241afc9e964cee2c4705e88fc7539d6c3ed2e8eab5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/oprahs-aandelige-vejleder-melder-sig-i-valgkampen-11802437005</link>
            <title>Oprahs åndelige vejleder melder sig i valgkampen</title>
            <description>To demokratiske kandidater håber stadig at kunne slå Joe Biden ved demokraternes første primærvalg i South Carolina i weekenden. Heriblandt Marianne Williamson, der tidligere har været Oprah Winfreys tidligere åndelige vejleder. Og hvad er det for en vild konspirationsteori med Taylor Swift, Super Bowl og Joe Biden, der florerer på den yderste højrefløj? Og så åbner vi Stjerner og stribers lytterbrevkasse!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Philip Khokhar og kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75277903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b8ee43bb6c7b2fd0f02/85af134248b2c93e327e3e2a636390f13e350e4ba1a32778ade4e93734fb657f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/en-konservativ-masterplan-11802437004</link>
            <title>En konservativ masterplan</title>
            <description>Tusindvis af besværlige embedsmænd og venstreorienterede teknokrater skal smides på porten. Sådan lyder blot et af målene i planen 'Project 2025', som en håndfuld konservative tænketanke ønsker iværksat, hvis Donald Trump generobrer nøglerne til Det Hvide Hus. Vi ser nærmere på den konservative masterplan, som måske er kommet et skridt nærmere virkeligheden, efter Donald Trumps sejr i New Hampshire.   
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue. USA-korrespondent Jakob Krogh. USA-specialist Lasse Engelbrecht. International korrespondent Steffen Gram. 
Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74691535" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b8ee119b65cdee3ca02/89dc9f8acd6b975bbb6310fe785f52cc810edcca6530bd4e36ade7dcfc1deca4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/trumps-triumftog-og-en-loes-bigfoot-11802437003</link>
            <title>Trumps triumftog og en løs Bigfoot</title>
            <description>Donald Trump smadrede Nikki Haley og Ron DeSantis ved den første afstemning i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat. Vi ser på Donald Trumps sejr, siger farvel til endnu en republikansk kandidat og kigger fremad mod næste primærvalg i New Hampshire, hvor Bigfoot efter sigende forgæves jagter Joe Biden.
Deltagere: USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og international korrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71343821" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a6a84b2d0394bb2c712cbe/25a05f3b369f92bac0ed405ac24a2ebad5bee0e5d96da3d415e6a5051ddbd4bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/fanden-er-loes-i-iowa-11802437002</link>
            <title>Fanden er løs i Iowa</title>
            <description>På mandag skal de allerførste vælgere stemme ved det amerikanske primærvalg. Delstaten Iowa danner nemlig rammen om det første slag i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat. Vi tager en runde forbi de største favoritter og dykker ned i den lille delstat, der har meget at byde på. Blandt andet et satanistisk alter, som har skabt en fandens debat.    
Deltagere: USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Laurits Villadsen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65042960" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659d04d5c06a16b3a40809e7/cdec98d1a2c741737235d585ed1941101a64d3e75ba4460cb393a0457eafd1f4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802437001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/queer-country-og-kulturkrig-11802437001</link>
            <title>Queer country og kulturkrig</title>
            <description>Vi skriver 2024, og det amerikanske valgår er allerede i fuld sving. Donald Trump er gået til højesteretten, efter at han er blevet smidt af stemmesedlen i flere delstater. Kulturkrigen raser og republikanske toppolitikere er taget til den mexicanske grænse, hvor antallet af migranter i december slog rekord. Og så spørger vi den tidligere ambassadør i Danmark Rufus Gifford om det danske monarki mon ville fungere i USA.
Deltagere: USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, tidligere ambassadør i Danmark, Rufus Gifford og Sydamerika-korrespondent Kristian Almblad.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73487115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65953803dd672a5fbc7ddc1b/c9358cb96e385fb6454cf05a57d718ee2726f6280764569bd77cda275cc4a699"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/jule-og-nytaarsspecial-med-mette-frederiksen-11802335019</link>
            <title>Jule- og nytårsspecial med Mette Frederiksen</title>
            <description>Det er jul, og lige om lidt siger vi farvel til et hektisk 2023. I den anledning optager vi årets sidste omgang Stjerner og striber i Statsministeriet, hvor vi sammen med statsminister Mette Frederiksen ser tilbage på året der gik i international politik og frem mod 2024, der kommer bragende med afgørende valg i Europa og USA og krig i Ukraine og Mellemøsten. Hvordan kan Danmark navigere i et oprørt hav af internationale udfordringer? Og så skal et gammelt væddemål indfries!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og special guest statsminister Mette Frederiksen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81306892" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6370892ee122ec712aab/501bec5dd667029c898cba50d5756242f9bec73e51c4e6fcde0b26cfbad5bd07"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/hjaelpepakke-til-ukraine-eller-julegave-til-putin-11802335018</link>
            <title>Hjælpepakke til Ukraine eller julegave til Putin?</title>
            <description>Joe Biden vil have Kongressen til at godkende en hjælpepakke på over 400 mia. kroner til Ukraine inden jul, da den eksisterende pengekasse er ved at være tom. Men republikanerne nægter at stemme for hjælpepakken, hvis der ikke bliver afsat flere penge til at sikre grænsen mod Mexico.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70104845" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636dc7644ff3cc756c5c/28b252b332322cede4cbb7f2c7dd8bf406bb4a05143a53dc443ad9706e7d6482"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/diktator-for-en-dag-11802335017</link>
            <title>Diktator for en dag</title>
            <description>Donald Trump, der er favorit til at blive republikanernes præsidentkandidat, siger i et interview på Fox News, at han kun vil være diktator på sin første dag i Det Hvide Hus, hvis han skulle gå hen og vinde præsidentvalget til november. Hvad betyder det, og hvad har Trump ellers sagt, han vil gøre, hvis han vinder?
Magasinet TIME har desuden kåret årets mest indflydelsesrige person, og så har George Santos fået travlt efter han sidste uge blev smidt ud af kongressen..
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76711566" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6370c7644ff3cc756c71/7d3e32c11055ec0b002868a61d919e6f13161c30ad9c2e6d341dd7f08bee7a26"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/santos-eller-falsk-11802335016</link>
            <title>Santos eller falsk?</title>
            <description>Den pt. mest omdiskuterede politiker i USA, George Santos, står lige nu overfor en potentiel udsmidning af Kongressen. Det sker efter et år, hvor næsten alt ved George Santos' person er blevet anklaget for at være opdigtet. Vi skal også forbi en lang liste af livlige VP-kandidater. For hvem er favorit til at blive Donald Trumps running-mate, hvis han altså bliver republikanernes næste præsidentkandidat? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73769354" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636bc7644ff3cc756c50/f5ce8be1b5e1bf67eeb12c5244c6b6288eab485c5c5a2ca1a759bac4180c29db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/thanksgiving-special-11802335015</link>
            <title>Thanksgiving Special</title>
            <description>Det er Thanksgiving i USA, men Joe Biden har ikke meget at takke for hen over middagsbordet. De unge vælgere, der kan være med til at sikre ham genvalg, protesterer nemlig over hans massive støtte til Israel. Og så har en gammel kending meldt sit kandidatur til præsidentvalget. Hvad kan det betyde for de to gamle partier? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69400394" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6370892ee122ec712aae/2d63024da977e6008aeba3a12ab6536e82fe3434922eb988ec2ed67962a00238"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/pandaer-og-politiske-skadedyr-11802335014</link>
            <title>Pandaer og politiske skadedyr</title>
            <description>Stemningen har været mere end ophedet i Kongressen i denne uge, hvor en senator blandt andet har udfordret et vidne til nævekamp. Hvorfor er tonen i amerikansk politik så hård? Mere roligt gik det, da præsident Joe Biden og Kinas præsident, Xi Jinping, forsøgte at tø det bundfrosne forhold mellem USA og Kina op. Hvad kom der ud af deres møde i San Francisco, og hvad er status på pandadiplomatiet?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69348558" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6374c7644ff3cc756c85/d9cecab16cb71512fd359983087b07326e8914f44b16f4cd6e65e6175d407be1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/valgsejr-til-demokraterne-trods-taesk-til-biden-11802335013</link>
            <title>Valgsejr til demokraterne trods tæsk til Biden</title>
            <description>Spørgsmålet om abortrettigheder har sikret demokrater valgsejre i flere amerikanske delstater, på trods af at den demokratiske præsident, Joe Biden, får smæk i en ny måling, hvor han står til at tabe fem ud af seks vigtige svingstater til rivalen Donald Trump. Og så taler vi om den tredje republikanske tv-debat, som Trump igen sprang over.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og tidligere USA-korrespondent Lillan Kretz. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79799131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6371892ee122ec712ab8/116f3adad338ec3e0b15be7b3f57f264a30d375c4898724807f9e0b78680a04a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/byggemand-biden-11802335012</link>
            <title>Byggemand Biden</title>
            <description>Joe Biden har besluttet, at der skal bygges videre på Donald Trumps mur mod Mexico, selvom Biden før valget i 2020 svor, at han ikke ville bygge en centimeter mere mur. Hvorfor fortsætter Biden, og hvor store er problemerne med illegal immigration til USA ved den sydlige grænse? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-specialist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78857736" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6372c7644ff3cc756c7e/bc2d1d06264282dece11ee18294a4602a8d08d29fd3beb9a88c4f56c5a0614df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/magic-maga-mike-11802335011</link>
            <title>Magic MAGA Mike</title>
            <description>Efter fire forsøg og tre lange uger kunne republikanerne endelig blive enige om en ny formand for Repræsentanternes Hus. Hvem er Mike Johnson, der både har Donald Trump og Gud ved sin side? Vi tager også endnu et afsnit af Law &amp; Order, da tre tidligere Trump-advokater har erklæret sig skyldige i sagen om manipulation af præsidentvalget i 2020 i Georgia.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, USA-specialist Lasse Engelbrecht og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78229531" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6375c7644ff3cc756c8d/24d413c088586bbc4405c715535cb495655ecb8f137d435010f0cf556bb5eb5b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/mugshot-for-millioner-11802335010</link>
            <title>Mugshot for millioner</title>
            <description>Det er dyrt at føre valgkamp, så præsidentkandidaterne samler penge ind på livet løs - blandt andet ved at sælge t-shirts og kaffekopper. Hvem har fået mest i indsamlingsbøssen, og hvad bruger de pengene på? Og så har redaktionen fået både pakke og brev! 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72727579" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6376892ee122ec712ad6/cc3dd74415aae34d2439ebd5ae9694476b3d4a4ff7d26eee98360e4895c1cd61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/kennedy-og-commander-bider-fra-sig-11802335009</link>
            <title>Kennedy og Commander bider fra sig</title>
            <description>Robert F. Kennedy Jr. har droppet Det Demokratiske Parti og stiller nu op som uafhængig kandidat med det erklærede mål at spænde ben for både Joe Biden og Donald Trump. Hvem er konspirationsteoretikeren og klimaaktivisten Kennedy Jr., og i hvor høj grad kan hans kandidatur påvirke valget i 2024?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Philip Khokhar og vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79800859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636bc7644ff3cc756c4a/ad3da87a455a118b2909d2b9e932826069489ea0c8c4707ba79a62f0907c07b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/kongemord-i-kongressen-11802335008</link>
            <title>Kongemord i Kongressen</title>
            <description>Otte oprørske republikanere har væltet deres egen formand i Repræsentanternes Hus, Kevin McCarthy. Hvad sker der nu, og hvem er McCarthys banemand og nemesis Matt Gaetz? På grund af den historiske begivenhed på Capitol Hill udkommer ugens udgave af Stjerner og striber torsdag i stedet for fredag. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69004315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6375892ee122ec712ace/f88d6df5f28b6d6c1329713b23978e7194323d049d17eff59d45b5a00ab67b8f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/ai-klonernes-kamp-11802335007</link>
            <title>AI-klonernes kamp</title>
            <description>Kunstig intelligens har indtaget den amerikanske valgkamp, hvor man både kan støde på AI-udgaver af samtlige præsidentkandidater og AI-skabt valgmateriale. Og så vender vi den anden tv-debat mellem syv republikanske præsidentkandidater. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, tech-korrespondent Henrik Moltke og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64797211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae63775c376d18d9e8660d/f19d769d54f6eafc906fc042c8f3d82cc7c7e6790a79dacc26bb54f3786b96f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/opgoeret-efter-oproeret-11802335006</link>
            <title>Opgøret efter oprøret</title>
            <description>Donald Trump har givet sit første store tv-interview efter han forlod Det Hvide Hus - og siden han er blevet tiltalt i fire straffesager med i alt 91 anklagepunkter. Vi vender interviewet og det enorme retsopgør efter stormen på kongressen 6. januar 2021, hvor flere end 1110 personer - inklusiv Donald Trump - nu er blevet tiltalt.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Steffen Kretz.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71243803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636f5c376d18d9e865e2/1b80e432fe54c38d7a4bdfb440e19f8049f0ac67e013d722562927ed7b01b1e8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/gamle-maend-og-nye-rigsretssager-11802335005</link>
            <title>Gamle mænd og nye rigsretssager</title>
            <description>Kevin McCarthy, formanden for Repræsentanternes Hus, har nu igangsat en rigsretssagsundersøgelse mod præsident Joe Biden, der også kæmper med dårlige målinger og intern kritik af Bidens alder. Hvad betyder det? Den tidligere formand, 83-årige Nancy Pelosi har meddelt, at hun genopstiller, mens senator fra Utah og tidligere præsidentkandidat Mitt Romney stopper - og samtidig langer ud efter de aldrende politikere.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78986395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6370892ee122ec712ab3/03e65853547fb79e3aeebcef228ddd05351c57b884c6415c228182778f5c020f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/rigsretssag-paa-vej-mod-biden-11802335004</link>
            <title>Rigsretssag på vej mod Biden?</title>
            <description>Der bliver raslet med sablerne i Washington D.C., for en del af det republikanske parti vil nemlig have undersøgt, om Joe Biden skal stilles for en rigsret på grund af sin søn. Hvem er Hunter Biden, og hvad er det, han har gjort ifølge republikanerne? Og hvor gode er Hunter Bidens malerier? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og smagsdommer Adrian Lloyd Hughes.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72050779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636b5c376d18d9e865d1/fd400b21f897b628617046d567bc05dba264350902c0ba277c7236a9157038f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/mcconnell-og-florida-gaar-i-sort-11802335003</link>
            <title>McConnell og Florida går i sort</title>
            <description>Den republikanske leder i Senatet, 81-årige Mitch McConnell, gik igen i sort for rullende kameraer i denne uge. Det satte - igen - gang i debatten om USA's politiske top måske snart bør gå på pension. Ron DeSantis har sat sin valgkamp på pause efter stormen Idalia og tre racistiske drab i Florida.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokar og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70887259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae636ec7644ff3cc756c68/1cd215b91b219d6627917172d14db493b49151690e17d8e4ad2088c005ef4475"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802335002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/foerste-tv-debat-men-uden-elefant-11802335002</link>
            <title>Første tv-debat, men uden elefant</title>
            <description>Donald Trump droppede præsidentvalgkampens første republikanske tv-debat på Fox News og gav i stedet et interview til Tucker Carlson. Hvordan gik det de otte republikanske kandidater, der forsøger at vælte Trump af pinden som storfavorit til at blive Det Republikanske Partis præsidentkandidat?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokar, global korrespondent Steffen Gram og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71679835" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ae6374892ee122ec712ac7/123f259911dafd7c94ee452e9db3127d9f77e77780fa2f08d96ce40380aadb04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802336002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20231/live-fra-folkemoedet-11802336002</link>
            <title>Live fra Folkemødet!</title>
            <description>Den amerikanske valgkamp er i fuld sving, og det kan meget vel blive et rivalopgør mellem Biden og Trump (igen). Hvad betyder valget for os i Europa, for Ukraine og for klimaet? DR's udenrigspodcast Stjerner og striber sender live fra Folkemødet i Allinge på den geopolitiske smørklat, Bornholm. 
Medvirkende: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg, USA's ambassadør i Danmark Alan Leventhal, klimakorrespondent Thøger Kirk og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 21:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="87900571" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648982f9517422521984eb8f/900fa3de62794381eeb86f314e1ae8c920ed641caabe95b9196889301a21ac4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802336001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20231/special-med-statsminister-mette-frederiksen-11802336001</link>
            <title>Special med statsminister Mette Frederiksen</title>
            <description>DR's udenrigspodcast Stjerner og striber får i denne særlige Folkemøde-udgave besøg af statsminister Mette Frederiksen til en snak om USA, Nato, Ukraine og ikke mindst jobbet som Nato-chef, som der kommer et klart svar på.
Vært: International korrespondent Stéphanie Surrugue.
Gæst: Statsminister Mette Frederiksen.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42917851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64898281263360d7481b052b/2a15ba7e41197f415c3c8c419f30e123cda38af19e7999536fe8d49b1433b8ac"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
