<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Sorte tal</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        <description>DR's podcast om de vigtigste danske virksomheder. Hver uge går Sorte tal bagom opkøb, økonomiske sværdslag, roterende svingdøre og de store danske virksomheders jagt på sorte tal. Sammen med fast gæst erhvervsjournalist og rådgiver Sune Aagaard, kommer vært Ulrik Rosenkvist tæt på toppen af dansk business - og hvad deres op- og nedture betyder for Danmark.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/image.jpg</url>
            <title>Sorte tal</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505321</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/er-mike-novos-redningsmand-11802505321</link>
            <title>Er Mike Novos redningsmand?</title>
            <description>Nedjusteringer, kursfald OG ny topdirektør. Det har været en turbulent tid for Novo Nordisk. Og midt i det hele står så nu Mike Doustdar, der er ny topdirektør hos medicinalgiganten. Er Mike Novos redningsmand - og hvilke udfordringer står han overfor?
Vi tager også en tur i Sorte-tals-rutsjebane-indeks. Sådan helt bogstaveligt. Direkte fra Tivoli gør vi status på de finansielle markeder hen over sommeren. 
Til sidst vender også rammeaftalen mellem USA og EU. Er den egentlig så slem, som det virker til, at alle gør den til?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet, Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA og Lars Christensen, økonom og CEO hos Paice.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79274185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684053196108806e0a7275b6/a96607afe562ea59d04cc7cb88bc017fd44745ce5d13116f697cd5a1fbc8a008"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505534</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/en-handel-til-24-milliarder-paa-et-lufthavnshotel-11802505534</link>
            <title>En handel til 24 milliarder på et lufthavnshotel</title>
            <description>Den ene part kom med metroen. Den anden fløj fra Aalborg. De mødtes på et lufthavnshotel i Kastrup.
Nogenlunde sådan kan indledningen til Nykredits opkøb af Spar Nord lyde. 
I femte og sidste episode af vores sommerserie har vi sat Merete Eldrup i stævne. Hun var som formand for Nykredit helt central i opkøbet af Spar Nord. Hvordan forløb det egentlig? Og synes hun også, det var startskuddet til en bankkrig, som flere talte om? Og hvordan jonglerer man lige sådan et stort opkøb samtidig med, at man også lige skal finde en ny rektor til KU - hvor hun også er formand?
Vi taler om balancen i en mangefacetteret bestyrelsesportefølje. Blandt andet om besøgstider - hvornår hun tjekker ind - og så sandelig også, hvornår hun tjekker ud.
Alt det og meget mere i sidste afsnit af sommerserien. Lyt til de fire første afsnit, hvis du har misset dem - og ellers er vi tilbage i studiet mandag d. 4. august.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Merete Eldrup, formand for Nykredit.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58118285" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8a047dbd9ded028f62/2a5a991f5b2ef0c0e9b4d82206b23aba4f39ddf54022580a9feae8259d65353c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505533</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/skal-helle-laegge-arm-med-putin-11802505533</link>
            <title>Skal Helle lægge arm med Putin?</title>
            <description>Fjerde stop i sommerserien er Helgenæs, hvor vi møder Helle Østergaard Kristiansen fra Danske Commodities. Her er hun CEO - lidt endnu. Snart rykker hun frem i energi-bussen til norske Equinor. Her skal hun blandt andet sikre gasleverancer til Europa - så vi kan komme væk fra gas-afhængigheden af Rusland. Skal hun nærmest lægge arm med Putin? Det taler vi om - ligsom 2025 i Danske Commodities og alt muligt andet.
Det her er fjerde afsnit af Sorte tals sommerserie. En serie, hvor vi møder en række erhvervsledere ude i sommerlandet. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden, der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Helle Østergaard Kristiansen, CEO hos Danske Commodities.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56952441" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8ade5d5eb0ff64aed6/7213b02f3237448492f3be357ab9d2e054cd913291edf70caab440fc28a50c78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505532</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/pernille-skipper-og-coop-fra-formand-til-farvel-11802505532</link>
            <title>Pernille Skipper og Coop - fra formand til farvel</title>
            <description>For lidt over et år siden satte Pernille Skipper sig i formandsstolen for Coop amba. Nu siger hun stop. Hvorfor nu det? Og hvordan er det så gået med Coop det sidste år - er det lykkedes at vende skuden? Og hvordan ser fremtiden ud for Coop? Kan det lykkes at mixe demokrati og dagligvarer i det 21. århundrede? 
I tredje afsnit af Sorte tals sommerserie møder vi Pernille Skipper på en bænk ved søerne i København. I sommerserien har vi sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden, der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Pernille Skipper, formand, Coop amba.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67921209" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8a122c951332fdcdf6/c3385ef9dd3a0d88092e5ce06b0bc0bda786d3d630f3443bb7a42cc19ccfc81f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505531</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trump-told-og-usikkerhed-kan-carsten-egeriis-holde-tungen-lige-i-munden-11802505531</link>
            <title>Trump, told og usikkerhed - kan Carsten Egeriis holde tungen lige i munden?</title>
            <description>Donald Trumps handelskrig har i første halvdel af 2025 sendt de finansielle markeder ud på noget af en rutsjebanetur. Hvordan navigerer man lige i det, når man står i spidsen for Danmarks største bank? Vi spørger Danske Banks direktør Carsten Egeriis.
Hvordan sætter man egentlig tal på usikkerhed? Sover han trygt om natten?  Og skal vi frygte for fremtiden - eller skal det hele nok gå? 
Alt det og meget mere her i andet afsnit af Sorte tals sommerserie. Vi har sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Carsten Egeriis, CEO hos Danske Bank.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52648569" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8ade5d5eb0ff64aec2/897bbfa42950b84cb64d1a264786a7b601c5dcc433fb90f094f3b8485721949c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505535</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/har-hard-kaare-og-sas-styr-paa-din-sommerferie-11802505535</link>
            <title>Har Hard-Kåre og SAS styr på din sommerferie?</title>
            <description>Det er sommer, og mange af os skal ud i verden. SAS comes in handy. Det skandinaviske flyselskab har i en menneskealder transporteret folk ud i verden - og hjem igen. Men som i showbizz er det gået op og ned. De seneste år har det særligt været ord som strejke og konkurs, der har været associeret med selskabet - men nu skal det være slut. SAS skal genrejses. Og med til at løfte den opgave er Kåre Schultz, der har været bestyrelsesformand i lidt under et år. Hvordan går det så med SAS lige nu? Hvad er planen? Er der overhovedet plads til et flyselskab som SAS på markedet? Og måske vigtigst af alt: har SAS styr på din sommerferie?
Det her er første afsnit af Sorte tals sommerserie. Vi har sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Kåre Schultz, bestyrelsesformand for SAS.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61088138" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6864de17c8414452a07f94eb/58cf3dc309e50383ce19091f5b60bc6131e26728b8211130086dde6adf50459f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505271</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/nu-skal-marie-lede-europa-fluggers-russiske-forbindelse-11802505271</link>
            <title>Nu skal Marie lede Europa + Flüggers russiske forbindelse</title>
            <description>Det sidste stop på Tour de Europa for Europaminister Marie Bjerre er vores studie. For NU begynder det rigtige arbejde, når Danmark overtager EU-formandskabet. Efter en gang EU-hymne tilført lidt patos dykker vi ned i, hvad regeringen konkret håber på, der skal ske, når det kommer til den europæiske konkurrenceevne. 
Vi sender også Novo Nordisk på sommerferie - næsten. Fordi opgaverne for Novo holder ikke ferie. Ny direktør. Det forunderlige fedmemarked. Og konkurrenterne. 
Til sidst får vi besøg af Jakob Ussing, der fortæller om Flüggers russiske forbindelser. Har de omgået sanktioner og solgt maling i Rusland - eller er de blevet ført bag lyset af en russisk bagmand? Det er en historie, der indeholder anholdelser, en DNA-direktør, og virkelig maler-glade forbrugere i Kasakhstan. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Marie Bjerre, Europaminister for Venstre og Jakob Ussing, DR's erhvervskorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82087370" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405318c9343f575380e717/0baf1c1c3efbfabf453e358e6ff900c22d9ef5b4bd353f85cba081a4acab0683"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505261</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/tyran-eller-bare-haard-topchef-iran-israels-betydning-for-danske-rederier-11802505261</link>
            <title>Tyran eller bare hård topchef? + Iran/Israels betydning for danske rederier</title>
            <description>Jens Lund fra DSV bliver i Børsen af flere kilder beskrevet som en topdirektør, der har et voldsomt og udadreagerende temperament - og det går ud over medarbejderne. Hvad er det lige, der sker i Hedehusene? Er det bare sådan man er topleder, eller har Jens Lund og DSV et seriøst problem?
Vi skal også til Hormuzstrædet, hvor danske rederier som Mærsk, Norden og Torm har skibe. Hvad kan krigen mellem Iran og Israel få af konkret betydning for skibstrafikken i området - og hvordan navigerer man i det som selskab?
Vi tager også lige et smut forbi fedmemarkedet, hvor det går op og ned. Og det har Zealand Pharma virkelig kunne mærke på det seneste.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jesper Kongskov, erhvervskommentator hos Børsen og Peter Sand, chefanalytiker hos Xeneta.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79233288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b508491259fc7e5f40c8d/4a521844d12bc09187e89391adc0ca26553c627163a9a83ad5fba1446e34c8e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-paa-folkemoedet-bliver-resten-af-aaret-lige-saa-tumultarisk-11802505027</link>
            <title>Sorte tal på Folkemødet - bliver resten af året lige så tumultarisk?</title>
            <description>Vi er rykket ud af studiet! Vi er sammen med toppen af dansk erhvervsliv (og mange andre) taget til Folkemødet i Allinge. Og her står der én ting øverst på dagsordenen: Hvordan navigerer dansk erhvervsliv i en urolig og utrolig verden? Udstyret med mange meter ledning og mikrofoner prøver vi at blive klogere på netop det. Vi fanger Jyske Banks direktør i morgenmadsbuffeten, Sune gætter ugens tal i vandkanten, og til sidst har vi sat tre velkendte Sorte tal stemmer i stævne på Sorte tals Folkemøde-bænk. 
(Og så skal vi selvfølgelig også lige tage en tur omkring alkoholforbruget - og hvordan vi måske skal drikke som zebraer?).
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Stensgaard Mørch, ordførende direktør hos Jyske Bank. Peter Haahr Nielsen, direktør for Carlsberg Danmark. Mette Østergaard, PA og kommunikatiosdirektør hos Dansk Industri. Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea og Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:30:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="130993803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678f65472a51e1bacbb9b75a/422dcf36a11511145389189b78f3a6978eaea709dc4b3e621f02c5638e01ac6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505241</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/skal-virksomheder-i-krig-for-danmark-11802505241</link>
            <title>Skal virksomheder i krig for Danmark?</title>
            <description>I tilfælde af krig kommer danske virksomheder til at spille en stor og afgørende rolle. Hvem? Hvor? Og hvordan? Vi har hevet Danmarkskortet og pegepindene i studiet. Vi kaster os også over C25-topdirektørerne CV. Mangler de international erfaring? 
Til sidst skal vi have en skål yoghurt/biosolution. Novonesis ser et stort uforløst potentiale. Hvordan forløser vi det bedst? Og hvad står i vejen?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82142649" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683021e3bc0c69d54d966ba5/4944bc9fb16461c46ffee3871fcb88afb882f37f060b8208c4cc787b990eb270"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/kan-dommere-taemme-trumps-tariffer-11802505231</link>
            <title>Kan dommere tæmme Trumps tariffer?</title>
            <description>Endnu et kapitel er blevet tilføjet til historien om Trumps handelskrig. Nu har tre dommere i den føderale handelsdomstol vendt tomlen ned til dele af Trumps tariffer. En afgørelse, der blev appelleret på stedet - men hvis nu den ender med at gælde: er Trumps tariffer så blevet fældet? Hvad betyder det for erhvervslivet? Og lød der egentlig et lettelsens suk, da nyheden kom?
Vi taler også om gravkøer. Helt præcist virksomheden Per Aarsleff, der hiver ordrer hjem. Hvordan og hvorfor? 
Lidt ligesom forsvarsvirksomheden Terma gør det. De har netop leveret et rekordresultat. Men alt andet ville virkelig også være underligt. 
Alt det og meget mere i den her episode af Sorte tal.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79255161" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa03c35191597f7d61623/42e8896f5b6b976ec94898ed999fe1637cd4bc2825d3b48327faea63775a6dda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/hvem-bliver-ny-novo-direktoer-11802505221</link>
            <title>Hvem bliver ny Novo-direktør?</title>
            <description>Efter Lars Fruergaards fyring er det store spørgsmål nu: Hvem bliver ny direktør for Novo Nordisk? Vi har støvsuget analyserne for, hvad der bliver nævnt af vigtige kvalifikationer - og hvilke navne der (indtil videre) er i spil.
Vi ringer også til Matas' direktør, der har aflagt første regnskab efter opkøbet af Kicks. I den forbindelse flyttede han til Stockholm. Kan al hans asen og masen med flyttekasser mon ses på bundlinjen? 
Til sidst får vi besøg af Mr. TDC, der virkelig er kritisk omkring 'vampyrkænguruens' opkøb af det danske tele-klenodie. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Birthe Larsen, lektor ved CBS,  Gregers Wedell-Wedellsborg, direktør for Matas og Henning Dyremose, tidl. direktør for TDC og finansminister.</description>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79268409" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665b07b626ea9bb0958a8/b8e5e867a6016a7e4699185926c3baf52e00b78c734e47dcf283410e19c7f67c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/farvel-til-fruergaard-hvad-nu-novo-11802505211</link>
            <title>Farvel til Fruergaard - hvad nu Novo?</title>
            <description>Lars Fruergaard er nu fortid i Novo. Nærmest ud af det blå. Hvorfor nu det? Hvem bestemmer egentlig i Novo? Og er Fruergaards farvel løsningen på den nuværende situationen i Novo? Vi skal også forbi Nordea, der er tiltalt i en omfattende hvidvasksag. Hvad handler sagen om? Og hvorfor søren har de ikke indgået forlig som så mange andre?
Alt det og meget mere i den her udgave af Sorte tal.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jakob Ussing, erhvervskorrespondent i DR og tidligere ambassadør Friis Arne Petersen.</description>
            <pubDate>Mon, 19 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79220619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2ba3d872ab5c44aa3edc/603cea3a8cf8d60ecac1e96c6af883bf0ddc308f44b7e2eb56afd6c51bfcd8dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/er-vinden-vendt-for-vestas-11802505201</link>
            <title>Er vinden vendt for Vestas?</title>
            <description>Vindmøllegiganten Vestas har leveret et regnskab, der måske kan tyde på, at virksomheden endelig har fået lidt (med)vind i sejlene. Kan de sænke skuldrene - eller er der potentielle problemer i horisonten?
Vi runder også Kristian Villumsens fyring fra Coloplast. Hvad er den af - og hvordan kan den nye (tidligere) direktør tilføje ny ledelsesenergi?
I Tyskland har Merz fået en træls start som kansler. Kommer det til at få betydning for det økonomiske projekt?
Og til sidst har Lars Sandahl Sørensen været i studiet til en snak om den nuværende verdenssituation. Og hvordan den påvirker ham helt ned i maven. Han bliver ked af det. Hvorfor? Og er det smart at blive så følelsesmæssigt påvirket, hvis man samtidig skal navigere professionelt igennem de usikre tider?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank, Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea, Katrine Overgaard Eilsø, erhvervsanalytiker hos DR og Lars Sandahl Sørensen, direktør hos Dansk Industri.</description>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79205063" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f05bfd28c31c6b9fed76/6ab989b636e56b5f7cee4ba53d1d4e2fdcccc49befd8cbb6b154134dd1659770"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trumps-betydning-for-c25-11802505191</link>
            <title>Trumps betydning for C25</title>
            <description>Vi tager lige (igen) en tur omkring Donald Trump. Vi kigger på tallene: Hvordan har markedet og C25-virksomhederne klaret Trumps første 100 dage? 
Vi har også ENDELIG fået konkrete tal på DSV og Schenker brylluppet. Hvad kommer det til at koste - og hvor mange medarbejdere skal der egentlig være? 
Til sidst ringer vi til André Rogaczewski, der har skrevet et brev til alle europæere. Er topdirektøren blevet politiker - eller hvordan skal vi læse brevet? Og gad André Rogaczewski godt, at topdirektør-kollegerne stemte i og sagde deres mening?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA og André Rogaczewski, CEO for Netcompany.</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79182009" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab577ac55d09aca5bff54/b00b35de70fc2e29bf761181a42d4340ca84c374321d4fc948f1f7eed6696d5c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505181</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/krise-i-novo-eller-11802505181</link>
            <title>Krise i Novo, eller?</title>
            <description>Aktiekursen er styrtdykket. En direktør er stoppet. Konkurrenternes testresultater imponerer. Det store spørgsmål, som folk stiller sig selv, er: Er Novo Nordisk i krise? Vi ringer til en, der maner til ro - og som giver lidt historisk perspektiv på situationen for medicinalgiganten lige nu.
Vi griber også knoglen og ringer til Mads Kann-Rasmussen fra Velux-familien. De er klar med over 1 milliard til en ny venturefond. Er tidspunktet det rigtige - og hvad håber de, at de kan få ud af det?
Til slut har Ulrik en overraskelse med. I forbindelse med, at DSV og DB Schenker nu endeligt får papir på hinanden, har han inviteret en tidligere (og for nogen uventet) DSV-medarbejder i studiet til at genfortælle DB Schenker opkøbet. Det vil I ikke gå glip af.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Kurt Jacobsen, historiker og professor emeritus ved CBS, Mads Kann-Rasmussen, bestyrelsesformand i VKR Holding, og så en tidligere DSV-medarbejder.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79209094" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68017bcd036df1a93c8498c8/f2797ddd19f81bf445d914551f87509c60437eb04afce94b2791e2a2ef1a600e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505171</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/usaedvanlig-usikkerhed-eller-kan-trump-forstaas-gennem-historien-11802505171</link>
            <title>Usædvanlig usikkerhed? Eller kan Trump forstås gennem historien?</title>
            <description>"Det minder mig om..." Kan danske topdirektører, økonomer og analytikere finde svar på den nuværende verdenssituation i historiebøgerne? 
Donald Trump, tariffer, dansende aktiekurser og en porøs verdensøkonomi. Den seneste tid har budt på daglige overskrifter om den usikkerhed og uforudsigelighed, som vi alle skal navigere i - herunder virksomhederne og topdirektørerne. Hvordan skal man agere? 
Måske er svaret at finde i historiebøgerne. Måske er der fx lære at hente fra finanskrisen i 2008 eller i tiden op til besættelsen. I den her påske-udgave af Sorte tal dykker vi ned i historien. Kan virksomhedernes og topdirektørernes udfordringer og løsninger spejles i historien - eller er der fare for, at det kan blive en sovepude?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Anders Ravn Sørensen, lektor og ph.d. i historie ved Institut for Business Humaniora og Jura på CBS og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82056267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f840cfa47026f6be622b6d/066b2a42b7f960966a7616744f0a4eaa05332af2abe1444b10da19035b313e46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505161</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trump-og-verdensoekonomiens-vilde-rutsjebanetur-11802505161</link>
            <title>Trump og verdensøkonomiens vilde rutsjebanetur</title>
            <description>Det har været noget af en rutsjebanetur på markederne den seneste uge. Det er gået op og ned. Og op og ned. Vi laver 'Sorte tals rutsjebane-indeks'. Hvilke sektorer har været ude på den vildeste rutsjebanetur - sådan en med loops og vilde fald? Og så vender vi også, om det vi har oplevet den seneste tid, måske er 'the new normal', som virksomheder skal finde ud af at navigere i. 
Og så vil Arla fusionere med deres tyske partner DMK. En fusion, der vil katapultere Arla op som Europas største mejeri. Vi ringer til Arlas direktør, der fortæller, hvordan det kom i stand - og om man kan blive for store, så man måske overhører andelsejerne. (Og så skal vi selvfølgelig også lige høre, hvilket produkt, der er direktørens yndlings).
Til sidst vender vi den kommende flådeplan. Skal vi bygge krigsskibe herhjemme - og hvad vil det i så fald betyde for forsvarsindustrien? Og kan danske krigsskibe egentlig konkurrere på både pris og kvalitet med dem, som man kan købe uden for landets grænser? 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA Pension, Peder Tuborgh, adm. direktør for Arla og Hans Schneider, adm. direktør for Danske Flådeskibe.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79224633" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ef0668b812f693e6a34a68/dc1d6d217b6095de11577b1639fdbcce1c6e9c3ad1aecec543bd968fe2b4361f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505151</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/hvad-kommer-trumps-told-til-at-betyde-paa-laengere-sigt-11802505151</link>
            <title>Hvad kommer Trumps told til at betyde på længere sigt?</title>
            <description>Donald Trumps toldudregninger har efterladt økonomer målløse, markederne er gået ned, og virksomhederne sidder og tænker: hvad betyder det for verdenshandlen? Vi forsøger at kigge ud i fremtiden: hvordan ligger landet om to uger? En måned? Et år? Og har Trump formået at make America great again om fire år? Og så bliver vi ved Trump. Hvis man skal lave business med USA, så skal man nok lige kigge sit mangfoldighedsarbejde efter i sømmene. Men er det måske ikke meget positivt for hele området? Til slut skal vi til Kina. For kan de danske virksomheder lære noget at deres kinesiske konkurrenter?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Josephine Cetti, chefstrateg i Nordea, Helene Aagaard, CEO hos Diversity Factor og Christina Boutrup, journalist, forfatter og Kinanalytiker.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79241932" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5d9b58b2e4877edc861c8/d1b92ef307d05bf03da7f2f998c08958a74b4c02b549cc4ec4039f8e4848dc3a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/tidligere-pet-chef-truslen-mod-topchefer-stiger-11802505141</link>
            <title>Tidligere PET-chef: Truslen mod topchefer stiger</title>
            <description>Er det blevet mere usikkert at være topdirektør? Skal topcheferne frygte for deres sikkerhed? De skal i hvert fald være bevidste om, at i takt med, at de bliver mere og mere synlige, så stiger truslen imod dem. Det mener i hvert fald tidligere PET-chef Jakob Scharf. Vi vender, hvad og hvem det helt konkret er, at topcheferne og virksomhederne skal frygte. Og så har vi inviteret Zealand Pharmas direktør Adam Steensberg i studiet. Er han stadig lige så henrykt for milliardaftalen med Roche her et par uger efter? Zealand Pharma står til at modtage 36 milliarder - men det er slet ikke det beløb, han fokuserer på. Det er et helt andet tal. Et tal, der betyder, at Zealand Pharma bliver en central aktør på det kun voksende fedmemarked.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jakob Scharf, direktør for Certa og tidligere chef for PET og Adam Steensberg, CEO for Zealand Pharma.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79279942" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca104711e98720c901286/af0d2138eeb412765cda3dd79ea377e4b34df6f480fe1c29ebdf8b9acff722d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/punktum-i-dsv-magtkamp-og-de-allerstoerste-virksomheder-fylder-mere-og-mere-i-oekonomien-11802505131</link>
            <title>Punktum i DSV-magtkamp og de allerstørste virksomheder fylder mere og mere i økonomien</title>
            <description>Vi starter med at tage til generalforsamling. DSV-magtkampen har nu fået sig en ende. Vi giver dig overblikket over, hvordan generalforsamlingen forløb - og hvor meget magtkampen fyldte.
Nationalbanken kommer forbi studiet til en snak om, hvor meget de allerstørste virksomheder fylder i økonomien. Hint: de fylder mere og mere. Vi vender betydningen af netop dét.
Og så slår vi et smut forbi Tyskland, hvor de har truffet en historisk økonomisk beslutning. Hvor på skalaen befinder vi os?
Til sidst får vi besøg af Dagrofas direktør, der giver en status på, hvordan de som underdog positionerer sig i markedet overfor Coop og Salling.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Thomas Harr, vicedirektør hos Nationalbanken, Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea og Tomas Pietrangeli, direktør hos Dagrofa.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79220601" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d36692eb0a841deca08990/86fb637e11f602071816765aeaf6f384d2b814c443d1706b59ca850678d2434c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505121</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trumpcession-rammer-ogsaa-danmark-atp-s-direktoer-evaluerer-groenne-milliardtab-11802505121</link>
            <title>'Trumpcession' rammer også Danmark + ATP's direktør evaluerer grønne milliardtab</title>
            <description>Aktiemarkedet tester Donald Trump for tiden. Historisk er han kendt for at have et helt særligt forhold til markedet - men måske ikke denne gang? Nu vil han heller ikke udelukke, at der ikke kan komme en recession. Hvad kan det få af betydning for Danmark og danske virksomheder?
Vi vender også Legos årsregnskab, der var af den historiske slags - og det kræver vist en stor buket blomster.
Og så har vi til sidst inviteret ATP's direktør Martin Præstegaard i studiet for at svare på den kritik, der har været af ATP - og deres investeringsstrategi. Løber det ham koldt ned ad ryggen, når snakken falder på Northvolt? Og skal ATP måske holde sig fra de grønne investeringer i fremtiden?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Sofie Manja Eger Huus, seniorstrateg hos Danske Bank og Martin Præstegaard, adm. direktør for ATP.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79187206" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ca2b5c7733feedace55a70/c56d9d893e942c8fdda4aa3d6bec94f253d3ca957609c402c410ab0bf01a61c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/invester-i-vaaben-og-kaos-i-dsv-bestyrelsen-11802505111</link>
            <title>Invester i våben og KAOS i DSV-bestyrelsen</title>
            <description>Der skal bruges mange mange mange mange mange milliarder på det europæiske forsvar. Hvordan kan det komme den danske våbenindustri til gode? Og hvilket grej skal vi egentlig producere herhjemme?
Og så har Salling købt op i Baltikum. En supermarkedskæde samt to gutter på størrelse med Pyrus. Hvad kan det betyde for Salling? Og måske for dig?
Til sidst skal vi ind i DSV's bestyrelseslokale. Fordi her har det angiveligt gået hedt for sig. Magtkampe og kaos er overskriften. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Peter Ernstved Rasmussen, podcastvært og redaktør på OLFI og Anne Malberg Horsager, programdirektør for DTU's bestyrelsesuddannelser.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79216013" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c0f1735475915f7331425c/90bfe3f0af5a26c9cc448e7982832d351e698a71a355833f2b6813cd5160393e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/danmark-bliver-virkelig-haardt-ramt-af-handelskrig-eu-som-det-nye-romer-eller-inkarige-11802505101</link>
            <title>Danmark bliver VIRKELIG hårdt ramt af handelskrig + EU som det nye Romer- eller Inkarige?</title>
            <description>25 % told truer Donald Trump med på europæiske varer. Det er en tid, hvor trusler om tariffs tager til. Men vil handelsbegrænsningerne helt konkret have af betydning for dansk økonomi? Virkelig meget. Nationalbankdirektør Signe Krogstrup kommer i studiet. 
Og så ruller omnibussen. Og vi skal med! EU-kommissionen vil nu gøre det lettere at være virksomhed. Dansk Industri har hænderne langt over hovedet af begejstring. Var der måske fare for, at EU ville lide samme skæbne som Romer- eller Inkariget?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Signe Krogstrup, nationalbankdirektør og Lars Sandahl Sørensen, adm. direktør hos Dansk Industri.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79226378" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b536b122cc501afa3769/dca580886629f2a23293e763d0e97ed44f650469c96df021031046e372c18c69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/den-gode-mine-business-case-i-groenland-findes-ikke-11802505091</link>
            <title>Den gode mine-business case i Grønland findes ikke</title>
            <description>Der bliver talt meget om den grønlandske undergrund. Ligger nøglen til økonomisk selvstændighed her? Måske. Men den gode business case er bare ikke blevet bevist endnu. Men hvad er der af muligheder for virksomheder og investeringer i den grønlandske undergrund? 
Og så skal der bruges penge på det danske forsvar. Mange milliarder. Hvordan vil de komme den danske forsvarsindustri til gode?
Til sidst runder vi den danske supermarkedskrig. Salling vil nu forsøge at kapre nye markedsandele med hurtigbutikken Tjæpt. Vi tegner supermarkeds-danmarkskortet og spørger: Hvor stort er markedet egentlig for det hurtige og nemme måltid?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lill Rastad Bjørst, lektor ved Københavns Universitet, Simon Johnson, nobelprisvinder i økonomi og Ann Lehmann Erichsen, forbrugerøkonom hos Sydbank.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79213709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b7d3a4b2c7e73bf0f1f/0beb15bb81b887cdc7656677646794c29fc0980253c578089e67ba40527bf4c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/hvem-skal-de-danske-virksomheder-heppe-paa-i-tyskland-11802505081</link>
            <title>Hvem skal de danske virksomheder heppe på i Tyskland?</title>
            <description>Tysklands økonomi har det sløjt - og det har konkret betydning for Danmark og danske virksomheder. Er det Merz eller Scholz, der kan rette op på den tyske økonomi - og som virksomhederne skal heppe på? 
Vi vender også topdirektørernes lønninger. Hvordan lander man lige på en årsløn på 57.000.000 danske kroner? Svaret skal måske findes i fodbold- og tennisverdenen.
Og så har Novonesis foretaget deres først store opkøb og kan nu spille klaver med to hænder. Kommer vi til at se mere af det i det kommende år?.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea og Niels Westergård-Nielsen, professor ved CBS.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79178570" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a5404aef3bdff068c0cd7b/cab59df7fb7038818d435a33f75d5fc1883ad02926ad15c71b8c9a696d5be086"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505071</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/novo-mod-stjernerne-11802505071</link>
            <title>Novo mod stjernerne</title>
            <description>Der er regnskabs-galore på programmet. Hvad siger de mange regnskaber om dansk erhvervsliv anno 2025? Og så kaster vi os over Novo Nordisk. Kan selskabet fortsætte deres vækst i år? Og hvad kan potentielt stoppe dem?
Og så river vi Mærsk ned fra regnskabshylden - hvad kan vi forvente af verdenssituationen, hvis vi kigger i deres regnskab?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Katrine Overgaard Eilsøe, erhvervsanalytiker hos DR.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79247691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679c05b0212b1e6bec99cc7a/8567645f135fd86e9f29fda8d1a252bfffc4f9f083e67aaf0b7cca781ab8dffa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406259</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-3-3-11802406259</link>
            <title>Gyldne dråber 3:3</title>
            <description>Hvorfor inviterer Novo Nordisk lægerne på gratis frokoster, middage, rejser, hotelophold, konferencer i udlandet og efteruddannelse i Danmark? Det undersøger vi i seriens tredje afsnit, hvor vi også ser nærmere på offentlige læger, der vælger at arbejde for Novo Nordisk i fritiden. Ifølge Novo Nordisks øverste chef, Lars Fruergaard Jørgensen, er tætte relationer til lægerne en konkurrenceforel for den danske medicinalkoncern.  Lyt her til episode 3 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58077961" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9c02/2d6aec22acf820d8dbb7275c84a270fab0fdcf99b6cb2a22f6711a08f18f1965"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406258</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-2-3-11802406258</link>
            <title>Gyldne dråber 2:3</title>
            <description>Hvad har Hollywood-influencere, talkshows og TV-dokumentarer med Novo Nordisk at gøre? Den danske medicinalkoncern har betalt for det hele. Det sker for at præge samtalen om overvægt, og det viser sig, at topchefen i Novo Nordisk har spillet en nøglerolle i det, som eksperter betegner som en stor PR- og lobbykampagne. Lyt her til episode 2 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67429318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ae266f037612ab755a/9a53bf540d3e30523d65b8311d52f998d155fd1b75fc770875958d77f5b4e159"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406257</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-1-3-11802406257</link>
            <title>Gyldne dråber 1:3</title>
            <description>Hvordan skabte Novo Nordisk en af de største økonomiske succeser i dansk erhvervsliv nogensinde? Det undersøger DR's erhvervsjournalist Ole Hall. Han kommer på sporet af en sensationel medicinsk opfindelse og det, som eksperter kalder en omfattende og årelang PR- og lobbykampagne søsat af Novo Nordisk. Lyt her til episode 1 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60570890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9bfc/f7ec21b21c0e942bce4aaccac49a33ad773060a8ce5e0a0847a31b3fd3e8c2bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-4-4-carlsbergs-udvalgte-11802405153</link>
            <title>Vejen til toppen 4:4 - Carlsbergs udvalgte</title>
            <description>Jacob Aarup-Andersen har prøvet mere end de fleste. Som studerende blev han som en af de få valgt blandt mere end 100.000 ansøgere til et job i Londons finansverden. Der kunne arbejdsugerne godt ramme 100 timer, og det kostede ham næsten livet. Men det største nederlag på vejen mod jobbet som topdirektør ramte først, da han vendte hjem til Danmark.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40025545" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95afd5c1c0160b347bb6f/ba69e18ffd72feae02ffd7ad6489b78756e59c4a17263c6e349746b78e59c3d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-3-4-fra-fiskeri-til-hjoernekontor-11802405152</link>
            <title>Vejen til toppen 3:4 - Fra fiskeri til hjørnekontor</title>
            <description>Mads Nipper fra Ørsted har aldrig haft en karriereplan. Ifølge ham kommer de fleste ting i livet lidt tilfældigt. Alligevel er han landet på erhvervslivets øverste hylde. Hvordan gør man det, når man som barn troede, at man skulle være fisker - og når man stadig synes, at AC/DC giver langt mere til jobbet som topchef end at læse en ledelseshåndbog?  
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38256076" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a8ae3262b54396eba42/c01885431f0d6d700c137c6e914e4a5aeeff8290dc9056dbfba932357a019ec9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-2-4-et-ualmindeligt-barn-11802405143</link>
            <title>Vejen til toppen 2:4 - Et ualmindeligt barn</title>
            <description>Britta Korre Stenholt er konkurrencemenneske med stort K og har hadet middelmådighed, siden hun var et barn. Hun brugte sin karrieres største nederlag - en stresssygemelding hos TDC - til at åbne døren ind til STARK Danmark. I dag er hun administrerende direktør hos virksomheden som er landets største forhandler af byggematerialer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35725126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a32502df15133dcf05b/4bef336f1a40f2bfaa7a50feeace2fb953e728db01628842f4143ea64b1f85a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-1-4-milliardaeren-fra-ghettoen-11802405142</link>
            <title>Vejen til toppen 1:4 - Milliardæren fra ghettoen</title>
            <description>André Rogaczewskis liv er en iværksætters drøm. Han har skabt en virksomhed, som har givet ham penge nok til at kunne kalde sig milliardær. Allerede som polsk indvandrerbarn i Aalborg Øst vidste han, at han nok var dygtigere end de andre i klassen. Men som voksen har han lært på den hårde måde, at hans ukuelige tro på sig selv også nogle gange kan skabe problemer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42704521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f959f65c1c0160b347b731/383f264de52a693a34038b817fc7feda74c8ead0f54cb77602e3ad449f40cb0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/aaret-der-kommer-11802405011</link>
            <title>Året Der Kommer</title>
            <description>Klima, Europa og Verdensøkonomien er omdrejningspunktet for dagens program. 
"Økonomernes drømmeverden med specialisering og handel er ved at krakelere", siger Jesper Berg. 
"USA's støtteordninger presser virksomheder i EU, men vi har stadig en teknologisk forlomme i Europa", mener Tommy Ahlers. 
"Hvis man giver los mht. statsstøtte, så bliver det dem med de dybeste lommer, der får konkurrencefordelen, og Tyskland har de dybeste lommer i Europa", vurderer Lykke Friis.
Gæster: 
Jesper Berg, uafhængig økonom.
Tommy Ahlers, investor i grøn teknologi.
Lykke Friis, direktør Tænketanken Europa.
Vært: Mette Simonsen.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78306501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584c53f6903c35cbe43ec84/828a182be933b44a0eb307aa84a4de9ef5b962e67bf4b1ee3d195f8b85ad286b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
