<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Sorte tal</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        <description>DR's podcast om de vigtigste danske virksomheder. Hver uge går Sorte tal bagom opkøb, økonomiske sværdslag, roterende svingdøre og de store danske virksomheders jagt på sorte tal. Sammen med fast gæst erhvervsjournalist og rådgiver Sune Aagaard, kommer vært Ulrik Rosenkvist tæt på toppen af dansk business - og hvad deres op- og nedture betyder for Danmark.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/image.jpg</url>
            <title>Sorte tal</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505441</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/kaempe-novo-drama-og-andreas-mogensen-paa-linjen-11802505441</link>
            <title>Kæmpe Novo-drama og Andreas Mogensen på linjen</title>
            <description>Kaos. Kup. Magtfuldkommen. Forstå hele Novo-dramaet fra A til Z. Der er behov for nye øjne i bestyrelsen, og derfor må Lars Rebien Sørensen nu træde til. Han er tidligere direktør i selskabet og nuværende formand for Novo Nordisk Fonden. Kasketforvirring? Magtfuldkommen? Og hvis Lars Rebien styrer det hele - hvem styrer så ham?
Og midt i kaosset har vi sendt praktikant Signe på gåtur med #Club5000 for de afskedigede Novo-medarbejdere.
Vi ringer også til astronaut Andreas Mogensen i vores 'Rum-nyt'. Regeringen vil poste 2,7 milliarder kroner i det danske rumområde. Kan vi forvente et dansk-rumindustri-eventyr lige rundt om hjørnet?
Og så runder vi et NEJ. Europa-Parlamentet stemte med et snævert flertal nej til regelforenkling omkring bæredygtighedsrapportering. Noget som ellers er helt i top på politikernes prioriteringsliste - også hos Dansk Industri. Direktør Lars Sandahl er IKKE tilfreds.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Astronaut Andreas Mogensen, Lars Sandahl Sørensen, direktør hos Dansk Industri og Romel Amineh, initiativtager til #Club5000.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79277069" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840535d6108806e0a727760/08f2e804d03d339175be283aa2eab7963369c2e92a92eb160ede8972bfbb70da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505431</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/bavarian-bud-trumps-dome-milliarder-og-novos-kopi-kamp-11802505431</link>
            <title>Bavarian-bud, Trumps dome-milliarder og Novos kopi-kamp</title>
            <description>Der var alligevel lidt flere penge i tilbudsposen. Først var det 233 kroner, at kapitalfondene ville give for en Bavarian-aktie. Absolut bedste tilbud. Nu er det så 250 kroner. Final offer! Er den nye pris et godt tilbud, som aktionærerne skal takke ja til? Vi ringer til Lars Hytting og hører, om det er yea eller nay.
Vi har også premiere på RUM-nyt. Vi ringer blandt andet til radarvirksomheden Weibels direktør for at høre, hvor meget han har drømt om at få en del af the Golden dome. 
Til slut tager vi en status på Novos kopikamp. Amerikanske apotekere kopierer stadig Wegovy i hobetal - og nu har en ny flanke også åbnet sig: TikTok og Reddit.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Hytting, investeringsstrateg hos ArthaScope, Peter Røpke, direktør hos Weibel Scientific og Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79282233" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684053206108806e0a7275e6/dcb3b3ca4eb23f88bdbcb5ea2daf7116559ff99e2f5acc39667a18b6b8d42f73"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505421</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/novo-rap-swiftonomics-og-oersteds-genrejsning-11802505421</link>
            <title>Novo-rap, Swiftonomics og Ørsteds genrejsning?</title>
            <description>Novo-fyringsrunden har fået et musikalsk lag. Imens Mike Doustdar svinger sparekniven, så har en anonym Youtube-bruger kreeret rapsange om en topdirektør ved navn, ja, Mike. Hvad siger det om situationen i Novo? Og hvor gode diss-tracks er det egentlig? P3's Pelle Peter uddeler stjerner og sammenligner med Kendrick og Drake. 
Og vi bliver ved musikken. Vi gør nemlig kort status på Taylor Swift - og hendes økonomiske indflydelse - eller? Vi ringer til en der kan noget med tal og Taylor: Bjarne Corydon. 
Til slut ringer vi til Mr. Vindmølle - Jacob Pedersen. Straks efter Ørsted kom i mål med at skrabe de 60 milliarder sammen - så skal der skæres ned. I løbet af de næste par år skal der være 2.000 færre ansatte. Hvor søren skal de findes henne? Og ser fremtiden nu lys ud for Ørsted? 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Pelle Peter Jencel, radiovært OG bachelor i music management Rytmisk Musikkonservatorium, Bjarne Corydon, generaldirektør i DR og god til tal og Taylor samt Jacob "Mr. Vindmølle" Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79271298" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531f983d9448db5fb04c/ec965a16c31902d689e97e9fe0b00b8609c4c53eb0781626c6ee26ce68716f2f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505411</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/netcompany-vs-droner-pandoras-droemmetopskifte-11802505411</link>
            <title>Netcompany vs. droner + Pandoras drømmetopskifte</title>
            <description>Vi har besøg af André Rogaczewski, direktør hos Netcompany, der har lanceret et nyt produkt: VERÁ. Et system, der skal forbedre forsvar og resiliens - og som taler direkte ind i det nuværende trusselsbillede. Hvordan oplever André situationen lige nu? Hvorfor er det behov for VERÁ - og hvor opportunt er det, at det lanceres netop nu?
Vi skal også forbi Alexander Laciks kommende farvel til Pandora. Det er fjerde CEO-skift i 2025 - og måske det mest smooth af slagsen so far. Arvtageren står nemlig klar i kulissen. Vi laver vores egen liste og rangerer de fire 2025-CEO-skift: Pandora, Ørsted, Coloplast og Novo Nordisk.
Derudover har vores praktikant Signe været til konkurrence-topmøde hos Dansk Industri for at tale med topdirektører, ligesom vi selvfølgelig også skal vende Genmabs kæmpe milliardopkøb. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: André Rogaczewski, direktør hos Netcompany.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79229251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531ff526fd481f9a4692/aa46e05d677b336e502737e9b6d51214cdbc7836235a7e26b4fb38b1b668c6b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505401</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/foerer-novo-slankeraeset-og-droner-vs-oersted-11802505401</link>
            <title>Fører Novo slankeræset? Og droner vs. Ørsted</title>
            <description>Er det Novo eller Eli Lily, der fører slankeræset lige nu? Vi spiller 'KAPLØBET - Hvem fører slankeræset?' og tager en status på, hvor de forskellige spillere står i forhold til hinanden.
Vi skal også forbi det, som alle taler om lige nu: Droner. Først vender vi dronerne over Danmark - men derefter tager vi turen til USA. Vi dykker nemlig ned i et af de bærende argumenter fra Trump-administrationen mod Ørsteds havvindmøllepark: National sikkerhed - hvor det tilsyneladende er undervandsdroner, der er obs-punktet. Er der noget om snakken; at fjendtlige undervandsdroner kan gemme sig bag vindmøller?
Derudover tager vi også en smuttur forbi Disney, Arc'teryx, Lego og selvfølgelig Nationalbanken, hvor praktikant Signe har været til pressemøde....
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet, Simon Pedersen, lektor ved Aalborg Universitet og Signe Staugaard, journalist hos Sorte tal.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79239050" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531fc9343f575380e760/50b0a1e1d565d0237fee303d2967757487b9850e9318b8d4148ea90da83b19f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505391</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/oersted-til-kurs-66-6-samt-niels-krause-kjaer-og-landbruget-11802505391</link>
            <title>Ørsted til kurs 66,6 samt Niels Krause-Kjær og landbruget</title>
            <description>Jagten på de 60 milliarder er nu officielt skudt i gang. Og hvis man vil blive klogere på det hele, så kan man dykke ned i det 215 sider lange aktieprospekt - ELLER; lytte til Jacob Pedersen, der har gjort sig ulejligheden og i dag giver os sine AHA, UHA og WOW-oplevelser fra læsningen.
Vi runder også Bavarian Nordic, hvor bestyrelsen nu har sendt en dansker i byen for at forklare overtagelsesbuddet på de 233 kroner.
Til sidst får vi besøg af Niels Krause-Kjær, der med sin nye roman 'Ude for uden' beskriver dansk landbrug, og den rejse som området har været på. Fra sixpence til store globale virksomheder.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank og Niels Krause-Kjær, journalist og forfatter.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79274184" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531e5f16b69830a63999/b18314936a447f205b6a9fe71fb9d7a076f3a98cc99f0e073b7436cd84d57719"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505536</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/bankbossens-brille-christine-lagardes-syn-paa-dansk-oekonomi-11802505536</link>
            <title>Bankbossens brille: Christine Lagardes syn på dansk økonomi</title>
            <description>Den europæiske bankboss Christine Lagarde er i byen - og DR's økonomikorrespondent Casper Schrøder har talt med hende. I denne special-Sorte tal har Ulrik inviteret Casper i studiet til at snak om Christine Lagarde - om personen og rollen. Og til sidst kan du høre hele Caspers interview med Lagarde.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Medvirkende: Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent og Christine Lagarde, præsident for Den Europæiske Centralbank.</description>
            <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54271174" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68cd1990fc6a9c7e395bba84/121f7e510d79944c533bf15bf5835fce48d4324e00c58fa882f9d64d7b889575"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505381</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/novo-paa-slankekur-og-europa-status-11802505381</link>
            <title>Novo på slankekur og Europa-status</title>
            <description>Novo Nordisk skal fyre. 9.000 stillinger påtænkes nedlagt - og 5.000 af dem skal findes i Danmark. Vi hopper ombord på det teams-opkald, hvor Mike Doustdar fremlagde strategien. Derefter inviterer vi tidligere HR-chef Eva Smedegaard i studiet. Hvilken eksistentiel udfordring står Novo overfor? Eva har siden Novo-tiden kastet sig over præstegerningen, så vi slutter med en bøn. 
I vores LinkedIn-nyt skal vi forbi både Vestas og Royal Unibrew, hvor vi skal se to gange CEO-video. 
Til sidst gør vi status. Vi får besøg af Josephine Cetti, som giver sit besyv på Ursula Von der Leyens 'State of the Union'. Ligesom vi også tager et smut til USA, hvor både aktier og økonomi har det godt - eller hva'?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Eva Smedegaard, tidl. HR-chef hos Novo Nordisk og nuværende sognepræst ved Jystrup-Valsølille sogn og Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79164153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531e1c4acf8de4d67ba3/19a5b0caf5feb7f6795c55999d947a60fe6631d462a5bf38ec86c63856b72156"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505371</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/oersteds-skaebne-k-pop-og-interview-med-coloplast-direktoer-11802505371</link>
            <title>Ørsteds skæbne, K-pop og interview med Coloplast-direktør</title>
            <description>Ørsted skal nu på jagt efter 60 milliarder kroner. Nogle af dem kommer fra norske Equinor, der allerede ejer 10 procent af Ørsted. Men skal de eje mere ude i fremtiden? Skal danske Ørsted og norske Equinor måske fusionere? Vi tager temperaturen på det skæbneefterår, som Ørsted ser ind i. 
Vi skal også et smut til Kina med Danfoss. Der har været fuld smæk på åbningsceremoni af ny fabrik - vi tager med. (Og så tager vi også et lille sidespring til K-poppens verden).
Til sidst ringer vi til den midlertidige direktør for Coloplast Lars Rasmussen. Vi skal høre om den nye strategi - men også hvornår vi kan forvente en ny direktør? Eller om Lars bare tager den selv?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank og Lars Rasmussen, midlertidig direktør hos Coloplast.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79189517" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531d5a2e0c80850f23b8/1e59bd342b0b0dcb842a249e5301698f34d3c3b9b90a0bdd9883f8cf215de0e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505361</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/forstaa-bavarian-dramaet-og-hermes-birkin-opskrift-11802505361</link>
            <title>Forstå Bavarian-dramaet og Hermés-Birkin-opskrift</title>
            <description>Bavarian Nordic er centrum for et drama med kapitalfonde og bestyrelse på den ene side og en række investorer på den anden. Skal selskabet sælges? Og hvad skal prisen være? Det er bare noget af det, som vi skændes åbent om. Hvad betyder det helt konkret for aktionærerne?
Vi slår også et hurtigt smut forbi Ørsted, ligesom vi taler om Lego-toget, der virkelig har fart på.
Ulrik har også en overraskelse med til Sune. Vi skal nørde Hermés. Kan danske virksomheder lære noget af Sunes franske yndlings-brand?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Hytting, investeringsstrateg hos ArthaScope og Uffe Buchard, kreativ direktør hos Darling Creative Studio.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79230393" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531c7b61d1225c068731/9e26042fb87a26b1ea6f25f02a6ec6a82035a8ce5742b66e90ad13c33791c690"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505351</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trumps-oersted-bombe-og-forsvarsinvesteringer-hvis-freden-kommer-11802505351</link>
            <title>Trumps Ørsted-bombe og forsvarsinvesteringer hvis freden kommer</title>
            <description>Det kunne næsten ikke blive værre for Ørsted. Midt i en forestående kapitalrejsning bliver et af deres amerikanske projekter sat på pause af Trump-administrationen. Av av av. Hvad får det af betydning? Og får Ørsted nogensinde en pause?
Vi skal også til forsvarsmesse. En industri der virkelig boomer. Men hvilken betydning for det for forsvarsinvesteringerne, hvis der kommer fred i Ukraine?
Til sidst kommer Jakob Ussing og gør status på seneste udvikling i sagen om Flüggers russiske maling. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Kasper Lorenzen, investeringsdirektør hos PFA, Jakob Ussing, erhvervskorrespondent for DR og Signe Staugaard, journalist for DR.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79249401" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531c857a7579bdfa1f12/ae5c0d738ddddbb048aa1a69f5dc671cad5c4b372d31e756ed7796411c66128c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505341</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/oersteds-krise-og-trumps-talkrig-11802505341</link>
            <title>Ørsteds krise og Trumps talkrig</title>
            <description>Ørsted skal bruge 60 milliarder kroner. 30 milliarder kommer fra den danske stat - altså dig. Donald Trumps havvinshad har forpurret selskabets planer. Men kan det virkelig komme bag på Ørsted - eller har man spændt buen lidt for stramt? Og er det bare endnu et eksempel på, at grønne investeringer bare ikke rigtig har tur i den? Og apropos Trump. Han har både har set sig sur på de amerikanske jobtal og en cheføkonom hos Goldman Sachs, der havde regnet på præsidentens tariffer. Er han gået til kamp mod tal og statistik? I en podcast, hvor tal er essentielle, slår vi et slag for tal til slut. Nationalbanken opfører en ode live i studiet.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank og Troels Kromand Danielsen, prognosechef hos Nationalbanken.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79268409" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531bc62a039fdcf5525d/07b1af36ba7058906c466d21c2cbc8d5abbe0abebd1fef1358cc31c8d1258148"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505331</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/novo-pamela-anderson-og-bjarne-corydon-11802505331</link>
            <title>Novo, Pamela Anderson og Bjarne Corydon</title>
            <description>Pamela Anderson har været i byen. Og vi har været til arrangement med hende. Hvordan ser hun på samarbejdet med Pandora? Og hvor glade er Pandora for det? 
Vi skal også forbi Novo igen. For Mike Doustdar har haft første dag - men hvor hurtigt kan han få sat sig præg på virksomheden?
Til sidst får vi besøg af Bjarne Corydon, der nu har kontor bare en spytklat væk fra vores studie. Hvilke store dagsordener ser han for dansk erhvervsliv i efteråret?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Mads Twomey-Madsen, direktør for kommunikation og bæredygtighed hos Pandora og Bjarne Corydon, generaldirektør for DR.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79169929" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840531a983d9448db5fb024/77e78de7b0eb9e3b25de7100f03c99ddf25fddad0bcb391368ff02f6def8133c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505321</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/er-mike-novos-redningsmand-11802505321</link>
            <title>Er Mike Novos redningsmand?</title>
            <description>Nedjusteringer, kursfald OG ny topdirektør. Det har været en turbulent tid for Novo Nordisk. Og midt i det hele står så nu Mike Doustdar, der er ny topdirektør hos medicinalgiganten. Er Mike Novos redningsmand - og hvilke udfordringer står han overfor?
Vi tager også en tur i Sorte-tals-rutsjebane-indeks. Sådan helt bogstaveligt. Direkte fra Tivoli gør vi status på de finansielle markeder hen over sommeren. 
Til sidst vender også rammeaftalen mellem USA og EU. Er den egentlig så slem, som det virker til, at alle gør den til?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet, Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA og Lars Christensen, økonom og CEO hos Paice.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79274185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684053196108806e0a7275b6/a96607afe562ea59d04cc7cb88bc017fd44745ce5d13116f697cd5a1fbc8a008"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505534</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/en-handel-til-24-milliarder-paa-et-lufthavnshotel-11802505534</link>
            <title>En handel til 24 milliarder på et lufthavnshotel</title>
            <description>Den ene part kom med metroen. Den anden fløj fra Aalborg. De mødtes på et lufthavnshotel i Kastrup.
Nogenlunde sådan kan indledningen til Nykredits opkøb af Spar Nord lyde. 
I femte og sidste episode af vores sommerserie har vi sat Merete Eldrup i stævne. Hun var som formand for Nykredit helt central i opkøbet af Spar Nord. Hvordan forløb det egentlig? Og synes hun også, det var startskuddet til en bankkrig, som flere talte om? Og hvordan jonglerer man lige sådan et stort opkøb samtidig med, at man også lige skal finde en ny rektor til KU - hvor hun også er formand?
Vi taler om balancen i en mangefacetteret bestyrelsesportefølje. Blandt andet om besøgstider - hvornår hun tjekker ind - og så sandelig også, hvornår hun tjekker ud.
Alt det og meget mere i sidste afsnit af sommerserien. Lyt til de fire første afsnit, hvis du har misset dem - og ellers er vi tilbage i studiet mandag d. 4. august.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Merete Eldrup, formand for Nykredit.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58118285" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8a047dbd9ded028f62/2a5a991f5b2ef0c0e9b4d82206b23aba4f39ddf54022580a9feae8259d65353c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505533</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/skal-helle-laegge-arm-med-putin-11802505533</link>
            <title>Skal Helle lægge arm med Putin?</title>
            <description>Fjerde stop i sommerserien er Helgenæs, hvor vi møder Helle Østergaard Kristiansen fra Danske Commodities. Her er hun CEO - lidt endnu. Snart rykker hun frem i energi-bussen til norske Equinor. Her skal hun blandt andet sikre gasleverancer til Europa - så vi kan komme væk fra gas-afhængigheden af Rusland. Skal hun nærmest lægge arm med Putin? Det taler vi om - ligsom 2025 i Danske Commodities og alt muligt andet.
Det her er fjerde afsnit af Sorte tals sommerserie. En serie, hvor vi møder en række erhvervsledere ude i sommerlandet. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden, der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Helle Østergaard Kristiansen, CEO hos Danske Commodities.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56952441" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8ade5d5eb0ff64aed6/7213b02f3237448492f3be357ab9d2e054cd913291edf70caab440fc28a50c78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505532</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/pernille-skipper-og-coop-fra-formand-til-farvel-11802505532</link>
            <title>Pernille Skipper og Coop - fra formand til farvel</title>
            <description>For lidt over et år siden satte Pernille Skipper sig i formandsstolen for Coop amba. Nu siger hun stop. Hvorfor nu det? Og hvordan er det så gået med Coop det sidste år - er det lykkedes at vende skuden? Og hvordan ser fremtiden ud for Coop? Kan det lykkes at mixe demokrati og dagligvarer i det 21. århundrede? 
I tredje afsnit af Sorte tals sommerserie møder vi Pernille Skipper på en bænk ved søerne i København. I sommerserien har vi sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden, der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Pernille Skipper, formand, Coop amba.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67921209" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8a122c951332fdcdf6/c3385ef9dd3a0d88092e5ce06b0bc0bda786d3d630f3443bb7a42cc19ccfc81f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505531</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trump-told-og-usikkerhed-kan-carsten-egeriis-holde-tungen-lige-i-munden-11802505531</link>
            <title>Trump, told og usikkerhed - kan Carsten Egeriis holde tungen lige i munden?</title>
            <description>Donald Trumps handelskrig har i første halvdel af 2025 sendt de finansielle markeder ud på noget af en rutsjebanetur. Hvordan navigerer man lige i det, når man står i spidsen for Danmarks største bank? Vi spørger Danske Banks direktør Carsten Egeriis.
Hvordan sætter man egentlig tal på usikkerhed? Sover han trygt om natten?  Og skal vi frygte for fremtiden - eller skal det hele nok gå? 
Alt det og meget mere her i andet afsnit af Sorte tals sommerserie. Vi har sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Carsten Egeriis, CEO hos Danske Bank.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52648569" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68553b8ade5d5eb0ff64aec2/897bbfa42950b84cb64d1a264786a7b601c5dcc433fb90f094f3b8485721949c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505535</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/har-hard-kaare-og-sas-styr-paa-din-sommerferie-11802505535</link>
            <title>Har Hard-Kåre og SAS styr på din sommerferie?</title>
            <description>Det er sommer, og mange af os skal ud i verden. SAS comes in handy. Det skandinaviske flyselskab har i en menneskealder transporteret folk ud i verden - og hjem igen. Men som i showbizz er det gået op og ned. De seneste år har det særligt været ord som strejke og konkurs, der har været associeret med selskabet - men nu skal det være slut. SAS skal genrejses. Og med til at løfte den opgave er Kåre Schultz, der har været bestyrelsesformand i lidt under et år. Hvordan går det så med SAS lige nu? Hvad er planen? Er der overhovedet plads til et flyselskab som SAS på markedet? Og måske vigtigst af alt: har SAS styr på din sommerferie?
Det her er første afsnit af Sorte tals sommerserie. Vi har sat fem erhvervsledere i stævne ude i sommerlandet. Fordi sommer er tid til refleksion. Så vi gør status på året, der er gået - og tiden der kommer. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune  Aagaard.
Medvirkende: Kåre Schultz, bestyrelsesformand for SAS.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61088138" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6864de17c8414452a07f94eb/58cf3dc309e50383ce19091f5b60bc6131e26728b8211130086dde6adf50459f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505271</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/nu-skal-marie-lede-europa-fluggers-russiske-forbindelse-11802505271</link>
            <title>Nu skal Marie lede Europa + Flüggers russiske forbindelse</title>
            <description>Det sidste stop på Tour de Europa for Europaminister Marie Bjerre er vores studie. For NU begynder det rigtige arbejde, når Danmark overtager EU-formandskabet. Efter en gang EU-hymne tilført lidt patos dykker vi ned i, hvad regeringen konkret håber på, der skal ske, når det kommer til den europæiske konkurrenceevne. 
Vi sender også Novo Nordisk på sommerferie - næsten. Fordi opgaverne for Novo holder ikke ferie. Ny direktør. Det forunderlige fedmemarked. Og konkurrenterne. 
Til sidst får vi besøg af Jakob Ussing, der fortæller om Flüggers russiske forbindelser. Har de omgået sanktioner og solgt maling i Rusland - eller er de blevet ført bag lyset af en russisk bagmand? Det er en historie, der indeholder anholdelser, en DNA-direktør, og virkelig maler-glade forbrugere i Kasakhstan. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Marie Bjerre, Europaminister for Venstre og Jakob Ussing, DR's erhvervskorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82087370" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68405318c9343f575380e717/0baf1c1c3efbfabf453e358e6ff900c22d9ef5b4bd353f85cba081a4acab0683"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505261</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/tyran-eller-bare-haard-topchef-iran-israels-betydning-for-danske-rederier-11802505261</link>
            <title>Tyran eller bare hård topchef? + Iran/Israels betydning for danske rederier</title>
            <description>Jens Lund fra DSV bliver i Børsen af flere kilder beskrevet som en topdirektør, der har et voldsomt og udadreagerende temperament - og det går ud over medarbejderne. Hvad er det lige, der sker i Hedehusene? Er det bare sådan man er topleder, eller har Jens Lund og DSV et seriøst problem?
Vi skal også til Hormuzstrædet, hvor danske rederier som Mærsk, Norden og Torm har skibe. Hvad kan krigen mellem Iran og Israel få af konkret betydning for skibstrafikken i området - og hvordan navigerer man i det som selskab?
Vi tager også lige et smut forbi fedmemarkedet, hvor det går op og ned. Og det har Zealand Pharma virkelig kunne mærke på det seneste.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jesper Kongskov, erhvervskommentator hos Børsen og Peter Sand, chefanalytiker hos Xeneta.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79233288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b508491259fc7e5f40c8d/4a521844d12bc09187e89391adc0ca26553c627163a9a83ad5fba1446e34c8e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-paa-folkemoedet-bliver-resten-af-aaret-lige-saa-tumultarisk-11802505027</link>
            <title>Sorte tal på Folkemødet - bliver resten af året lige så tumultarisk?</title>
            <description>Vi er rykket ud af studiet! Vi er sammen med toppen af dansk erhvervsliv (og mange andre) taget til Folkemødet i Allinge. Og her står der én ting øverst på dagsordenen: Hvordan navigerer dansk erhvervsliv i en urolig og utrolig verden? Udstyret med mange meter ledning og mikrofoner prøver vi at blive klogere på netop det. Vi fanger Jyske Banks direktør i morgenmadsbuffeten, Sune gætter ugens tal i vandkanten, og til sidst har vi sat tre velkendte Sorte tal stemmer i stævne på Sorte tals Folkemøde-bænk. 
(Og så skal vi selvfølgelig også lige tage en tur omkring alkoholforbruget - og hvordan vi måske skal drikke som zebraer?).
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Stensgaard Mørch, ordførende direktør hos Jyske Bank. Peter Haahr Nielsen, direktør for Carlsberg Danmark. Mette Østergaard, PA og kommunikatiosdirektør hos Dansk Industri. Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea og Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:30:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="130993803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678f65472a51e1bacbb9b75a/422dcf36a11511145389189b78f3a6978eaea709dc4b3e621f02c5638e01ac6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505241</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/skal-virksomheder-i-krig-for-danmark-11802505241</link>
            <title>Skal virksomheder i krig for Danmark?</title>
            <description>I tilfælde af krig kommer danske virksomheder til at spille en stor og afgørende rolle. Hvem? Hvor? Og hvordan? Vi har hevet Danmarkskortet og pegepindene i studiet. Vi kaster os også over C25-topdirektørerne CV. Mangler de international erfaring? 
Til sidst skal vi have en skål yoghurt/biosolution. Novonesis ser et stort uforløst potentiale. Hvordan forløser vi det bedst? Og hvad står i vejen?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82142649" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683021e3bc0c69d54d966ba5/4944bc9fb16461c46ffee3871fcb88afb882f37f060b8208c4cc787b990eb270"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/kan-dommere-taemme-trumps-tariffer-11802505231</link>
            <title>Kan dommere tæmme Trumps tariffer?</title>
            <description>Endnu et kapitel er blevet tilføjet til historien om Trumps handelskrig. Nu har tre dommere i den føderale handelsdomstol vendt tomlen ned til dele af Trumps tariffer. En afgørelse, der blev appelleret på stedet - men hvis nu den ender med at gælde: er Trumps tariffer så blevet fældet? Hvad betyder det for erhvervslivet? Og lød der egentlig et lettelsens suk, da nyheden kom?
Vi taler også om gravkøer. Helt præcist virksomheden Per Aarsleff, der hiver ordrer hjem. Hvordan og hvorfor? 
Lidt ligesom forsvarsvirksomheden Terma gør det. De har netop leveret et rekordresultat. Men alt andet ville virkelig også være underligt. 
Alt det og meget mere i den her episode af Sorte tal.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79255161" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa03c35191597f7d61623/42e8896f5b6b976ec94898ed999fe1637cd4bc2825d3b48327faea63775a6dda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/hvem-bliver-ny-novo-direktoer-11802505221</link>
            <title>Hvem bliver ny Novo-direktør?</title>
            <description>Efter Lars Fruergaards fyring er det store spørgsmål nu: Hvem bliver ny direktør for Novo Nordisk? Vi har støvsuget analyserne for, hvad der bliver nævnt af vigtige kvalifikationer - og hvilke navne der (indtil videre) er i spil.
Vi ringer også til Matas' direktør, der har aflagt første regnskab efter opkøbet af Kicks. I den forbindelse flyttede han til Stockholm. Kan al hans asen og masen med flyttekasser mon ses på bundlinjen? 
Til sidst får vi besøg af Mr. TDC, der virkelig er kritisk omkring 'vampyrkænguruens' opkøb af det danske tele-klenodie. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Birthe Larsen, lektor ved CBS,  Gregers Wedell-Wedellsborg, direktør for Matas og Henning Dyremose, tidl. direktør for TDC og finansminister.</description>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79268409" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665b07b626ea9bb0958a8/b8e5e867a6016a7e4699185926c3baf52e00b78c734e47dcf283410e19c7f67c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/farvel-til-fruergaard-hvad-nu-novo-11802505211</link>
            <title>Farvel til Fruergaard - hvad nu Novo?</title>
            <description>Lars Fruergaard er nu fortid i Novo. Nærmest ud af det blå. Hvorfor nu det? Hvem bestemmer egentlig i Novo? Og er Fruergaards farvel løsningen på den nuværende situationen i Novo? Vi skal også forbi Nordea, der er tiltalt i en omfattende hvidvasksag. Hvad handler sagen om? Og hvorfor søren har de ikke indgået forlig som så mange andre?
Alt det og meget mere i den her udgave af Sorte tal.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jakob Ussing, erhvervskorrespondent i DR og tidligere ambassadør Friis Arne Petersen.</description>
            <pubDate>Mon, 19 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79220619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2ba3d872ab5c44aa3edc/603cea3a8cf8d60ecac1e96c6af883bf0ddc308f44b7e2eb56afd6c51bfcd8dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/er-vinden-vendt-for-vestas-11802505201</link>
            <title>Er vinden vendt for Vestas?</title>
            <description>Vindmøllegiganten Vestas har leveret et regnskab, der måske kan tyde på, at virksomheden endelig har fået lidt (med)vind i sejlene. Kan de sænke skuldrene - eller er der potentielle problemer i horisonten?
Vi runder også Kristian Villumsens fyring fra Coloplast. Hvad er den af - og hvordan kan den nye (tidligere) direktør tilføje ny ledelsesenergi?
I Tyskland har Merz fået en træls start som kansler. Kommer det til at få betydning for det økonomiske projekt?
Og til sidst har Lars Sandahl Sørensen været i studiet til en snak om den nuværende verdenssituation. Og hvordan den påvirker ham helt ned i maven. Han bliver ked af det. Hvorfor? Og er det smart at blive så følelsesmæssigt påvirket, hvis man samtidig skal navigere professionelt igennem de usikre tider?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Pedersen, aktieanalysechef hos Sydbank, Josephine Cetti, chefstrateg hos Nordea, Katrine Overgaard Eilsø, erhvervsanalytiker hos DR og Lars Sandahl Sørensen, direktør hos Dansk Industri.</description>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79205063" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f05bfd28c31c6b9fed76/6ab989b636e56b5f7cee4ba53d1d4e2fdcccc49befd8cbb6b154134dd1659770"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/trumps-betydning-for-c25-11802505191</link>
            <title>Trumps betydning for C25</title>
            <description>Vi tager lige (igen) en tur omkring Donald Trump. Vi kigger på tallene: Hvordan har markedet og C25-virksomhederne klaret Trumps første 100 dage? 
Vi har også ENDELIG fået konkrete tal på DSV og Schenker brylluppet. Hvad kommer det til at koste - og hvor mange medarbejdere skal der egentlig være? 
Til sidst ringer vi til André Rogaczewski, der har skrevet et brev til alle europæere. Er topdirektøren blevet politiker - eller hvordan skal vi læse brevet? Og gad André Rogaczewski godt, at topdirektør-kollegerne stemte i og sagde deres mening?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA og André Rogaczewski, CEO for Netcompany.</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79182009" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab577ac55d09aca5bff54/b00b35de70fc2e29bf761181a42d4340ca84c374321d4fc948f1f7eed6696d5c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/tidligere-pet-chef-truslen-mod-topchefer-stiger-11802505141</link>
            <title>Tidligere PET-chef: Truslen mod topchefer stiger</title>
            <description>Er det blevet mere usikkert at være topdirektør? Skal topcheferne frygte for deres sikkerhed? De skal i hvert fald være bevidste om, at i takt med, at de bliver mere og mere synlige, så stiger truslen imod dem. Det mener i hvert fald tidligere PET-chef Jakob Scharf. Vi vender, hvad og hvem det helt konkret er, at topcheferne og virksomhederne skal frygte. Og så har vi inviteret Zealand Pharmas direktør Adam Steensberg i studiet. Er han stadig lige så henrykt for milliardaftalen med Roche her et par uger efter? Zealand Pharma står til at modtage 36 milliarder - men det er slet ikke det beløb, han fokuserer på. Det er et helt andet tal. Et tal, der betyder, at Zealand Pharma bliver en central aktør på det kun voksende fedmemarked.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jakob Scharf, direktør for Certa og tidligere chef for PET og Adam Steensberg, CEO for Zealand Pharma.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79279942" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca104711e98720c901286/af0d2138eeb412765cda3dd79ea377e4b34df6f480fe1c29ebdf8b9acff722d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406259</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-3-3-11802406259</link>
            <title>Gyldne dråber 3:3</title>
            <description>Hvorfor inviterer Novo Nordisk lægerne på gratis frokoster, middage, rejser, hotelophold, konferencer i udlandet og efteruddannelse i Danmark? Det undersøger vi i seriens tredje afsnit, hvor vi også ser nærmere på offentlige læger, der vælger at arbejde for Novo Nordisk i fritiden. Ifølge Novo Nordisks øverste chef, Lars Fruergaard Jørgensen, er tætte relationer til lægerne en konkurrenceforel for den danske medicinalkoncern.  Lyt her til episode 3 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58077961" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9c02/2d6aec22acf820d8dbb7275c84a270fab0fdcf99b6cb2a22f6711a08f18f1965"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406258</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-2-3-11802406258</link>
            <title>Gyldne dråber 2:3</title>
            <description>Hvad har Hollywood-influencere, talkshows og TV-dokumentarer med Novo Nordisk at gøre? Den danske medicinalkoncern har betalt for det hele. Det sker for at præge samtalen om overvægt, og det viser sig, at topchefen i Novo Nordisk har spillet en nøglerolle i det, som eksperter betegner som en stor PR- og lobbykampagne. Lyt her til episode 2 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67429318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ae266f037612ab755a/9a53bf540d3e30523d65b8311d52f998d155fd1b75fc770875958d77f5b4e159"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406257</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/gyldne-draaber-1-3-11802406257</link>
            <title>Gyldne dråber 1:3</title>
            <description>Hvordan skabte Novo Nordisk en af de største økonomiske succeser i dansk erhvervsliv nogensinde? Det undersøger DR's erhvervsjournalist Ole Hall. Han kommer på sporet af en sensationel medicinsk opfindelse og det, som eksperter kalder en omfattende og årelang PR- og lobbykampagne søsat af Novo Nordisk. Lyt her til episode 1 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60570890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9bfc/f7ec21b21c0e942bce4aaccac49a33ad773060a8ce5e0a0847a31b3fd3e8c2bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-4-4-carlsbergs-udvalgte-11802405153</link>
            <title>Vejen til toppen 4:4 - Carlsbergs udvalgte</title>
            <description>Jacob Aarup-Andersen har prøvet mere end de fleste. Som studerende blev han som en af de få valgt blandt mere end 100.000 ansøgere til et job i Londons finansverden. Der kunne arbejdsugerne godt ramme 100 timer, og det kostede ham næsten livet. Men det største nederlag på vejen mod jobbet som topdirektør ramte først, da han vendte hjem til Danmark.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40025545" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95afd5c1c0160b347bb6f/ba69e18ffd72feae02ffd7ad6489b78756e59c4a17263c6e349746b78e59c3d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-3-4-fra-fiskeri-til-hjoernekontor-11802405152</link>
            <title>Vejen til toppen 3:4 - Fra fiskeri til hjørnekontor</title>
            <description>Mads Nipper fra Ørsted har aldrig haft en karriereplan. Ifølge ham kommer de fleste ting i livet lidt tilfældigt. Alligevel er han landet på erhvervslivets øverste hylde. Hvordan gør man det, når man som barn troede, at man skulle være fisker - og når man stadig synes, at AC/DC giver langt mere til jobbet som topchef end at læse en ledelseshåndbog?  
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38256076" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a8ae3262b54396eba42/c01885431f0d6d700c137c6e914e4a5aeeff8290dc9056dbfba932357a019ec9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-2-4-et-ualmindeligt-barn-11802405143</link>
            <title>Vejen til toppen 2:4 - Et ualmindeligt barn</title>
            <description>Britta Korre Stenholt er konkurrencemenneske med stort K og har hadet middelmådighed, siden hun var et barn. Hun brugte sin karrieres største nederlag - en stresssygemelding hos TDC - til at åbne døren ind til STARK Danmark. I dag er hun administrerende direktør hos virksomheden som er landets største forhandler af byggematerialer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35725126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a32502df15133dcf05b/4bef336f1a40f2bfaa7a50feeace2fb953e728db01628842f4143ea64b1f85a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-1-4-milliardaeren-fra-ghettoen-11802405142</link>
            <title>Vejen til toppen 1:4 - Milliardæren fra ghettoen</title>
            <description>André Rogaczewskis liv er en iværksætters drøm. Han har skabt en virksomhed, som har givet ham penge nok til at kunne kalde sig milliardær. Allerede som polsk indvandrerbarn i Aalborg Øst vidste han, at han nok var dygtigere end de andre i klassen. Men som voksen har han lært på den hårde måde, at hans ukuelige tro på sig selv også nogle gange kan skabe problemer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42704521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f959f65c1c0160b347b731/383f264de52a693a34038b817fc7feda74c8ead0f54cb77602e3ad449f40cb0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/aaret-der-kommer-11802405011</link>
            <title>Året Der Kommer</title>
            <description>Klima, Europa og Verdensøkonomien er omdrejningspunktet for dagens program. 
"Økonomernes drømmeverden med specialisering og handel er ved at krakelere", siger Jesper Berg. 
"USA's støtteordninger presser virksomheder i EU, men vi har stadig en teknologisk forlomme i Europa", mener Tommy Ahlers. 
"Hvis man giver los mht. statsstøtte, så bliver det dem med de dybeste lommer, der får konkurrencefordelen, og Tyskland har de dybeste lommer i Europa", vurderer Lykke Friis.
Gæster: 
Jesper Berg, uafhængig økonom.
Tommy Ahlers, investor i grøn teknologi.
Lykke Friis, direktør Tænketanken Europa.
Vært: Mette Simonsen.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78306501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584c53f6903c35cbe43ec84/828a182be933b44a0eb307aa84a4de9ef5b962e67bf4b1ee3d195f8b85ad286b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
