<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Sorte tal</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        <description>DR's podcast om de vigtigste danske virksomheder. Hver uge går Sorte tal bagom opkøb, økonomiske sværdslag, roterende svingdøre og de store danske virksomheders jagt på sorte tal. Sammen med fast gæst erhvervsjournalist og rådgiver Sune Aagaard, kommer vært Ulrik Rosenkvist tæt på toppen af dansk business - og hvad deres op- og nedture betyder for Danmark.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foelg-pengene/image.jpg</url>
            <title>Sorte tal</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-oersteds-dybe-krise-faar-nyt-ansigt-11802505061</link>
            <title>Ørsteds dybe krise får nyt ansigt</title>
            <description>Så gik den ikke længere for Ørsteds direktør Mads Nipper. Han er nu fortid i energigiganten, og ny mand på posten er Rasmus Errboe. Udfordringerne er de samme - så kan den nye direktør få vendt skuden i den kriseramte virksomhed?
Vi skal også vende kinesiske DeepSeek, som måske er en overraskende positiv nyhed for danske og europæiske virksomheder i det globale konkurrencekapløb.
Og så har vores allesammens ATP lånt fra Christiansborg-værktøjskassen. En arbejdsgruppe skal nu se forretningsmodellen efter i sømmene. Syltekrukke, der kan forstumme kritikken eller reelt arbejdesredskab? Vi får en politisk analyse.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard, erhvervsjournalist og rådgiver.
Medvirkende: Marianne Dahl, senior advisor hos BCG og Pia Glud, DR's politiske analytiker.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79224633" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6792cb5b6069fd95ff380685/bdf36c2cbefff7b722c4c9a8454cf3f10229f9ee7de7ee20ef8b3546ab00721f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-topmoede-i-davos-trump-status-paa-verdenssituationen-og-carlsbergs-direktoer-i-et-supermarked-11802505051</link>
            <title>Topmøde i Davos: Trump, status på verdenssituationen og Carlsbergs direktør i et supermarked</title>
            <description>Ulrik har været til World Economic Forum i Davos - og han frøs. Hør hvordan det gik, da verdensledere og topdirektører mødtes for at diskutere verdenssituationen. Og hør, hvorfor virksomheder som Velux, Grundfos og Carlsberg er at finde i alpebyen. 
Vi taler også om Trumps toldtrusler, som han igen luftede i Davos - fordi hvad betyder de helt reelt for danske virksomheder og os alle sammen?
Og så vender vi situationen i Ørsted. Over de seneste år har selskabet tabt flere hundrede milliarder i værdi. Er ledelsen færdig? Og hvad tænker finansministeren? Fordi nogle gange glemmer vi, at Ørsted er ejet af den danske stat - os alle sammen.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jacob Aarup-Andersen, CEO for Carlsberg, Lars Petersson, CEO for Velux, Ulrik Gernow, COO for Grundfos og DR's økonomikorrespondent Casper Schrøder.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79205066" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6789911c5316e4c57eccf24e/0a66c44a6ff819f6395f8a0c46fca1eb55763e86b191f5c97d029cdba240e46d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-er-trump-en-forbilledlig-erhvervsleder-og-investeringskompas-11802505041</link>
            <title>Er Trump en forbilledlig erhvervsleder og investeringskompas?</title>
            <description>(+ vi har andre ting på programmet: Bryggeriets "nye" øl-sommelier og Leo Pharmas gigantaftale)
Trump bliver indsat som præsident, og derfor har vi the Donald på en del af programmet. Vi ringer blandt andet til en, der advarer mod Trumps ledelsesstil. Vil den kunne inspirere erhvervsledere, og hvad vil det betyde for fx dagsordener som diversitet og klima? 
Og så får vi besøg af PFAs investeringsdirektør, der har ansvaret for 700 milliarder danske pensionskroner. Er han nervøs eller fattet for investeringsklimaet når Trump igen indtager Det Hvide Hus?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Bodil Nordestgaard Ismiris, administrerende direktør hos Lederne og Kasper Lorenzen, investeringsdirektør hos PFA Pension.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79230969" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678056c8ae34e26cb9bc23bc/9c587d2654f70621be19f9f905c7389b41e36027c6bae77c6091106880cb197a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-krisemoede-om-trumps-tariffer-11802505026</link>
            <title>Krisemøde om Trumps tariffer</title>
            <description>Statsministeren havde indkaldt A-kæden af topdirektører til ekstraordinært møde omkring Trumps toldtrusler - så vi indkalder til ekstraordinær episode af Sorte tal. Fordi hvad var på dagsordenen? Hvordan forholdte de danske topdirektører sig ovenpå orienteringen? Er det stilhed før stormen - eller skal vi virkelig bare slå koldt vand i blodet? Og hvor mange kroner og øre drejer det sig om, skulle Trumps trusler blive til virkelighed? Få svar på alle dine spørgsmål lige her. Vært Ulrik Rosenkvist har hevet økonomikorrespondent Casper Schrøder i studiet kort efter haste-Trump-mødet.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:11:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="17166991" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678917ba450a12b16808dda3/e25281164a94dc2836e2efa380ec48a7fad30fa42d5009e6ae73be8a6014dd4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-hvad-betyder-trumps-trusler-i-kroner-og-oere-drama-paa-groenland-og-ledelsesdrama-for-aabent-taeppe-i-energivirksomhed-11802505031</link>
            <title>Hvad betyder Trumps trusler i kroner og øre? Drama på Grønland og ledelsesdrama for åbent tæppe i energivirksomhed</title>
            <description>Trump vil have fingrene i Grønland - og truer derfor med blandt andet straftold. Men hvilken økonomisk betydning har hele den her sag - og skal de danske virksomheder virkelig frygte en potentiel straftold?
Vi vender også et andet drama. I energivirksomheden Biocirc var direktøren først fyret, så var det bestyrelsesformanden, nej vent, så direktøren, eller nej, nu trak bestyrelsesformanden sig. Årets start har været hård for energivirksomheden med de store ambitioner - og det er bare endnu en af de nye drenge i energiklassen, som har problemer. 
Til slut ringer vi til Pandoras topchef Alexander Lacik for at høre, hvordan Pandora mærker og arbejder med den tendens, at vi bruger flere og flere penge på at se flotte og smukke ud. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Alexander Lacik, CEO hos Pandora.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79221190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67771ba39d1ff9722e8a903c/c9c00c20cb8e70a09828e405e45488499435e4cfb23ebcd223119cb9031193d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802505021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2025/sorte-tal-hvad-kan-vi-forvente-af-2025-novo-aktiekurser-hybridkrig-og-hvad-med-et-folketingsvalg-11802505021</link>
            <title>Hvad kan vi forvente af 2025? Novo, aktiekurser, hybridkrig og hvad med et folketingsvalg?</title>
            <description>Vi tipper en 13'er om året, der kommer. Kommer Novo tilbage som Europas mest værdifulde virksomhed? Skal Danish Crown lukke flere slagterier? Bliver der udskrevet valg? Og hvad med krigen i Ukraine? Alt sammen ting, der har betydning for danske virksomheder det kommende år. 
Og så er 2025 også et år, hvor vi måske i endnu højere grad skal forholde os til hybridkrig, overrevne kabler, nedbrud og cybertrusler. Vi ringer til André Rogaczewski fra Netcompany for at høre, om vi skal være nervøse - og hvad han tænker, at modsvaret på truslerne er.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: André Rogaczewski, CEO for Netcompany.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79240196" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765880a4d1d93ee6773d90f/70ffe4b7668f4e06bf0371daf307d5929efa9a0ae5980571c1d3a0bcf50f2c0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406040</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-nytaarskur-2024-tygges-igennem-af-nytaarspanelet-11802406040</link>
            <title>Nytårskur: 2024 tygges igennem af nytårspanelet</title>
            <description>Hvilket år har Novo haft? Hvordan var det nu lige med Carlsbergs russiske hovedpine og den grønne nedtur? Og kan I huske, da DSV overtog hele verden?
Sorte tal inviterer til nytårskur. I dagens anledning har vi inviteret et veloplagt nytårspanel, der vender 2024. Og smager på det! Fordi vi slutter året af med en nytårsmenu bestående af retter, som Sorte tals huskok har skabt på baggrund af årets største erhvervshistorier.
Bon appétit - og godt nytår! På genhør i 2025. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
I nytårspanelet sidder Sune Aagaard, erhvervsjournalist og rådgiver. Marianne Dahl, senior advisor i BCG og tidligere direktør i Microsoft. Mette Østergaard, direktør for PA i Dansk industri samt Kieran McLaughlin, kok på Restaurant Pauli.
Nytårsindspark fra Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Mikkel Emil Jensen, senioranalytiker i Sydbank.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:34:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="135615038" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674998993060dc9ab8eb9b72/e7d6b3ca6199e11925556d633feeb15968f63387e3f0556f56d98257386116a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-atps-annus-horribilis-med-pensionsmilliardtab-kommuner-der-gaar-langt-for-novo-og-diskussion-om-soeren-skou-metoden-11802406521</link>
            <title>ATPs annus horribilis med pensionsmilliardtab, kommuner, der går langt for Novo, og diskussion om Søren-Skou-metoden</title>
            <description>En dansk solcelleproducent er gået i rekonstruktion, og det kan betyde, at vores allesammens ATP potentielt kan tabe mange pensionspenge. Det kommer samtidig med, at ATP har tabt flere milliarder på den svenske batterigigant Northvolt. Har ATP været forblændet af den grønne omstilling?
Novo Nordisk skal bygge ny fabrik i Odense - men har Odense måske været lidt for ivrige for at få medicinalvirksomheden til byen? Og kan man overhovedet fortænke dem i det?
Og så diskuterer Ulrik og Sune, om man kan tale om en Søren-Skou-metode eller ej. 

Glædelig jul. 

Husk, vi udkommer med en nytårskur næste uge - mandag d. 30/12 - hvor vi ser tilbage på året, der er gået. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Thomas Bernt Henriksen, erhvervskommentator hos Berlingske og Mathias Blædel, journalist hos DR.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79246526" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bd7e073b9ab65123c9/8d4b44e5163fd0702ae833fd44716d482928fd102b5eca74f8e585c917867233"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406531</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-4-advent-hvad-med-maersk-og-alle-de-andre-11802406531</link>
            <title>4. advent: Hvad med Mærsk og alle de andre?</title>
            <description>Vi er nået til vejs ende. Landbruget vandt over industrien - i hvert fald i fortællingen. Men hvad så med alle de andre? Hvor meget har fx Mærsk bidraget til Danmarks velstand? Fjerde og sidste afsnit i vores adventskalender. 
Husk vi udkommer igen med en klassisk Sorte tal mandag d. 23 - og med en speciel nytårskur mandag d. 30. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard. 
Medvirkende: Per Boje, professor ved SDU.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="20128776" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670cd545f341a59a1bc50e8e/67549d7fcb6b63d2c3fe19c277b3389a5173da26a50bda65dd7050d2f2f2bab0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-hvad-betyder-bankkrigen-for-dit-realkreditlaan-til-kamp-mod-temu-og-tiktok-og-dine-hoeje-elpriser-11802406511</link>
            <title>Hvad betyder bankkrigen for dit realkreditlån? + til kamp mod Temu og TikTok og dine høje elpriser</title>
            <description>Nykredit vil have fingrene i Spar Nord. Det kan få betydning for, hvordan resten af banksektoren indretter sig de kommende år - og for dit realkreditlån. 
Anders Holch Povlsen og Bestseller kalder til kamp mod Temu og Tiktok - hvad skal du forvente? 
Og hvordan hænger dine høje elpriser og havvindsudbud egentlig lige sammen? 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79151492" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bae40614b67ae54b8a/b9f0009112cf8b147d30d1c5490384fa8dd80587e0d5e9eba15b6f329de11029"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-3-advent-multinationale-selskaber-for-the-win-med-internationalt-udsyn-og-kopiering-11802406045</link>
            <title>3. advent: Multinationale selskaber for the win med internationalt udsyn og kopiering</title>
            <description>Der er ingen tvivl. Store multinationale selskaber har været motoren bag dansk velstand. Sådan lyder konklusionen fra Per Boje. Men hvordan er det gået til? Det får du svaret på her i vores tredje afsnit i den historiske adventskalender.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:16:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="24115838" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6749989b9677b3cc2df7f9bb/0f3d4c00a6b99f637963e1d2bed0e763d4e9b0d26f75e29fdb1bab36c0002d33"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-faar-carlsberg-sine-russiske-penge-nobelprisvinder-obs-om-novo-og-den-sagnomspundne-metode-i-danish-crown-11802406501</link>
            <title>Får Carlsberg sine russiske penge? Nobelprisvinder-obs om Novo og den sagnomspundne metode i Danish Crown</title>
            <description>Carlsbergs russiske hovedpine er løst. Det danske bryggeri har i hvert fald fået sit russiske datterselskab tilbage - og derefter solgt det. Spørgsmålet er så bare nu: Kan Carlsberg gå direkte i banken og hæve sine to milliarder? 
Vi har også grebet knoglen og ringet til vores ven af programmet, Nobelprismodtageren i økonomi. Vi taler om virksomheder i samfundet. Fordi der skal holdes øje med store virksomheder. Også Novo Nordisk herhjemme.
Og så finder vi ud af, hvordan den sagnomspundne Søren-Skou-metode skal do its magic i Danish Crown. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Simon Johnson, Nobelprismodtager 2024, Aage V. Nielsen, rådgiver for danske virksomheder i Rusland og Mikkel Emil Jensen, senioranalytiker hos Sydbank.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79250575" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bd584bf6e37520b2d6/185382ee628d44b4d29b34a962903a556b8aae6574be02d503d4f9476b7849b7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-2-advent-lobbyisme-og-overlevelse-paa-trods-hvem-gjorde-danmark-til-et-rigt-land-11802406044</link>
            <title>2. advent: Lobbyisme og overlevelse på trods. Hvem gjorde Danmark til et rigt land?</title>
            <description>Husk, der er "rigtige" Sorte tal hver mandag - men her i julen får I lige lidt ekstra historiedrys. Så vi er nået til 2. lys i vores historiske adventskalender. Sune og Ulrik har fået besøg i studiet af professor Per Boje. Og sammen skal vi finde ud af, om landbruget virkelig er ene-bagmænd bag Danmarks rigdom i dag. Eller om de måske har haft lidt for meget held med deres selvfortælling?</description>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:13:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="20133374" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6749989a9677b3cc2df7f9b3/1a3d7097744b040e2a2f492b3222f409b1938b8f14e36e3d7a0b7660892f6d8d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406491</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-winter-is-coming-hvilke-c25-aktier-staar-staerkest-og-svagest-foer-vinteren-11802406491</link>
            <title>Winter is coming - hvilke C25-aktier står stærkest (og svagest) før vinteren?</title>
            <description>(+luftalarm i Ukraine og Leo Pharma på børsen)
Det er tid til at gøre status. Alle C25-virksomheder har endelig aflagt regnskab for efteråret. Hvem ligger i bunden? Og hvem er helt i top? Og hvad er status egentlig på dansk erhvervsliv lige nu?
Vi skal også med nattog til Ukraine. En erhvervsdelegation har været afsted. Men hvordan og hvorfor driver Carlsberg bryggeri, og hvordan sælger Jysk madrasser i et land i krig? Og så vender vi Leo Pharmas udmelding om, at de vil på børsen i 2026. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79191806" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b7a63f4ccc1ef53723/76119d99eea397f0291e74a3e01bc0915cddac2f851eda9f7a1d3dc4eee9e99b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-1-advent-saadan-blev-danmark-rigt-og-sunes-kaerlighed-til-en-speciel-avis-11802406043</link>
            <title>1. advent: Sådan blev Danmark rigt og Sunes kærlighed til én speciel avis</title>
            <description>Vi forsøger os med en adventskalender, selvom den er meget lidt julet. Vi bruger de fire søndage i advent på at stille spørgsmålet: Hvordan blev Danmark et rigt land? Vi håber, I vil lytte med på vores lille ekstra-udgivelse.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:14:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="20489903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6749989a9677b3cc2df7f9b0/50e06c03f25a1ea8af5dc9d2d9aedd6af3ff17c52ab2dec15676e54daa4c7f6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406481</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-nihao-novo-kan-kina-blive-det-naeste-fedmeeventyr-for-novo-nordisk-11802406481</link>
            <title>Nihao Novo - kan Kina blive det næste fedmeeventyr for Novo Nordisk?</title>
            <description>Nu kan kineserne få Wegovy! Og der er måske brug for det - for den kinesiske befolkning bliver kun mere og mere overvægtig. Men spørgsmålene hober sig op: Hvorfor er Novos slankemiddel pludselig at finde i Kina? Vil kineserne overhovedet tage medicin mod overvægt? Og kan Kina måske blive det nye USA-eventyr for Novo Nordisk? Vi ringer til Kina og taler med Philip Róin - der selv har lagt sig lidt ud. 
Vi ringer også til Lykke Friis, der skal forklare os, hvad der er op og ned i tysk politik for tiden. For udover regeringskrise er den tyske økonomi i en slem forfatning - og det har reel betydning for dansk erhvervsliv. Hvornår er Tyskland mon tilbage på fode igen?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Medvirkende: Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent, Philip Róin, DR's Kinakorrespondent og Lykke Friis, direktør i Tænketanken Europa.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79200458" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bb584bf6e37520b2ca/c37de8bbccf8a9b3c567bb0238fc7edcf88d78a3b80d01ff993039111a113cc6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406471</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-droemmen-kollapser-i-bavarian-nordic-11802406471</link>
            <title>Drømmen kollapser i Bavarian Nordic</title>
            <description>(+FLSmidths farvel til cement og Falcks Jakob Riis' syn på sundhedsreform)
"The dream is collapsing" - så måske er det på tide, at Bavarian Nordic bliver en del af noget større? Det kunne investeringsøkonom Per Hansen godt være tilbøjelig til at mene, når han er med i studiet for at tygge Bavarian Nordics regnskab igennem - og pege på de udfordringer, som biotek-virksomheder står overfor.
Der bliver også tid til at gå tilbage i historien. FLSmidths frasalg af cementforretningen nærmer sig. Så Ulrik og Sune dykker ned i ingeniørvirksomhedens historie - fra cement, over verdenskrige, arve-kontrakt til minedrift. Hvad er det, de siger farvel til?
Og til sidst ringer vi til Falcks CEO Jakob Riis. Der er nemlig landet en sundhedsreform - og spørgsmålet er nu, om han kan se forretningsmuligheder i planerne for det kommende sundhedsvæsen?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Jakob Riis, CEO hos Falck.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79244807" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bb7e073b9ab65123bc/33adf7305489e5e40071d9222ebc3d842318eeb8899c72768bdf221b3a54a2b1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406461</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-trump-hader-vind-11802406461</link>
            <title>Trump hader vind!</title>
            <description>(+ Pandoras sølv-hovedpine og virksomhedernes værste mareridt).
Donald Trump tager en tur mere i Det Hvide Hus - og der var kontant afregning ved kasse ét for Vestas. Valgsejren kom sammen med regnskabsaflæggelse for virksomheden, og modtagelsen var en stor tommelfinger ned. Det store spørgsmål er nu: Har Vestas styr på deres butik?
Donald Trump i Det Hvide Hus betyder generelt bare usikkerhed - Handelskrig? Uro i verden? Og hvilke personer kommer til at stå i spidsen for den amerikanske administration? Vi vender det farverige persongalleri - og de medfølgende usikkerheder, som er virksomhedernes værste fjende.
Og så skal vi også forbi prisen på sølv. For den går en vej: OP! Og det er ikke just gode nyheder, når man laver sølvsmykker som Pandora. Hvordan løser man den udfordring?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79146880" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b921296bf60fe80303/266555e03d3f7091fe75e82f39bea86fb9b2b086e8625908424a9b293249acf4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406451</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-sorte-tals-valgguide-gyser-margarine-og-overpricing-11802406451</link>
            <title>Sorte tals valgguide: Gyser, Margarine og overpricing</title>
            <description>Valgdagen nærmer sig - så der er amerikansk valg på programmet. Økonomi har fyldt en stor del i valgkampen, så vi samler op på det hele - og ser hvilken betydning, valget har for danske virksomheder. For betyder det egentlig noget, om Kamala Harris eller Donald Trump bliver præsident? Vi kommer blandt andet forbi margarinepriserne, Danfoss' direktør, der råber vagt i gevær, og Trumps yndlingsord: TARIFF. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA, Kim Fausing, CEO hos Danfoss, Stéphanie Surruge, international korrespondent og Casper Schrøder, økonomikorrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79248266" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b621296bf60fe802eb/7dc56d8437e73a71d0e2c016131ef1d40a5ba5b6f5bc48d4ca2e6e4d5ec3f247"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406441</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-this-is-texas-we-dont-give-a-fuck-hvorfor-flokkes-groenne-virksomheder-om-oliestaten-11802406441</link>
            <title>This is Texas - 'we dont give a fuck'. Hvorfor flokkes grønne virksomheder om oliestaten?</title>
            <description>(+ børsrygter, i hælene på kongen, 143 legoklodser, en rundtur på LinkedIn og Mærsk-aktien i fokus).
Vi starter i Texas. Oliestaten, hvor de nu har kastet sig over de grønne investeringer - eller omvendt. Danske grønne virksomheder flokkes i hvert fald om the Lone Star State. Er oliestaten blevet grøn - eller hvad handler det om? Og hvordan ser der egentlig ud for markedet og de grønne investeringer, hvis henholdsvis Trump eller Harris vinder valget?
Der er rygter om, at Falck måske skal børsnoteres rundt om hjørnet. Hvad er den af? Og hvis de kommer på børsen, er det så et potentielt slagtilbud? 
Og så følger vi i hælene på Kong Frederik. Fra Berlin til mødet med NVIDIA topchef Jensen Huang. Hvor kender de egentlig hinanden fra? Ulrik har en teori med.
Og til sidst vender vi Mærsk, der tjener flere penge end forventet - men markedet vendte tomlen ned som reaktion. Hvordan hænger det lige sammen?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: USA-kender Lasse Engelbrecht og Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA Pension.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79245374" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bdac5e3b48d2875829/7485486f43fa604e4df8ff13aae9d397f31c9f619bc1678b268cba0519d1f939"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406431</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-novos-magt-igen-til-debat-i-usa-11802406431</link>
            <title>Novos magt igen til debat i USA</title>
            <description>...en nobelpris-modtager, Lundbecks rejse fra kiks til milliardopkøb, Danish Crowns krise og hænderne over hovedet på topdirektører, hvis Trump vinder. Med få uger til valgdagen i USA, har senator Elizabeth Warren nu kastet sig over Novos fabriksopkøb til 114 milliarder kroner. Og hun er ikke tilfreds. Topdirektør Lars Fruergaard har lige haft Bernie Sanders på nakken - og nu er det så Warren. Stéphanie Surruge kommer forbi og tegner et portræt af senatoren. Medicinalgiganten Lundbeck har købt en virksomhed til 17 milliarder danske kroner. Vi vender købet og tager en tur tilbage til dengang, Lundbeck solgte kiks og støvsugere. 
Vi skal også forbi Danish Crowns krise. Vi ser på to grafer, der ikke ser for godt ud. Men så ringer vi til en ekspert, der ser lidt lysere på fremtiden for slagterigiganten. Til slut tager vi til USA igen - for hvad vil det betyde for detailsektoren, hvis henholdsvis Harris og Trump kommer til magten? Hvem skal Lego, Bestseller og Pandora heppe på? Og så er der en hilsen fra en Nobelpris-modtager...
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Stéphanie Surruge, international korrespondent og vært på podcasten Stjerner og Striber, Henning Otte Hansen, seniorrådgiver ved Københavns Universitet og Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79340414" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bce40614b67ae54b96/bd3981555f53d0e348c0f8ea97b66a4bd136fd0d2efa07228936743204ae6a32"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406421</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-skal-maersk-og-dsv-frygte-trump-eller-harris-11802406421</link>
            <title>Skal Mærsk og DSV frygte Trump eller Harris?</title>
            <description>...og bal på slottet! WOW fra Pandoras topchef, Ørsteds nye medejer og en overraskelse til Sune. Der er mindre end en måned til præsidentvalget i USA. Og hvem, der kommer til at sidde i det Hvide Hus, får betydning for danske virksomheder. Hvem skal transportgiganterne Mærsk og DSV heppe på? Er Trump eller Harris deres bedste ven i det Hvide Hus - eller er de lige gode? 
Der har været bal på slottet. Islandsk statsbesøg - og Ulrik og Sune beslutter sig for at kommentere herlighederne med business-brillerne på. Det byder både på nye bekendtskaber, krammere og et tillykke fra kongen. 
Og så er Pandora kåret til top-100 mest værdifulde brands i verden. Vi ringer til CEO Alexander Lacik og spørger, hvordan de er endt der - og hvor Pandora er på vej hen. Og om han egentlig selv går med Pandora smykker?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg hos PFA og Alexander Lacik, CEO hos Pandora.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79255742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4ba584bf6e37520b2c6/c0bd70a71bb892422b5572515e5dad4f3b45ead3c1b5c02aa3af917135e88e04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406411</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-tommy-ahlers-sol-og-vind-er-ikke-rigtigt-groenne-investeringer-11802406411</link>
            <title>Tommy Ahlers: Sol og vind er ikke rigtigt grønne investeringer</title>
            <description>Ørsted har droppet flere af deres grønne brintprojekter. De har været for optimistiske. Tommy Ahlers kommer i studiet for at drøfte grønne investeringer - og fortæller, hvorfor sol og vind ikke sådan rigtig tæller som grønne investeringer i hans bog. Igennem hele udsendelsen har Ulrik besøg af Mette Østergaard, der som gæst er med til at vende den her udgaves virksomhedshistorier. Men selvom hun nu er hos Dansk Industri, så kaster besøget også en politisk analyse eller to af sig fra den tidligere chefredaktør og Christiansborg-journalist. 
Og så skal Carlsberg have en Kina-strategi. Man vil for alt i verden undgå, at det ender som i Rusland, hvor bryggeriet måtte tage et KÆMPE tab. Vi ringer til Kinakorrespondent Philip Róin og får en gennemgang af sortimentet på de kinesiske ølhylder - og selvfølgelig en analyse af, hvad sådan en strategi skal kunne. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz. 
Medvirkende: Mette Østergaard, PA- og kommunikationsdirektør i Dansk Industri, Tommy Ahlers, tidl. minister, investor og formand for Concito og Philip Róin, DR's korrespondent i Kina.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79219454" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4ba21296bf60fe8030b/c560f2c281f42f57ce0ba7c28212ba43bd013953dea0cc1991a50852277d0749"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406401</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-hvordan-klarede-novo-sig-i-kampen-mod-bernie-sanders-11802406401</link>
            <title>Hvordan klarede Novo sig i kampen mod Bernie Sanders?</title>
            <description>...og Mærsk, der kan strande med dine julegaver, et milliard-generationsskifte og Falcks topdirektør.
Der er meget på programmet i det her afsnit af Sorte tal. Først giver vi det store overblik over, hvordan det gik, da Lars Fruergaard Jørgensen sad overfor Bernie Sanders - og hvad er egentlig op og ned med de priser? 
Vi vender generationsskiftet hos Velux, hvor man forsøger at holde hinanden i skak, så der ikke opstår familiestridigheder. Stridigheder er der til gengæld masser af på den amerikanske østkyst, hvor havnearbejderne truer med strejke. Hvis det sker, så kan det få stor betydning for Mærsk, DSV og verdenshandlen - og måske også dine julegaver.  
Til sidst har vi besøg af Falcks topdirektør Jakob Riis. Hvor meget indflydelse vil han have på det danske sundhedssystem? Og kan Lolland-Falster lære noget af Colombia?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jakob Riis, administrerende direktør i Falck.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79306440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b6e40614b67ae54b72/d7f42edf3808942e27596dc18d6d154ee7b28d82c7c068124ea6ce5d5c9da455"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406391</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-dsv-s-historiske-opkoebs-betydning-for-dsv-og-danmark-11802406391</link>
            <title>DSV's historiske opkøbs betydning for DSV og Danmark</title>
            <description>DSV fra Danmark bliver verdens største transport- og logistikvirksomhed. Men hvad betyder købet af DB Schenker for virksomheden - og for Danmark? Og hvordan kommer processen til at se ud fra nu? Vi giver et overblik.
Og så skal vi med flyveren til Washington. Novo Nordisk topdirektør Lars Fruergaard Jørgensen skal stå skoleret overfor politikeren Bernie Sanders. Hvad kan vi forvente - og mon han glæder sig lidt?
Og til sidst kan du høre, hvorfor Helle Østergaard Kristiansen fra Danske Commodities kalder den europæiske energipolitik for en togulykke i slowmotion.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Helle Østergaard Kristiansen, CEO hos Danske Commodities og Ole Hall, erhvervsjournalist i DR.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79219454" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b821296bf60fe802f4/d9d2eeb494f35b2bf9aec91ae590c039e00a3737beacdc793a26cd20e7fe2edb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406259</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-gyldne-draaber-3-3-11802406259</link>
            <title>Gyldne dråber 3:3</title>
            <description>Hvorfor inviterer Novo Nordisk lægerne på gratis frokoster, middage, rejser, hotelophold, konferencer i udlandet og efteruddannelse i Danmark? Det undersøger vi i seriens tredje afsnit, hvor vi også ser nærmere på offentlige læger, der vælger at arbejde for Novo Nordisk i fritiden. Ifølge Novo Nordisks øverste chef, Lars Fruergaard Jørgensen, er tætte relationer til lægerne en konkurrenceforel for den danske medicinalkoncern.  Lyt her til episode 3 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58077961" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9c02/2d6aec22acf820d8dbb7275c84a270fab0fdcf99b6cb2a22f6711a08f18f1965"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406258</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-gyldne-draaber-2-3-11802406258</link>
            <title>Gyldne dråber 2:3</title>
            <description>Hvad har Hollywood-influencere, talkshows og TV-dokumentarer med Novo Nordisk at gøre? Den danske medicinalkoncern har betalt for det hele. Det sker for at præge samtalen om overvægt, og det viser sig, at topchefen i Novo Nordisk har spillet en nøglerolle i det, som eksperter betegner som en stor PR- og lobbykampagne. Lyt her til episode 2 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67429318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ae266f037612ab755a/9a53bf540d3e30523d65b8311d52f998d155fd1b75fc770875958d77f5b4e159"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406257</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-gyldne-draaber-1-3-11802406257</link>
            <title>Gyldne dråber 1:3</title>
            <description>Hvordan skabte Novo Nordisk en af de største økonomiske succeser i dansk erhvervsliv nogensinde? Det undersøger DR's erhvervsjournalist Ole Hall. Han kommer på sporet af en sensationel medicinsk opfindelse og det, som eksperter kalder en omfattende og årelang PR- og lobbykampagne søsat af Novo Nordisk. Lyt her til episode 1 af 3 af podcastserien Gyldne dråber, der er en særudgave af Sorte tal.
Kilder: Vi har bl.a. bragt oplysninger fra Novo Nordisks investorinformation, podcasten Ledelse Med Vilje fra Lederstof.dk, podcasten Topchefernes strategi fra Børsen, artikelserien "Novoland" fra Berlingske Business, podcastserien "Novoland" fra Frihedsbrevet, artikler fra Medwatch, Frihedsbrevet, Berlingske, Børsen, Jyllands-Posten samt Financial Times, Wall Street Journal og Reuters om Novo Nordisk. Derudover nævner vi Sundhedsstyrelsens præparatanmeldelse om Wegovy.
Tilrettelæggelse og research: Ole Hall.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.
Dramaturgisk konsulent: Anne Pilegaard Petersen.
Programansvarlige: Sofie Tholl og Michael Alsen.
Har du oplysninger, du vil dele? Skriv til journalist Ole Hall på oleh@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60570890" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6661b3ad7937d2cab8ca9bfc/f7ec21b21c0e942bce4aaccac49a33ad773060a8ce5e0a0847a31b3fd3e8c2bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406381</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-kan-topdirektoer-britt-meelby-jensen-fra-ambu-sige-nej-1-2-3-danske-bank-er-solgt-og-danfoss-til-kamp-for-europa-11802406381</link>
            <title>Kan topdirektør Britt Meelby Jensen fra Ambu sige nej? 1-2-3, Danske Bank er solgt! Og Danfoss til kamp for Europa</title>
            <description>De gjorde det! Danske DSV fik til sidst DB Schenker og det halve kongerige - og kan kalde sig verdens største transport- og logistikvirksomhed, når handlen er gået igennem. En proces, vi har fulgt lige siden dag ét i Sorte tal. Opkøbsrygterne - og senere den officielle melding - kom dog efter, at vi optog den her udgave af Sorte tal. Så I må være tålmodige og vente en uge med at få Sorte tals syn på sagen...
Vi har besøg af Britt Meelby Jensen fra Ambu, der er aktuel i DR's Topdirektørerne. Vi taler om investortillid vs. risikoen ved innovation - og om hun er god nok til at sige nej. Og hvor meget hun holder øje med aktiekursen.
1-2-3, solgt! Danske Bank er flyttet fra Kongens Nytorv midt i København. Og der er dukket MEGET kunst op. Der er ikke plads til det hele i det nye hovedsæde - så nu er det auktionstid! Sune og Ulrik bladrer i auktionskataloget og spørger: Kan 150 års bankkunst sige noget om det omkringliggende samfund - og bankens rolle i det? Og så har Danfoss direktør Kim Fausing blæst til kamp for den europæiske konkurrenceevne. Hør, hvordan virksomheden fra Sønderjylland, der startede i en lade, nu er blevet en global spiller, der kaster sig ind i en politisk kamp.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Britt Meelby Jensen, CEO hos Ambu og Bettina Sinnet Fornitz, kurator hos Danske Bank.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79222334" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b67e073b9ab65123a6/5ebc886b8e49287df34e4ba25af635acd8c25652a42c2375e7af66f348eba524"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406371</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-kan-du-blive-topdirektoer-endelig-medvind-til-oersted-paa-papiret-og-rusland-sanktions-dispensation-til-mange-af-de-helt-store-virksomheder-11802406371</link>
            <title>Kan du blive topdirektør? Endelig medvind til Ørsted (på papiret), og Rusland-sanktions-dispensation til mange af de helt store virksomheder</title>
            <description>Hvad skal man egentlig kunne, hvis man har en drøm om at blive topdirektør? Ulrik og Sune har inviteret Casper Schrøder forbi. Sammen skriver de et jobopslag. Hvilke kvalifikationer skal med? Og hvad taler for og imod, at Ulrik skulle sætte sig i direktørstolen? 
Efter Ruslands krig mod Ukraine har aktivitet i Rusland været underlagt en lang række sanktioner. EU er på vej med endnu en sanktionspakke - men en lang række danske virksomheder har fået dispensation. Hør hvorfor - og hvilke virksomheder, det drejer sig om.
Og så er der endelig medvind til Ørsted. De har skrevet under på en STOR aftale. Men virkeligheden er barsk - og der er langt fra blækket på papiret til, at vindmøllerne snurrer ud for den britiske kyst. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Casper Schrøder, økonomikorrespondent i DR og Katrine Overgaard Eilsø, erhvervsanalytiker i DR.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79309886" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bba63f4ccc1ef53735/90b79eb907e2efc78dfc6874864ac4cc071809de82c11c0849325fe66bd8ed61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406361</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-legos-direktoer-taler-om-baeredygtighed-et-historisk-ugens-tal-dsv-s-kro-kaerlighed-samt-regnskabsvindere-og-tabere-11802406361</link>
            <title>Legos direktør taler om bæredygtighed, et historisk ugens tal, DSV's kro-kærlighed samt regnskabsvindere og -tabere</title>
            <description>Sune og Ulrik elsker Lego - og det gør markedet også. Men Lego har en udfordring: Hvordan gør man en plastikklods 100% bæredygtig? Vi ringer til Niels B. Christiansen, der er CEO hos Lego, og spørger, om han virkelig tror på, at de kan nå målet inden 2032.
Og så skal vi tilbage i tiden, for Ulrik har gravet i DSV's historie. Hør, hvordan virksomheden, der startede på en sjællandsk kro, måske kan blive verdens største om få uger.
Til sidst spilles den afgørende runde i C25-kvartalsregnskabspoker. Kampen står mellem Ambu og Novonesis. Og vi fælder endelig dom: Hvilken virksomhed har klaret sommerens regnskaber bedst - og hvem ligger helt i bunden?
Og så er der også blevet plads til en omgang NAVNENYT og UGENS TAL, hvor der sker noget historisk. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Niels B. Christiansen, CEO hos Lego og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79272446" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b6ac5e3b48d2875804/e4ba9ac80af1f52fb36a4a04ad895e50fcefddc27dba4c6dee0cf3c6c0d032bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406351</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-skal-virksomhederne-frygte-kunstig-intelligens-bavarians-vilde-rutschetur-og-en-taet-omgang-regnskabspoker-11802406351</link>
            <title>Skal virksomhederne frygte kunstig intelligens? Bavarians vilde rutschetur og en tæt omgang regnskabspoker</title>
            <description>Ulrik har lavet sin helt egen Sorte-tal-AI undersøgelse. Ser de danske C25-virksomheder umiddelbart flest muligheder eller risici ved brugen af kunstig intelligens?
Regnskaberne bliver ved med at vælte ind for de store danske C25-virksomheder - og i den her omgang vender vi Coloplast, Rockwool, GN Store Nord, Jyske Bank og Bavarian Nordic, som de seneste uger har oplevet en voldsom interesse for deres mpox-vaccine. Rutschebanerne i Tivoli er barnemad i forhold til det, som virksomheden oplever. 
Og bare rolig! Skulle du ikke være helt skarp på reglerne i C25-kvartalregnskabspoker, så forklarer vi dem igen efter en lytterhenvendelse. Dem kan vi i øvrigt godt lide, så fang os endelig på sortetal@dr.dk - eller diverse sociale medier.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Christensen, CEO hos Paice og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79286851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4baac5e3b48d2875818/af377f9f79ab7f73c94583c80bb7db385784c725a41056e362d7a4e512f13b92"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406341</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-pamela-anderson-og-pandora-regnskabsbonanza-og-foerste-arbejdsdag-for-nye-topdirektoerer-11802406341</link>
            <title>Pamela Anderson og Pandora, regnskabsbonanza og første arbejdsdag for nye topdirektører</title>
            <description>'The sky is the limit' for Pandora, lyder det fra analytikeren, der har fyldt virksomheden på godt og ondt gennem årene. Særligt glade bør Pandora være for deres samarbejde med den amerikanske kendis Pamela Anderson, der for nyligt kastede glans over smykkevirksomheden til den københavnske modeuge. Og selvom hverken Ulrik eller Sune har Pandora-smykker i skrinet derhjemme, så kan det være, det sker en dag. For Pandora har en mission: vækst. 
Siden sidst har de danske C25 virksomheder spyttet regnskaber ud på stribe - og vi runder ALLE 10. Dommer Hansen lægger vejen forbi og fælder den endelige dom over, hvem der har fat i den lange ende.
Og så er der navnenyt på CEO-fronten. Flere af de helt store virksomheder herhjemme skal have nye folk i spidsen for det hele. Vi byder varmt velkommen til de nye topdirektører. 
Vært: Ulrik Rosenkvist.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Topholm, analysechef hos Carnegie Investment Bank og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79274186" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bda63f4ccc1ef53741/6fbfd03d5212aa787a2c66e9b54cf16db9ca093fe7ea2240ca77e4c97ec6066c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406331</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-en-flaenge-i-panden-paa-linkedin-is-i-maven-paa-aktiemarkedet-maersk-vs-novo-og-novo-vs-bernie-sanders-11802406331</link>
            <title>En flænge i panden på LinkedIn, is i maven på aktiemarkedet, Mærsk vs. Novo og Novo vs. Bernie Sanders</title>
            <description>LinkedIn er stedet at være, hvis man vil følge med i C25-topchefernes gøren og laden. Man får fx svar på, hvorfor Novo topchef Lars Fruergaard Jørgensen har en kæmpe flænge i panden. Men hvad får topcheferne ud af platformen, og hvem gør sig egentlig bedst på det sociale medie af topcheferne? Hint: Det er en på et paddleboard.
Aktiemarkedet har fået sig en ordentlig rusketur. Hvad har det af betydning - og hvordan forholder man sig til det ude i virksomhederne? Det handler om is i maven, frygt og grådighed, lyder det fra chefstrategen, der selv solgte Novo-aktierne for tidligt. 
Og så er det jo regnskabssæson: Turen er kommet til to af de største: Novo og Mærsk. Regnskabspoker-dommer Per Hansen fælder dom over, hvem af Lars Fruergaard og Vincent Clerc, der har mest grund til at smile.
Og så skal Novo-topchefen snart til USA og stå ansigt til ansigt med Bernie Sanders. Kan man frygte, at der ryger en finke af panden, når man tager turen fra Bagsværd til Washington?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg PFA Pension, Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Katrine Overgaard Eilsøe, DRs erhvervsanalytiker.
Redaktion: Lærke Rahr Futtrup.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79236734" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b821296bf60fe802fb/9746675d385487d97f86d59d9b77c57e934121daeace50de40694ec24932550d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802406321</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-sodavandskrig-mellem-danske-bryggerier-ol-sponsorater-og-ny-dommer-i-regnskabspoker-11802406321</link>
            <title>Sodavandskrig mellem danske bryggerier, OL-sponsorater og ny dommer i regnskabspoker</title>
            <description>Sune og Ulrik er tilbage i studiet, og de starter med at knappe to (semi)kolde fra (sodavands)kassen op. De skal nemlig vende den europæiske sodavandskrig mellem Carlsberg og Royal Unibrew, der begge forsøger at blive Pepsis foretrukne europæiske partner.
Der er også OL på programmet. Fordi nogle af Danmarks største virksomheder støtter de danske atleter. Er det den nye platform at vise samfundsansvar på? Og hvad får virksomhederne egentlig ud af det?
Og så er det igen sæson for regnskaber. Sune og Ulrik blander kort til første runde af C25-kvartalsregnskabspoker - og der er blevet plads til en erfaren overdommer.
Der er fart over feltet, og undervejs kommer vi forbi en perlerække af virksomheder: Lego, Bestseller, Danske Bank, Nordea, Carlsberg, Royal Unibrew, DSV, Tryg, ISS, Danish Crown og Salling. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet, og Thomas Badura, ekspert i sponsorater.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79247678" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b9e40614b67ae54b7f/b43714f153678d83c3786a89639c8cf6518480abe6e43b84dc2670a69c96b0df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-4-4-carlsbergs-udvalgte-11802405153</link>
            <title>Vejen til toppen 4:4 - Carlsbergs udvalgte</title>
            <description>Jacob Aarup-Andersen har prøvet mere end de fleste. Som studerende blev han som en af de få valgt blandt mere end 100.000 ansøgere til et job i Londons finansverden. Der kunne arbejdsugerne godt ramme 100 timer, og det kostede ham næsten livet. Men det største nederlag på vejen mod jobbet som topdirektør ramte først, da han vendte hjem til Danmark.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40025545" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95afd5c1c0160b347bb6f/ba69e18ffd72feae02ffd7ad6489b78756e59c4a17263c6e349746b78e59c3d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-3-4-fra-fiskeri-til-hjoernekontor-11802405152</link>
            <title>Vejen til toppen 3:4 - Fra fiskeri til hjørnekontor</title>
            <description>Mads Nipper fra Ørsted har aldrig haft en karriereplan. Ifølge ham kommer de fleste ting i livet lidt tilfældigt. Alligevel er han landet på erhvervslivets øverste hylde. Hvordan gør man det, når man som barn troede, at man skulle være fisker - og når man stadig synes, at AC/DC giver langt mere til jobbet som topchef end at læse en ledelseshåndbog?  
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38256076" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a8ae3262b54396eba42/c01885431f0d6d700c137c6e914e4a5aeeff8290dc9056dbfba932357a019ec9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-2-4-et-ualmindeligt-barn-11802405143</link>
            <title>Vejen til toppen 2:4 - Et ualmindeligt barn</title>
            <description>Britta Korre Stenholt er konkurrencemenneske med stort K og har hadet middelmådighed, siden hun var et barn. Hun brugte sin karrieres største nederlag - en stresssygemelding hos TDC - til at åbne døren ind til STARK Danmark. I dag er hun administrerende direktør hos virksomheden som er landets største forhandler af byggematerialer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35725126" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95a32502df15133dcf05b/4bef336f1a40f2bfaa7a50feeace2fb953e728db01628842f4143ea64b1f85a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-1-4-milliardaeren-fra-ghettoen-11802405142</link>
            <title>Vejen til toppen 1:4 - Milliardæren fra ghettoen</title>
            <description>André Rogaczewskis liv er en iværksætters drøm. Han har skabt en virksomhed, som har givet ham penge nok til at kunne kalde sig milliardær. Allerede som polsk indvandrerbarn i Aalborg Øst vidste han, at han nok var dygtigere end de andre i klassen. Men som voksen har han lært på den hårde måde, at hans ukuelige tro på sig selv også nogle gange kan skabe problemer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42704521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f959f65c1c0160b347b731/383f264de52a693a34038b817fc7feda74c8ead0f54cb77602e3ad449f40cb0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802405011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/aaret-der-kommer-11802405011</link>
            <title>Året Der Kommer</title>
            <description>Klima, Europa og Verdensøkonomien er omdrejningspunktet for dagens program. 
"Økonomernes drømmeverden med specialisering og handel er ved at krakelere", siger Jesper Berg. 
"USA's støtteordninger presser virksomheder i EU, men vi har stadig en teknologisk forlomme i Europa", mener Tommy Ahlers. 
"Hvis man giver los mht. statsstøtte, så bliver det dem med de dybeste lommer, der får konkurrencefordelen, og Tyskland har de dybeste lommer i Europa", vurderer Lykke Friis.
Gæster: 
Jesper Berg, uafhængig økonom.
Tommy Ahlers, investor i grøn teknologi.
Lykke Friis, direktør Tænketanken Europa.
Vært: Mette Simonsen.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78306501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584c53f6903c35cbe43ec84/828a182be933b44a0eb307aa84a4de9ef5b962e67bf4b1ee3d195f8b85ad286b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
