<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Jens Malthe og Mathilde gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/onsdag-18-februar-2026-13332626083</link>
            <title>Onsdag 18. februar 2026</title>
            <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Mads og Jens Malthe gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mads Læbel og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481551" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d54f22de874ecc58d2/9ed353f580a936f185317b74c4c059e187c72b9783f79bab3a42352e26379de9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/kvindefald-paa-balalajka-13332626082</link>
            <title>Kvindefald på Balalajka</title>
            <description>Mathilde er desværre blevet syg, men det skal ikke stoppe den kæmpestore damptromle af aktualitet og underholdning, der jo er Balalajka. Derfor har vi fået skøn backup-hjælp af Mads Læbel, der normalt er vært på Benægt, benægt, benægt! Jens Malthe har taget den store valgkalender med ind i studiet for endnu engang at åbne op for gætterunden om, hvornår der bliver udskrevet valg.
Mads og Jens Malthe har også en lille konkurrence kørende om, hvem der er den bedste menneskekender. Det skal også handle om økonomisk hjælp fra ens forældre, og om ekstremt dyr strøm.
Værter: Mads Læbel og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d54f22de874ecc58cc/787e994ccd59498cf4d050fd86042906a28f39295db2b80ce656152f6f112b6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/balalajkas-valgkalender-13332626081</link>
            <title>Balalajkas valgkalender</title>
            <description>Vi er tilbage fra vinterferie, og vi er kommet tættere end nogensinde på et folketingsvalg. For Mette Frederiksen må være uhyggeligt tæt på at trykke på valgknappen. Men hvornår sker det specifikt? Vi har derfor skabt en kæmpestor kalender, med alle datoer indtil den senest mulige dato, nemlig 31. oktober.
Det skal også handle om vinter-OL. For der er alle mulige mærkelige discipliner, som Jens Malthe har taget med til Mathilde for at quizze hende: Er det. eller er det ikke en rigtig OL-disciplin?
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d5f813fbba906c187f/8c38544a00df2cc8e02d4458dcb117bfb68cc3caf4a2a942c3253bde1eea4670"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/viggos-core-memory-13332626064</link>
            <title>Viggos core memory</title>
            <description>Jens Malthe har de sidste par dage kørt et stort projekt om at stå på skøjter på en sø, en aktivitet han selv tænker tilbage på som et minde for livet. Og det minde vil han gerne give videre til et barn, der aldrig har skøjtet på en frossen sø før. Det barn er 12-årige Viggo, som sammen med Jens Malthe skal prøve at skøjte på en sø. Imens holder Mathilde skansen i radiostudiet, hvor hun får fat i en perlerække af vejr-korrespondenter, der giver en status på snevejret rundt omkring.
Jens Malthe og Mathilde taler også med international korrespondent Steffen Kretz om, hvorvidt Bad Bunny har inspireret Donald Trump. Derudover skal det også handle om falske 20'ere.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d44f22de874ecc58a6/8bf8ab353b343f4230c8f479c46a9fa72a752d960347bce789ae809fa2943fce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/novo-nordisk-for-dummies-13332626063</link>
            <title>Novo Nordisk for dummies</title>
            <description>Det er super-mega-hyper-koldt udenfor. Men intet er så skidt, at det ikke er godt for noget! For vi er i fuld gang med vores skøjteventyr, og Jens Malthe har fundet 12-årige Viggo, der er klar til at få sit livs oplevelse på en frossen sø. Det går også forfærdeligt i Novo-land. Vi får økonomikorrespondent Casper Schrøder i studiet, der kan gøre os klogere på, hvad der er op og ned med Novo Nordisk.
Vi skal også tage endnu en runde af alt det, der er blevet fundet i Epstein-dokumenterne. For ordet "pizza" er blevet nævnt over 900 gange. Og det er der en ret så gøjseren årsag bag. Til sidst skal vi også have en god, gammeldags kattequiz, som man jo plejer.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34f22de874ecc589c/c4a5f3d1ea91dd2f245c850953b79c4be9c321174e13ed2dea7695326ba46892"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/maa-man-godt-skoejte-her-13332626062</link>
            <title>Må man godt skøjte her?</title>
            <description>Kender du det, når du bare gerne vil stå på skøjter på en frossen sø, men er i tvivl om, hvorvidt isen er sikker? Det gør Jens Malthe og Mathilde i hvert fald. Derfor vil de kortlægge det perfekte Danmarkskort med ALLE sikre søer, som du kan komme ud på, uden at falde igennem.
Vi ringer også til Anna Gaarslev, DR's Europakorrespondent. Hun er lige nu i Norge for at dække retssagen mod Marius Borg Høiby. Men hans mor, kronprinsesse Mette-Marit, er også kommet i et noget uheldigt spotlight efter nogle ret så pikante mails med den afdøde, dømte sexforbryder, Jeffrey Epstein. Jens Malthe og Mathilde brænder inde med ét spørgsmål til Anna: Hvem kan nordmændene mindst lide? Mor eller søn?
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d3f813fbba906c1869/39a824eb63eebd0c16fb80d15115bb138e26e5073cae81e47af9f59caa84bf17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626061</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/europamestre-13332626061</link>
            <title>EUROPAMESTRE!!!!</title>
            <description>Danmark har officielt gennemført håndbold, da de i går vandt 34-27 over Tyskland. NEMT, selvfølgelig. Men vi har stadig en vigtig misison: Vi skal have skrålet vores sang udover Rådhuspladsen, når de danske drenge skal fejres. Derfor står vores praktikant Gustav klar til at få hele Rådhuspladsen til at råbe på vores Simon Pytlick-hymne.
I en lidt anden boldgade, skal det også handle om Jeffrey Epstein og en uheldig indblanding af det norske kongehus. Vi skal også til en krig, der går flere år tilbage. Nemlig krigen om, hvad der er bedst: Harry Potter eller Ringenes Herre? Resultatet vil chokere dig!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34f22de874ecc5896/dc562f273dad846788a2fb5b79b7b20dcebde3c4c59bcbcd3de995f50680490a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/professionelle-hackere-soeges-13332626054</link>
            <title>Professionelle hackere søges</title>
            <description>I går havde vi en stor mission, om at få hele Boxen til at synge med på vores sang til landsholdsspilleren, Simon Pytlick, under kampen mod Norge. Det gik ikke helt, som vi havde håbet på, men intet er så skidt, at det ikke er godt for noget. Vi evaluerer i hvert fald lige lidt på projektet. Forsvarets Efterretningstjeneste leder lige nu efter de 2% bedste hackere i landet til en helt særlig uddannelse - en uddannelse, der tager fem måneder. Både Mathilde og Jens Malthe synes, at det lyder som en forholdsvis kort uddannelse i forhold til, at man skal arbejde i landets tjeneste. Derfor spørger vi en vaskeægte ekspert på cyberområdet. Derudover skal vi også forbi et par mindre problemer hos Mathilde og Jens Malthe, for de har begge noget personligt på hjerte.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Medvirkende: Jens Myrup, landstræner for det danske cyberlandshold.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34f22de874ecc5890/4a7d319da7e8f1a8883c9875bf7abeb394fc6fd71d0887925a693cfe78752dd5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/missionen-er-klar-den-staar-paa-faellessang-i-boxen-13332626053</link>
            <title>Missionen er klar: Den står på fællessang i Boxen!</title>
            <description>Det er en kæmpe dag på Balalajka-redaktionen, for vi har én mission i dag. Vi skal have vores egen sang om Simon Pytlick sunget i Boxen under aftenens EM-landskamp mod Norge. Derfor har vi sendt vores praktikant og reporter, Gustav, en tur til Herning. Han er iklædt et stort skilt med teksten, for vi SKAL have sunget sangen i aften i det ottende minut af kampen! Vi sætter i hvert fald alt ind på, at det kommer til at lykkes.
Derudover har vi også et lille hængeparti i de nordligste egne af kongeriget. Vi har nemlig stadig et plakatmysterie, der skal opklares i Grønland. I den forbindelse har vi stadig vores helt egen mand på pletten - nemlig vores producer, Christian. Mon vi endelig får svar på mysteriet? Vi satser!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Medvirkende:
Gustav Andsager Petz, reporter og praktikant.
Christian Ulloriaq Jeppesen, producer og P3-reporter i Grønland.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482182" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34c37efc291067e14/304fc8fa9458b28fd555420ebd76553f7a2179d56a527d8f1c8093b156b4f5ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/mysteriet-om-de-forsvundne-plakater-13332626052</link>
            <title>Mysteriet om de forsvundne plakater</title>
            <description>Vores faste producer er stadig i Grønlands hovedstad, Nuuk, og i den forbindelse er der lidt af et mysterium, som vi vil forsøge at opklare. Der er nemlig blevet sat et par helt særlige plakater op, men nu er de så begyndt at blive taget ned. Hvad er det egentlig for nogle plakater? Hvem står bag? Og ikke mindst - hvem tager dem ned? Vi jagter svar. Derudover skal vi også kigge lidt på dagens store nyhed fra den danske andedam. Regeringen har nemlig præsenteret en aftale om fødevarechecken, som skal gives til ca. to millioner danskere. Men hvad vil danskerne bruge pengene på? Vi laver en stikprøve. EM i herrehåndbold er også på kogepunktet efter gårsdagens sejr over Tyskland, og den gode stemning skal vi naturligvis også være en del af.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Medvirkende: Christian Ulloriaq Jeppesen, producer og P3-reporter i Grønland.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34f22de874ecc5883/b3024b3107b7dea793e9f1413b3f832b31c891cb45f75fd6fd8f48c15ea096b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/boots-on-the-ground-i-groenland-13332626051</link>
            <title>Boots on the ground i Grønland!</title>
            <description>Vores producer (og programmets RIGTIGE journalist) Christian er taget hjem til Nuuk for at dække hele Grønlands-cirkuset - og i dag kan han fortælle os om et super spændende mysterie, der indeholder stjålne plakater, udenlandske journalister og Jeffrey Epstein?! Vi skal også øve os på en stor, ny håndboldsang og snakke om køresyge politibetjente i elbiler. Og hvis det ikke sælger sig selv, så spiller vi fandme også Mille og URO med 'Drømmefanger' klokken 17:53!!! Tag den!!!!!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d34f22de874ecc587c/b977416d15d424a4962d49e3726c7a160bc61239de5e8f1ad9843f24c828d15a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/danmarks-daarligste-haandbold-fanklub-formand-13332626044</link>
            <title>Danmarks dårligste håndbold-fanklub-formand</title>
            <description>Der er skæbnekamp i håndbold-EM mod Frankrig i aften, og Jens Malthe har indkaldt håndbold-fanklubben til endnu et portræt, denne gang af Simon Pytlick. Det går dog hurtigt op for ham, at Pytlick er svær at finde specielt meget info omkring, og måske netop derfor er det ekstra ærgerligt, da det kommer frem, at Jens Malthe faktisk har fået biografien om Simon Pytlick og Mathias Gidsel i julegave, men valgt at bytte den. Vi snakker også med DR's forsvarskorrespondent Mads Korsager om, hvorvidt de seneste nyheder om Grønland gør, at man kan ånde lettet op - men svaret er desværre skuffende. Det er Inger Maries svar i 'Sket i dag'-quizzen til gengæld ikke!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977dbab1506d5ae6efb65/c80ab221e879cccec73aeb4a9264a92a77f3b5169d7cb60160d14d4c4f7775ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/takeover-13332626043</link>
            <title>Takeover</title>
            <description>Der er spillet en masse forskelligt musik i dagens takeover, hvor du bestemmer alt musikken på kanalen. Men hvilke sange er egentlig blevet spillet? Det kan du ringe ind og gætte på!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482146" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d2f813fbba906c1852/13031713e0b4c50b8a5a155f6edd6a2bee094ccc60ac48b4d9185b09fffcb36d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/r-i-p-ikea-posen-13332626041</link>
            <title>R.I.P. Ikea-posen</title>
            <description>Ikea gør det utænkelige: De udfaser den famøse, blå Ikea-pose. Og det kan Mathilde virkelig ikke forholde sig til. Jens Malthe står derimod i et dilemma: Med al det tjuhej, der foregår mellem Danmark, Grønland og USA, tænker han særligt over, hvorvidt han kan skal skynde sig at besøge USA? For kunne de finde på at lukke grænsen for alle med rødbedefarvet pas?
Det skal også handle om al det bøvl, der har været med togforbindelserne i Jylland. Vi forsøger at forsøde tilværelsen for nogle af dem, der har været forsinkede, med et par P3-sokker.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d2ab1506d5ae6efa88/87f2421cda1f3e571a491db0cd0c661e30d7c824e160d0797d17e718ac7958e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/kaempe-powerbank-13332626034</link>
            <title>KÆMPE POWERBANK</title>
            <description>Der er nogle kloge typer, der har opdaget noget smart: Hvis du har en særlig type elbil, kører du teknisk set rundt i verdens største powerbank. For sker der et strømnedbrud, kan du koble husets elektronik på bilen. Men det fik Mathilde og Jens Malthe til at tænke på ting, som man bruger til noget andet end det, som det var beregnet til.
Vi skal også til endnu et kapitel i vores føljeton om Balalajkas håndboldklub. For det er i dag EM i håndbold går i gang, og vi skal lave et deep dive i endnu en spiller. Vi har tidligere talt om både Katten og Grisling, og i dag har vi en helt særlig kilde til kakkerlakken, som han nu officielt hedder i Balalajka.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d24c37efc291067ddc/962b68c33db666c53164ab6c2d90404c8a4f1aeafa71c745b9bf1c4c1742887d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/groenland-og-mathias-grisling-13332626033</link>
            <title>Grønland og Mathias Grisling</title>
            <description>I dag skal udenrigsministrene Vivian Motzfeldt og Lars Løkke Rasmussen mødes med J.D. Vance og Marco Rubio i vicepræsidentens gemakker. Det dækker vi tæt, live mens det sker.
Vi åbner også op for næste kapitel af Jens Malthes håndbold-eventyr. I går fortalte han lidt om målvogteren Emil Nielsen, og i dag skal det handle om håndboldens Lionel Messi aka den bedste håndboldspiller i verden. Mathilde får også lige hevet tre trends frem, der formentlig bliver store i 2026, som hun forsøger at sælge til Jens Malthe.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d2f813fbba906c183c/b234d7aac6c1ee43ab075488ecffd0a644125083a149a4697b18b7d2b06c6166"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/moedeleder-men-uden-kaffe-og-croissanter-13332626032</link>
            <title>Mødeleder, men uden kaffe og croissanter</title>
            <description>I morgen skal udenrigsministrene fra Grønland og Danmark til USA for at holde med med Marco Rubio, USA's udenrigsminister. TROEDE DE. For ind fra højre har vicepræsident J.D. Vance lige meldt sig på banen. Nu skal mødet foregå i Det Hvide Hus, OG så har J.D. Vance gjort sig selv til mødeleder. Men når Mathilde og Jens Malthe hører ordet mødeleder, så tænker de på en, der tager referat, henter kaffe og tager croissanter med. Så vi taler med Rikke Gjøl Mansø, DR's politiske analytiker, om, hvad en mødeleder er i denne her henseende.
Det skal også handle om Jens Malthes to yndlingsting: sport og Danmark. For lige om lidt er der EM i herrehåndbold, og Balalajka åbner ballet med en intens og stærk dækning.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d14f22de874ecc585d/2a14dc4abd28c37d128c9b370696fb386e1e82a1fe9516fc160871a4a412fa1b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/dystopiens-supermarked-13332626031</link>
            <title>Dystopiens supermarked</title>
            <description>Jens Malthe og Mathilde har tidligere talt om både oksekød og ost, der er blevet låst inde, fordi de bliver stjålet i butikkerne. Nu er supermarkeder så også begyndt at låse olivenolie inde. Og hvor skal det ikke ende? Mathilde giver et muligt indblik på, hvordan fremtidens indkøbstur ser ud. Og den er meget, meget dystopisk.
Vi har også inviteret Mads Korsager i studiet. Han er DR's forsvarskorrespondent. For kender du det, når du har fået så mange informationer om et specifikt emne, men måske stadig ikke lige forstår det mest basale? Sådan har Jens Malthe det lidt med Grønland. For Donald Trumps store argument er, at Grønland er vigtig, når det det gælder den militære sikkerhed. Men hvad er det egentlig helt præcist, der er så vigtigt ved Grønland? Korsager kommer med sin top tre over de vigtigste grunde.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d14f22de874ecc5853/619054f1fab40929ea164e78f23148a0304922d6a093d67e637382dc3aadb41e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/et-kaotisk-teams-moede-13332626024</link>
            <title>Et kaotisk Teams-møde</title>
            <description>Danske og grønlandske politikere skulle mødes til et vigtigt møde for at diskutere, hvordan de skulle svare tilbage overfor amerikanerne. Men der var lige to problemer. For det første endte mødet i ét stort skænderi mellem danske og grønlandske politikere, selv om det skulle have handlet om USA. For det andet foregik det her højspændte møde på Microsoft Teams. Som er ejet af amerikanerne. Dét er en uheldig situation, men HVOR uheldig? Vi taler med DR's politiske analytiker, Rikke Gjøl Mansø, der gør os klogere.
Skal DMI sige undskyld, når de tager fejl med vejret? Det synes Mathilde, efter DMI er kommet med en kvart-i-politiker-undskyldning efter en storm, der aldrig kom. Det skal også handle om vores daglige Trump-watch, hvor der for første gang er sket noget overraskende.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d14f22de874ecc584b/4496a3bf0aa30aaad460570b17901119f255d46c494e6b33b46c69a6f0917448"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/kan-alle-laeger-fikse-en-akillessene-13332626023</link>
            <title>Kan alle læger fikse en akillessene?</title>
            <description>"Hvis han kunne genoplive Christian Eriksen, var jeg sikker på, at han kunne reparere min akillessene". Sådan sagde tennisspilleren Holger Rune om lægen, der skulle fikse hans akillessene. Men er det sådan, det fungerer? For hvis man er læge, der kan give hjertemassage, kan man så også lige fikse en akillessene? Ja, tror Mathilde, nej, tror Jens Malthe. Vi ringer derfor til Charlotte Bøving. Hun er læge, og hun kan gøre Jens Malthe og Mathilde klogere.
Hvis man har fulgt med i de internationale medier, har man muligvis set De Konservatives Rasmus Jarlov på skærmen. For han har nemlig gæstet blandt andet CNN. Jens Malthe har undret sig. For hvorfor lige ham? Lad os sige, at han brugte hele dagen på at finde ud af det, og svaret kom 15 minutter, inden han skulle i radioen. Derudover begår vi i Balalajka en kæmpe brøler. For lytteren Mads vandt ikke sokker i vores Sket i dag-quiz. MEN det havde han så åbenbart alligevel. Vi blev korrigeret af vores lyttere, hvilket betyder sokker til Mads.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d14f22de874ecc5837/94cd8ee01b3ce1f261fa24683abe6c861e2d1a87e3b9ea2dd95cd71691b4e2fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/hjaelp-vi-mangler-en-kaelk-13332626022</link>
            <title>Hjælp! Vi mangler en kælk</title>
            <description>Vi har et kæmpe problem her i landet - der mangler kælke. Efterspørgslen er lige nu så stor, at butikkerne ikke kan følge med, så derfor skal der tænkes i alternativer. Derfor skal vi lege en lille leg, som vi har valgt at kalde "Kan det kælkes?". Se det som en solid omgang public service til de uheldige, der mangler en kælk til vintervejret. 
En af de helt store historier i nyhedsbilledet er stadig USAs angreb på Venzuela, hvor de også har taget landet præsident til fange, men hvad er det egentlig, han er mistænkt for at have gjort? Det bliver vi klogere på sammen med Rasmus Søndergaard, der er seniorforsker ved DIIS. 
Derudover skal vi også følge op på den Grønlands-watch, vi satte i gang i går. Donald Trump har nemlig sagt, at han ikke vil udtale sig om Grønland i 20 dage. Nu er spørgsmålet så bare, hvordan det går med det. 
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Medvirkende: Rasmus Søndergaard, seniorforsker ved DIIS</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d1ab1506d5ae6efa58/5738f8bb0f43636c23597223d59b3cdc78da69d1951bd33f55fb645cbf43db78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/hvornaar-gaar-de-danske-boern-i-seng-13332626021</link>
            <title>Hvornår går de danske børn i seng?</title>
            <description>Mathilde og Jens Malthe er tilbage efter en dejlig juleferie, men man kan roligt sige, at verden ikke har ligget på den lade side i mellemtiden. Den amerikanske præsident er for alvor gået balalajka her i starten af det nye år, for USA har angrebet Venezuela og taget landets præsident til fange. Derudover har Trump også udtalt sig om Grønland igen, for han har ikke opgivet sine drømme om, at Grønland skal være en del af USA. Jens Malthe har dog studset lidt over en lille detalje i Trumps udtalelser, som vi skal kigge nærmere på.
I Storbritannien er en ny lov omkring reklamer for junkfood trådt i kraft, som skal forhindre børn og unge i at se reklamer for de usunde varer. Derfor må disse først vises efter kl. 21, men er børn overhovedet gået i seng der? Vi laver en stikprøve blandt de danske børn. Vi skal også runde en helt særlig nytårstale, som APHACA har lavet. Jens Malthe har ikke hørt den, men han er ret overbevist om, at han kan gætte indholdet på forhånd. Det vil Mathilde gerne teste i praksis.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482188" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d6ab1506d5ae6efaf3/9f6129b1100ede25e31dd899d5fe6b1e3c5f8a01e09fd469ad60a2e5b0ece8e6"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
