<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Jens Malthe og Mathilde gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/onsdag-17-december-2025-13332526513</link>
            <title>Onsdag 17. december 2025</title>
            <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Jens Malthe og Mathilde gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8a74f0602d2fe395300/7cc18672cf4aa03e6bd6c2c4080c1760652c66eb9f68553fc4e517a8b594c3bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/osteklokke-og-julepsykolog-13332526512</link>
            <title>Osteklokke og julepsykolog</title>
            <description>Delikatessebutikken Alma i København har været nødsaget til at sætte den dyre ost bag lås og slå. Og hvis det lyder bekendt, så er det fordi vi allerede har talt om en lignende historie!
Jens Malthe og Mathilde foreslog nemlig ko-klokken til COOP i november måned, da de havde sat oksekødet ned i en låst køleboks. Og nu kan den lignende osteklokke sagtens komme i spil. Derudover skal Mathilde atter engang kigge indad for at finde ud af, hvorfor hun ikke rigtig kan lide julen. Denne gang får vi hjælp af psykolog Trine Hjorth, kendt fra Gift ved første blik. Det skal også handle om AI-nisser og Jens Malthes tur ned på biblioteket for at få lavet et nyt pas.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b86adf10db2ff70febcc/12f684dcc5016d9abdffb7e44e93a8ddf3fbbdc592f083d7438ed0363bd8368e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/royale-influencere-13332526511</link>
            <title>Royale influencere?</title>
            <description>Kongehuset har udgivet en ny video på Instagram, der har taget internettet med storm hen over weekenden. Snakken er særligt gået på, hvor influencer-agtig videoen er. Så Jens Malthe og Mathilde sidder tilbage med spørgsmålet: Hvorfor nu denne her influencer-vibe? Vi ringer derfor til historiker Emma Paaske.
Hvorfor synes Mathilde, at julen er så træls? Her med 9 dage til jul vil Jens Malthe forsøge at dykke ned i Mathildes holdning til jul. Det er også mandag, og det betyder at vi atter engang skal tale med Oliver og åbne tredje adventslåge i hans værktøjskalender.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8694f0602d2fe3950ca/cf617d8373c4f27f5804c52de8f171c1a7aba5ae984a516f93c88eef597a2450"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/billige-gaver-er-gode-gaver-13332526504</link>
            <title>Billige gaver er gode gaver</title>
            <description>Listen med de mest populære gaveønsker er landet her med 13 dage til jul, og højst overraskende ligger en læbepomade til 60 kroner højt på den liste. Det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke på, hvad man egentlig ellers kan ønske sig af billige gaver til under 100 kroner. Det viser sig, at der er en overflod af billige gaveønsker, med alt fra hvid energidrik til strengene i en ostehøvl.
Det skal også handle om gårsdagens skuffelse. For i går røg håndboldkvinderne ud i kvartfinalen, i et nederlag til Frankrig. Derfor skal Jens Malthe sende sin Julie Scaglione-fanklub på juleferie. Endda med en mulig eksklusion. Derudover står den på AI-snyd i Sverige og et scam, som Jens Malthe sagtens kunne falde for.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b869df10db2ff70febb6/8e4ea79639c1a68912af68fde76a5928e01ac82eb6394eba59d50ebcdc6882c6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/saadan-udtaler-du-julie-scaglione-13332526503</link>
            <title>Sådan udtaler du "Julie ScaGlione"</title>
            <description>Det er for længst blevet etableret, at Jens Malthe har skabt den officielle fanklub for Julie Scaglione, og i dag skal det endnu engang handle om Scaglione og fanklubben. Men Jens Malthe og Mathilde bliver undervejs i dagens udsendelse saboteret af udsendte fra Go' Morgen P3, der insisterer på at sige Scagliones navn forkert. For de siger, at navnet er med et stumt G. Det er det IKKE. Her i den officielle fanklub har vi nemlig vores på det rene.
Det skal også handle om Forsvarets Efterretningstjenestes årlige trusselsvurdering, der for første gang nævner USA som en negativ del af trusselsbilledet. Mads Korsager, forsvarskorrespondent i DR, gør os klogere OG bliver samtidig officiel forsvarschef i Scaglione-fanklubben. Derudover står den på årets farve og på en uheldig kamp til det kommende VM i USA.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8684f0602d2fe3950b4/f1b263f64cd6ef4c94fce46d221e74bf450be77e65061af48b188c3576a68997"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/saadan-her-danser-du-med-din-kollega-13332526502</link>
            <title>Sådan her danser du med din kollega</title>
            <description>TV 2 har skrevet en artikel om en musiker, der synes, det er for dårligt, at man ikke længere danser sammen til julefrokosten af frygt for at få en HR-sag på nakken. Men hvordan danser man så sammen på en kollegial og ikke-MeToo-agtig måde? Det tryktester Jens Malthe og Mathilde ved at danse sammen i studiet, så de kan lave lidt feltarbejde inden deres egen julefrokost. I løbet af december har det været umuligt at læse, se eller høre om juleserien Valdes Jul og de mange julekort, der har skabt ravage. Det har 10-årige Vilma skrevet et debatindlæg om. Vi ringer til hende og hører hende ad. Det skal også handle om et australsk SoMe-forbud og julegaver.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b868df10db2ff70feb8d/ed36cbb02f6a7e0059d66fa3a4038c7505cfa53b0fcf551b3769e566e4d991fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/danmarks-stoerste-julie-scaglione-fanklub-13332526501</link>
            <title>Danmarks største Julie Scaglione fanklub</title>
            <description>Endnu en VM-håndboldkamp, endnu en fænomenal omgang Julie Scaglione og Jens Malthe kan simpelthen bare ikke få nok af det. Derfor har han taget den skridtet videre. For alle spørger "hvad er Julie Scaglione". Men ingen spørger "HVEM er Julie Scaglione". Det vil Jens Malthe gøre ved at ringe til dén person i Danmark, der kender hende bedst. Nemlig hendes mor.
Det skal også handle om prisen på juletræer rundt omkring i Danmark, vores adventskalender-eventyr og Miley Cyrus, der hader papir.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8674f0602d2fe3950a4/619f0879ee15664a0afb09025d475e36fabdc1d100870eab66c03fa376f4beb8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526494</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/super-scaglione-13332526494</link>
            <title>Super Scaglione</title>
            <description>Jens Malthe har oprettet en officiel fanklub sammen med nyhedsvært Helena Vinther. Det har han, fordi Julie Scaglione er for sindssyg, da hun og Danmark smadrede Senegal ved VM i håndbold. Mathilde forsøger allernådigst at komme med i klubben. Det skal også handle om en historie, som Mathilde har brugt hele dagen på at forstå, nemlig om lønstigninger for danskerne i 2026. Heldigvis har hun ringet efter kyndig hjælp hos Ida Moesby. Hun er forbrugerøkonom hos Nordea. Derudover vender vi også historien om vejhjælp-scam og et indslag, der lidt kan lugte af et stretch fra Mathilde.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8674f0602d2fe39509e/d2174fec6e57540af0f5b1f46023eb068741dad108f1535627c2c4f7f068dffa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/julefrokost-og-en-slutrunde-der-ikke-kommer-til-danmark-13332526493</link>
            <title>Julefrokost og en slutrunde, der ikke kommer til Danmark</title>
            <description>Julefrokost-perioden er helt vildt meget over os, og det har medierne også opdaget. Der har været historier om forsvundne stemmer og et mistet glasøje. I den forbindelse vil Jens Malthe og Mathilde selvfølgelig også høre om lytternes julefrokost-historier. Der er også lodtrækning om, hvor den kommende EM-slutrunde i kvindefodbold skal afholdes. Det kunne have været Danmark. Det blev det ikke. Jens Malthe har en teori om, hvorfor det ikke blev Danmark. Det skal også handle om Spotify Wrapped og en timeløn, der ikke er lav.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8674f0602d2fe395093/cc02d8dabe3486f74c48d50143b62c3a9e0ced99fc05e09bd7770f1a5b454640"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526492</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/black-friday-post-nut-clarity-13332526492</link>
            <title>Black friday post-nut clarity</title>
            <description>Vi er kommet forbi black friday og cyber monday, så Jens Malthe og Mathilde kigger tilbage på de køb, som man har foretaget, men som man er kommet til at fortryde lige bagefter. En slags post nut clarity for black friday-shopping. Jens Malthe og Mathilde skal også runde Alt-ID, den nye app, som bliver uundgåelig, hvis man skal ind og se lidt forbudte hjemmesider på nettet. Derudover skal det også handle om et underligt bil-scam og en kanelstang, som ikke er den slags kanelstang, du nok tænker på, men en stang til kanel.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b866df10db2ff70feb79/434d95f3806b2971b63d723538ce0aca45657e94305a722dd28e13a3a6262041"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526491</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/rejsen-gaar-nok-ikke-til-somalia-13332526491</link>
            <title>Rejsen går (nok ikke) til Somalia</title>
            <description>Jens Malthe er faldet over en lidt sjov video på Twitter. Det er en reklamevideo, der viser lækre sandstrande, smukt og frodigt landskab og flotte ørkener. Twistet er bare, at det er et reklamefremstød for Somalia. Og det overraskede både Jens Malthe og Mathilde. For hvordan er det at besøge Somalia som turist? Vi ringer til DR's Afrikakorrespondent, Søren Bendix, der har været i Somalia, og som kan give sit besyv med på Somalia som rejsedestination. Derudover skal det også handle om match-making live i radioen. For håndboldtræneren for det danske kvindelandshold i håndbold, Helle Thomsen, går og leder efter kærligheden. Den kærlighed søger træneren for herrelandsholdet i fodbold, Brian Riemer, også. Kan I se matchet? Det kan Jens Malthe i hvert fald!
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8664f0602d2fe395084/8c37b33212aed70c38f652e6cec60dce1f3385380c80c5d5a83d9e3e1007ff6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/parkeringsservice-er-doedt-13332526484</link>
            <title>Parkeringsservice (er dødt)</title>
            <description>Jens Malthe har en drøm om et indslag, der skal hjælpe alle dem, der går og mangler en parkeringsplads. Mathilde er dog ikke helt overbevist om, at det rent faktisk fungerer. Og det får hun nok ret i.
Derudover skal vi forsøge at pitche en strålende idé i radioen: nemlig ko-klokken! For i går handlede det om, at introverte får svært ved at købe oksekød, hvis oksekødet skal være bag lås og slå. Så derfor ringer vi i dag til Coops informationsdirektør for at pitche ideen om en ko-klokke, til ære for de introverte. Derudover skal der uddeles P3-strømper.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff4712988c1a9783bf2/df57c14029627b0a6517b3fa19fee4ce87c8c574cf1d88d265c36fac36d6c435"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/introvert-oksekoed-13332526483</link>
            <title>Introvert oksekød</title>
            <description>Et aalborgensisk firma laver noget super hemmeligt og spionagtigt. Men hverken Mathilde og særligt Jens Malthe forstår stadig ikke helt, hvad det firma reelt laver. Og hvordan det kan ligge i Aalborg og ikke Silicon Valley. Så vi har kaldt på forstærkning i Peter Christian Bech-Nielsen. Han er techkorrespondent for Radar og Ingeniøren og kan historien ind og ud.  Vi skal også tale om oksekød, der er låst inde. For flere butikker låser kødet inde, da folk går og stjæler det. Men hvad betyder det for de introverte kunder? Kommer de nogensinde til at købe kød igen? Til sidst skal vi også til vores daglige quiz, Sket i dag, hvor lytteren Simon får Mathilde helt ned under gulvbrædderne.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff4a1193998851a2fea/ef3cffa11c80fb911d4f53deb93b39a6516e9723bba6e5778316a9042c787bc5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526482</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/yoghurt-til-aftensmad-galt-eller-genialt-13332526482</link>
            <title>Yoghurt til aftensmad - galt eller genialt?</title>
            <description>En ny rundspørge viser en top fem over de mest populære, vegetariske retter til aftensmad. Og her sniger yoghurt sig ind på den top fem. Det kunne Mathilde ikke få til at gå op. Men Jens Malthe kan slet ikke se problemet med at spise yoghurt til aftensmad. Så vi kaster linen ud efter lyttere, der spiser yoghurt til aftensmad.
Det skal også handle om New Yorks nyudnævnte borgmester, Zohran Mamdani, der har udviklet en besynderlig bromance. Stéphanie Surrugue gør os klogere på den situation. Derudover er det blevet vinterdæk-tid, en tid som stresser Mathilde. Men hvad i alverden er op og ned i de nye regler. Vores praktikant Viki har brugt en hel arbejdsdag på at blive vaskeægte bildæk-ekspert, så hun kan gøre Mathilde og lytterne klogere.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff4ec3c25ed70822172/0f18f0f8b5a2003f09447d86ad73854b3b0a477148dea2c964a99e2315439223"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526481</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/sabbataar-fridgescaping-og-den-aller-allersidste-borgmesterservice-13332526481</link>
            <title>Sabbatår, fridgescaping og den aller-allersidste borgmesterservice</title>
            <description>Flere og flere unge tager et tredje sabbatår. Jens Malthe er helt klar på sabbatår, Mathilde kan ikke helt forstå det. Så derfor ringer de til en tredje person. For de ringer til Mathildes veninde, Ofelia. Hun er på sit femte sabbatår, hun er flyttet til Berlin og er boheme. Med andre ord er hun den perfekte ekspert. I torsdags havde vi den allersidste omgang borgmesterservice. TROEDE VI. For i weekenden har der været et værre rabalder med borgmesterposten i forskellige kommuner. Så nu tager vi den aller-allersidste borgmesterservice. Derudover har Mathilde taget et meget personligt emne med. For hun vil tale om fridgescaping. Og det er Jens Malthe ikke just glad for, for at sige det mildt.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3a1193998851a2fe4/ee5bb4b032287ccbbebc1283d0a600243a6b44ae7bc7156bab06f1c5fb9d603d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/raevekage-og-creme-fraiche-13332526474</link>
            <title>Rævekage og creme fraiche</title>
            <description>Der har været et vaskeægte drama i Middelfart Kommune, hvor der er blevet bagt en rigtig god rævekage. Jens Malthe tager Mathilde i hånden og forklarer dramaet step by step. Og hvis det ikke var nok, har Jens Malthe også krydret dramaet med en forklaring på rævekagen som koncept, med hjælp fra selveste Bagedysten. Apropos Mathilde har hun taget en historie med om creme fraiche, der nok fylder mere end den egentlig burde gøre. Derudover rammer Balalajkas borgmesterservice atter engang radioen.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3983f96266a7331e8/3717705f0dc922bc45fdbd2fe5966c43c3e3b219102091c78f8c32d2dc01693f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-borgmesterservice-13332526473</link>
            <title>Balalajkas borgmesterservice</title>
            <description>Det er dagen efter kommunalvalget, og det er en dag, der kan virke ret så uoverskuelig. Gule breaking-bjælker, rævekager og alt muligt midt imellem kan mudre et mediebillede, hvor man måske bare vil have ét enkelt svar: Hvem er blevet borgmester i min kommune? Derfor introducerer Jens Malthe og Mathilde nu Balalajkas borgmesterservice! Ring ind, så ser vi, hvem der er blevet borgmester i netop DIN kommune. Mathilde har også taget sin sorg-dagbog med, så Jens Malthe kan få afløb for nogle af de følelser efter det ret så smertelige nederlag til Skotland. Derudover får Mathilde hjælp til at finde en ny hobby, mens hendes elskede BK Frem går på vinterpause.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68dfcff3ec3c25ed70822162/3b5e4250b11576d8f675143fbb2df29b41dcfdd1ecff2413e63ca93432069f01"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
