<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/er-du-imod-mammut-13332526103</link>
            <title>Er du imod Mammut?!</title>
            <description>Forskere har nu officielt skabt "pjuskede" mus, som, de siger, fører os et skridt tættere på at genskabe mammutter. Men har vi virkelig lyst til det? Det undersøger vi.
Derudover vender vi den nye sherif i byen. En sherif, der gerne vil være ham, der står for en fredsaftale mellem Rusland og Ukraine. Og det er ingen ringere end Europas sidste diktator. Den belarussiske præsident, Alexander Lukasjenko. Vi forsøger at forstå, hvem den nye sherif egentlig er.
Vi fortsætter også kampagnen 'Sluk for Michael'. En kampagne, der skal gøre op med hadtale på Facebook.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Ulrik Pram Gad, seniorforsker på Dansk Institut for Internationale Studier.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba58ce045b49edf7308a96/912545af3a13699753be277a5bd7d32829894c5a831bdeff07af3ccec2b3d722"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-tal-paent-michael-13332526102</link>
            <title>Tal pænt, Michael!</title>
            <description>Det vrimler med hadefulde kommentarer på nettet. Og det navn, som alleroftest er afsender på de lede beskeder, er Michael. Det dur ikke, og derfor lancerer vi i Balalajka kampagnen: "Sluk for Michael". For vi skal tale pænt til hinanden. Eller. Michael skal tale pænt til os.
Vi forsøger også at lægge os i slipstrømmen på en nyhed om, at Gurli Gris' mor er gravid. For hvis det kan være en nyhed, kan vi også bringe en historie om koryfæerne Anna og Lotte, vi er kommet i besiddelse af.
Hvis det ikke er nok til dig, dykker vi også ned i soldatens Thoms løn og quizzer i amerikanske varer.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Mads Korsager, forsvarskorrespondent i DR.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b906f85a2f57d1ea51eb19/ddaca59db7951d81becd10fcbcaf7ef8a57e7dec5ad807873639f8f45e7ddc65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-staalpindsvin-og-tastaturkrigere-13332526101</link>
            <title>Stålpindsvin og tastaturkrigere</title>
            <description>Der er dårligt nyt fra internettet. Det viser sig, at folk taler grimt til hinanden på derinde. Det kan nok desværre ikke undgås, men hvad nu hvis vi talte grimt ordentligt? Vi forsøger at lave en guide til at tale grimt på en mere sofistikeret måde.
Derudover forsøger vi at lære the man of the moment, den britiske premierminister Keir Starmer at kende. Og så er der nyt fra Frederiksberg, som prøver at være ung med de unge, og EU-kommissionens formand Ursula Von Der Leyen siger, at Ukraine skal være et pindsvin.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Rikke Haugegaard, forsker på Institut for Strategi og Krigsstudier ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b51e644ede36305cc8af/9bb2a60a64375603320934907afa5466ff280ce2f874e40f98aa9cff52fe3401"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-power-to-the-people-og-fest-hos-ole-13332526094</link>
            <title>Power to the people og fest hos Ole!</title>
            <description>Folket har talt, og det har virket! De seneste dages dansk boykot af amerikanske varer har fået Salling Group til at sætte sorte stjerner på de dagligvarer, der er ejet af europæiske mærker. Det virker faktisk, når mange folk går sammen, så derfor laver vi endnu en boykot-quiz. Formanden for Nye Borgerlige mener, at alle folkeskoleelever fremover skal bede fadervor. Så Anton ringer til politikere fra samme parti for at høre, om de selv kan sige fadervor udenad. Det kan den falske Dan Jørgensen i Ringkøbing (altså ikke ham der den anden). Ellers lyder det lidt sløjt. Bagefter snakker vi om 58-årige Ole, der bare gerne vil holde fest for de unge, og som skamroses af forældre, men som politiet advarer i mod. Sidst i programmet laver vi en lille prank, fordi beskæftigelsesministeren har lavet verdens mindst undskyld-agtige undskyldning, så den skal vi selvfølgelig teste af IRL.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Lauren Bowey, kampagneleder for klima ved Greenpeace
Jens Rohde, Formand for Danske Fodbolddommere
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b2707a1e7b9aca695c2a37/6c059aa19d9bcca1539134a0dde4329540eb64a4380b280606694c43b8495089"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-sover-trump-med-droemmefanger-13332526093</link>
            <title>Sover Trump med drømmefanger?</title>
            <description>Donald Trump vil have fat i mineraler og sjældne jordarter fra Ukraine. Alt sammen til en værdi af cirka 500 milliarder kroner i bytte for støtten i krigen mod Rusland. Men handler det om penge, eller er bor der måske en blåhåret teenagepige med septumnæsepiercing, som samler på krystaller og sover under drømmefangere inden i Trump? Det forsøger vi at finde ud af. 
Der er også dukket et billede op ad Donald Trumps højre hånd, hvor han har et synligt blåt mærke. Det har fået flere til at spekulere i hans helbred. Men det hvide hus afviser. De siger: "Præsident Trump er en mand af folket, og han møder flere amerikanere og giver flere håndtryk dagligt end nogen anden præsident i historien". Men kan man få blå mærker af at give meget hånd. Vi har sendt vores reporter Kirstine i byen for at finde ud af det. Og hvis det ikke er nok, så er der også en boykot-quiz til dig. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende: 
Nicolai Bech Kofoed, senioranalytiker hos Concito
Kirstine Eggert, reporter</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11ddcb144f43a24cc2d2f/827578285daf9506d65edd3460ea530d72e39c32fcdedc382f051bff97a3fb4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-mathilde-skal-nu-i-bad-med-en-voksen-13332526092</link>
            <title>Mathilde skal nu i bad med en voksen!</title>
            <description>Trivselskommissionen er udkommet med deres rapport med råd til, hvordan børn får bedre trivsel - og vi ELSKER det! Der er så mange gode råd til både forældre og børn i alderen 0-25 år, så Anton hjælper Mathilde med at forstå rådene, som jo faktisk er rettet mod hende. Blandt andet skal hun til at gå i bad med en voksen. Vi er blevet pænt trætte af voksne mænd, der altid skal skam anmelde de unges ting til døde. Så vores praktikant Kirstine Eggert anmelder en sand favorit blandt fædre: Bob Dylan. Der har været en demonstration i går, hvor politiet gav den lige lovlig gas med knipler. Så vi kommer med vores bud på lidt mindre-voldelige, men stadig brugbare måder, politiet kunne have fjernet demonstranterne på. Det involverer babyolie og måske Rasmus Paludan. Voksne er for dårlige til at komme til tandlægen, så til sidst gør Anton noget helt crazy - han booker en tid hos tandlægen LIVE I RADIOEN!! Lad det være en reminder til jer andre om at komme afsted!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kirstine Eggert, reporter.
Sanne Vindahl Nyvang, næstforperson i Adoption og Samfund.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67afcc4c1e7b9aca694a59b4/c27a0310f5d03fde195c6c3598ca83bc28356337fc38302d06952e0979e048a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-rail-force-one-13332526091</link>
            <title>Rail force one!</title>
            <description>Mette Frederiksen og en masse andre statsledere har været et smut i Ukraine for at markere tre-års-dagen for krigen og for at vise, at de stadig støtter landet. Men hvordan kommer statsledere på besøg i Kyiv? De tager selvfølgelig toget. Og det er ikke hvilket som helst tog. Det er Rail force one. Ja, og så har vi også en motorsav i studiet. Dog i en anden sammenhæng. Elon Musk er nemlig begyndt at gå med motorsav. 
Vi kommer også forbi et lynhurtigt portræt af Tysklands ny kansler, den tyske Danny Zuko, Friedrich Merz. Og hvis det ikke er nok,
har vi også en quiz om amerikanske varer og en update på pavens helbred.
Værter: Mathilde Muus og Anton.
Medvirkende: Rikke Haugegaard - Forsker på institut for Strategi og Krigsstudier ved forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b51577693c93ca8b807/e5659ad83c85d2bff0ec0da355488ede7c2c6b54aeae7db8ee6f8b8707ab647e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-farvel-til-kvickly-modellen-13332526084</link>
            <title>Farvel til Kvickly-modellen??</title>
            <description>Så er den gal igen! Trump kalder Zelenskyj for diktator, og han vil stadig have fingre i Grønland. Man skal holde tungen lige i munden for at kunne følge med - og det prøver vi! Så vi ringer til vores kloge USA-specialist-ven og spørger, om man stadig skal tage Trump alvorligt.  Coop vil til at bruge AI-modeller i stedet for virkelige mennesker i deres reklamekataloger. Så det er en sorgens dag for alle dem, der har været katalogmodel som børn og været iconic på den måde. Vi tjekker også lige status på paven, som er alvorligt sygt for tiden. Men der er heldigvis gode nyheder fra ham i dag! Vi ringer selvfølgelig også til Jens Rohde i dagens anledning og uddeler ugens dommerkort til en eller flere politikere.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kenneth Hansen, økonomisk ekspert.
Adrian Zimancas, venezuelaner.
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Mette Nøhr Claushøj, Børsens USA-specialist.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935b2a122b9bdfd4aa3c5/be38927afc8f6220f351b4b16cd5217937945ad14902f37af347438da0ed2989"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-kan-man-boykotte-forkert-13332526083</link>
            <title>Kan man boykotte forkert?</title>
            <description>Efter at være kommet med i en boykot-USA-gruppe på Facebook, prøver Mathilde at få Anton til at tage stilling til sig selv og sin boykot. Men der skal VIRKELIG meget til, før han vil gøre den slags. Vi taler også om paven, der har fået en god nats søvn og morgenmad. Hvorfor skal vi vide det, og hvad er status på ham egentlig? Regeringen er kommet med deres nye uddannelsesreform, der betyder død over HF og 10. klasse. Kritikere siger, det vil gå ud over "Thomas fra Tarm". Så vi ringer til samtlige Thomas'er i Tarm og hører, hvordan deres vej gennem uddannelsessystemet har foregået, og hvordan det står til for dem ellers. Sidst runder Mathilde lige Facebook én gang til, for hun er faldet over det mest stereotypiske kommentarspor nogensinde. Facebook og gamle mænd altså...
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Michael Linden-Vørnle, astrofysiker.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3b4a122b9bdfd41bcf2/391111be4c2c116e202d51dd25a02fee2f928af982359c8fb135d80bcfdd04d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-kommer-staten-til-at-koebe-lorte-vaaben-igen-13332526082</link>
            <title>Kommer staten til at købe lorte våben IGEN?</title>
            <description>Der skal bruges 50 milliarder på at styrke det danske forsvar, og de skal satme bruges hurtigt. Der skal ikke være noget udbud eller noget som helst. Men hvor meget stoler vi på Danmarks evne til at købe militærudstyr? Det er jo sket før, at vi har købt noget lort? Så vi snakker med Peter Viggo, der ved alt om forsvaret. Bliver det et Ryanair-fly med maskinpistoler klistret på vingerne? Who knows.  Lars Løkke har midt i alt verdens kaos valgt at bruge pibe. Hvordan føles det for os og for jer lyttere at se på??... Vi kigger også nærmere på fredsforhandlingen i Saudi Arabien om krigen i Ukraine, der altså så hellere ikke er vigtigere end ulvene i Vestjylland. Sidst prøver vi noget helt nyt af. Vi er nemlig trætte af gamle mænd, der anmelder de unges ting! Så vi beder vores reporter, Kirstine Eggert, anmelde en rigtig far-favorit - Voltaren Gel!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Flemming Blicher, konspirationsteoretiker.
Peter Viggo, lektor ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a6927ea122b9bdfd38d9e8/c2f3e81e194f60e91aeee26df42cc89cf62fc2f6849171fa7d2dff1fd71df2a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-paradisoer-i-meny-13332526081</link>
            <title>Paradisoer i Meny</title>
            <description>Der er et sandt kulturclash i gang lige nu lidt uden for København. To paradisoer fra Mexico er kommet til Meny i Måløv for at lave Meet &amp; Greet. Det, man forestiller sig, er to meget forskellige verdener mødes. Men er de så forskellige? Det undersøger vi. Vi har også fået en ny krammepolitik. Den går ud på, vi krammer hinanden, og vi krammer dem, vi snakker med. Det passer tilfældigvis med, at vi har sendt vores reporter Kirstine på gaden for at lave en voxpop. Og hun hader at kramme.
Hvis det ikke er nok, tryktester vi også nogle nye Donald Trump-citater og hører om spændende kontorindretning.
Vært: Anton Ringdal.
Medvirkende:
Bubber, TV-personlighed.
Ove Nordesgaard, ejer af Jyllands Park Zoo.
Mette Nøhr Claushøj, Børsens USA-specialist.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482103" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a540144f121246d7c909a3/4ad84722cceb7945b3de061da843b77b74fcd982a82fc072102443a20ab95ab3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-fake-news-i-vejle-amts-folkeblad-13332526064</link>
            <title>Fake news i Vejle Amts Folkeblad?!</title>
            <description>Inden DeepSeek bliver forbudt at bruge for DR-medarbejdere, folder Anton sig ud på den kinesiske AI og laver en hjemmeside til Balalajka. Den er... spændende...
Efter at kunne afsløre, at Vejle Amts Folkeblad har lavet fake news i deres kendisliste, konfronterer vi en af journalisterne bag listen med beviserne fra vores undersøgelse. Flere på listen identificerer sig nemlig IKKE selv som vejlensere.
Vi laver også Det Rohde Kort med Jens Rohde, som i dagens udgave tildeler en partiformand det gule kort og en anden MF'er den sidste advarsel. Det ene har noget med hash at gøre. Den anden med løgne. Puha!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ole Tøpholm, journalist på DR.
Oscar Vesterlund, journalist på Vejle Amts Folkeblad.
Jens Rohde, formand i Danske Fodbolddommere.
Grev Ingolf, greve.
Claes Bang, skuespiller.
Torben Chris, komiker.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c06d4d18d96eaf1d00e9/e5e92d85587fe1643f6b2ece1daa5002ea039f43f227e1401d86b825a650a2a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-er-kendislisten-rigged-13332526063</link>
            <title>Er kendislisten rigged?!</title>
            <description>Det bliver fire vilde år med Donald Trump som USA's præsident. Det er som om, han hver dag overgår sig selv med sindssyge ting at sige. Derfor prøver vi at kaste os ud i et nyt indslag med navnet "Skal vi egentlig tage det alvorligt?", for lige at køre hans udtalelser igennem et bullshit-filter. Det kan næppe være sundt at tage alt ind, han siger.
Mathilde er også kommet på sporet af en løgnhistorie. Vejle Amts Folkeblad bringer måske fake news. De har nemlig puttet folk på kendislisten, som måske slet ikke er fra Vejle? Vi undersøger det.
Og hvis det ikke var nok, så finder vi også ud af, om Torsten Geil fra Alternativet opbevarer hash på Christiansborg.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Maya Peitersen, næstforkvinde i Foreningen Danske Grafikere.
Mette Nøhr Claushøj, USA-specialist ved Børsen.
Torsten Geil, MF Alternativet.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e037a26660ae9d09059/2b8899c72d5bb4b43a8c091ea879fd25aa9fe26f160c4298494cc64efdc0a2e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-spiller-trump-bare-spillet-13332526062</link>
            <title>Spiller Trump bare spillet?</title>
            <description>Folk har syntes, Trump var åndssvag, fordi han har truet og truet med straftold på varer fra Mexico og Canada. Lige indtil han sagde, at nu kommer den told fandme. Så sagde både Canada og Mexico, at de vil øge grænsekontrollen, hvis tolden ikke kommer - og derfor er tolden nu sat på pause igen. Så måske var det aldrig meningen med straftold. Måske er han bare god til at spille spillet. Vi snakker med en anden, der er god til at spille spillet. Så god, at vedkommende har vundet Paradise Hotel.
Vi ser også, om en pølsevogn måske kan være et helle i en stresset verden, og så prøver vi at forstå, hvordan Netcompany har landet en aftale om et nyt digitalt valgsystem.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ole Ryborg, EU-korrespondent.
Lucas Buchardt. Paradise Hotel-deltager.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67941ca14d18d96eaf0b2ef3/ebdd26f02f2e05d79fcdc68153cadc4cadc21b16c728df88ef6c28de08f5c7de"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
