<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526172</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tirsdag-22-apr-2025-13332526172</link>
            <title>Tirsdag 22. apr. 2025</title>
            <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f99246036df1a93c511511/3424e3129a48de0fd3011d2b3f9a7b3e270f8902d7cbe4615c1da58e9624460c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/nabosnak-og-kendisjagt-13332526154</link>
            <title>Nabosnak og kendisjagt!</title>
            <description>Det har aldrig stået dårligere til blandt naboer i Danmark. Folk kommer bare ikke hinanden ved, som de gjorde engang. MEN der findes i hvert fald én undtagelse - og det er Mathildes nabo, Jesper! Så vi ringer til Jesper og spørger ham om hemmeligheden til det gode naboskab. Anton ender med at snakke MEGET over sig. Vi skal selvfølgelig også uddele ugens politiske røde kort med Jens Rohde. I denne uge handler det om Lars Aagaards minister-show og Jeppe Søes indblanding. Vi har også gang i en aftale med Kåre Qvist, men han ghoster Anton, så vi finder ud af, hvad vi skal gøre med ham Kåre i stedet efter påskeferien. Til sidst skal vi til vores nye indslag 'Kirstine Eggert på den røde løber', for vi har sendt den kendis-elskende praktikant ud til premiere på en ny tv-serie, hvor det vrimlede med kendisser og realitystjerner. Hør med, hvordan det gik!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.
Jesper, Mathildes nabo.
Jens Rohde, formand i Danske Fodbolddommere.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e9c0ca8e43b46d284c08cc/298fa62ae6911608c6f053e0acdffa1ebf9aa31fef6c4c85de5ad4cec52cbdfd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/bing-ding-ministeren-13332526153</link>
            <title>Bing ding-ministeren</title>
            <description>Klimaminister Lars Aagaard har været under luppen i dag til et samråd, hvor hans fremtid som minister skulle afgøres. Han valgte at lægge sig fladt ned. Og midt i alle de undskyldninger kom lagde Mathilde mærke til noget... Vi forsøger at komme med et bud på, hvordan man sender en festinvitation ud, så man ikke ender i retssager ligesom en flok studerende fra CBS. Vi vender også, hvordan vi vil smække Kåre Quist i røven og Antons TikTok-succes.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481613" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87d09d5634992e738a0ff/ad245932399fdb2740810670e8057a22f653009dd4d61008ff401004e74017bf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/folketingets-suicide-squad-og-aktiekoeb-13332526152</link>
            <title>Folketingets Suicide Squad og aktiekøb!</title>
            <description>Det er dagen efter dagen derpå - aktiemarkedet i verden er blevet vendt godt på vrangen! Men er det så nu, at man skal købe? Det synes Anton, så vi laver en lynrunde med lytterne om, hvor mange penge de har smidt i går og i dag på aktier - og måske tabt! Lars Aagard bliver måske fyret som minister, og det hele afhænger af, hvad fire lidt kontroversielle politikere vælger at stemme. Mathilde gennemgår dem lige for os, så alle er med på, hvilke fire mennesker der sidder med magten over ministeren. Vi vender også lige situationen med Kåre Qvist, som har lovet os at sige noget helt specielt i TV Avisen. Sluk for Michael-kampagnen ruller også stadig, og vi tager lige en status på projektet. Men i dag har Anton en kæmpe overraskelse med til Mathilde. Det involverer måske Rådhuspladsen. Vi laver selvfølgelig også vores Boykot-quiz til sidst i programmet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Mathias Porsmose Clausen, lektor og forsker ved SDU.
Eilif Rosenkilde, CEO Citrusmedia.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481609" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e72b4f03175ae586f99abc/91fc09330422f3e82991bdbe23f1ee0bd4d76846652d774ee20d493995511b00"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526151</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvilken-kendis-skal-i-hjemmevaernet-13332526151</link>
            <title>Hvilken kendis skal i Hjemmeværnet?</title>
            <description>På en dag hvor aktiemarkedet sejler, og vi ikke ved helt, om vi skal grine eller græde. Så vi finder ud af, hvad det helt præcist betyder for os almindelige mennesker. Så derfor spørger vi selvfølgelig ind til ostepriserne. Danskerne elsker påskeøl - så meget, at enkelte varianter allerede er udsolgt inden påske. Vores praktikant anmelder påskebryg i dagens udgave af Fars Favoritter, og den tager ikke kegler. En kendt dansk radiovært har meldt sig ind i Hjemmeværnet. Værten er umiddelbart ikke en, som gør os vanvittigt trygge. Så vi bygger vores eget hold af kendisser, der kan få os til at føle os sikre, hvis de altså lige meldte sig til Hjemmeværnet. Og lytterne kommer med fantastiske bud!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelekspert.
Jacob Falkencrone, Saxo Bank.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e5d9e9a823b7e5c1fcf2b1/50e4d6cf95badcdb68f3e61ea59134549a5f38d8f0f4ebbbcd697f61f6f3f30d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/toldhammeren-er-svunget-13332526144</link>
            <title>Toldhammeren er svunget!</title>
            <description>Donald Trump har kastet sig ud i en handelskrig med stort set hele verden. Herunder Danmark. Og anledningen til at boykotte har nok aldrig været større. Derfor tager vi et kig ind i boykot-gruppen på Facebook, og så skal vi selvfølgelig quizze.
Vi skal også have delt kort ud med vores yndlingsdommer Jens Rohde og have et kig ind til pandaerne i Københavns ZOO. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kirstine Eggert, reporter.
Jens Rohde.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482187" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e09471711e98720ca8ad7f/0c8d06970b418ef878ea6a9e347fe76e966b88b03cefecfc7543659cd8b45390"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvilket-missil-er-morten-munsters-favorit-13332526143</link>
            <title>Hvilket missil er Morten Münsters favorit?</title>
            <description>Danmarks Idrætsforbund er helt oppe at køre i dag, fordi de slår medlemsrekord. Det er bare meget de store sportsgrene, der får ros. Man hører ikke så meget om de mindre sportsgrene, der også er med til at løfte foreningslivet. Og dem sørger vi for at hylde!
Vi prøver også et nyt indslag af. Et vi kalder "Kirstine på den røde løber". Vores praktikant Kirstine Eggert elsker nemlig kendte - så meget, at hun har plaget os om at lave noget mere kendisstof. Vi har før sagt nej, fordi vi er et nyhedsprogram. Men nu har hun fået lov - hvis hun også lover at spørge de kendte om noget vigtigt. Så i dag er Kirstine taget til premiere på Minecraft-filmen for at spørge de kendte, hvad de synes om Minecraft. Og også lige til statens nye indkøb af missiler.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df43215a443496f5605031/55a6ff779a6a9ef9136bb31dd1b259373b39b9478b7c04944fac6cd0c5b28190"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/r-i-p-smaa-sure-13332526142</link>
            <title>R.I.P. Små Sure</title>
            <description>Aprilsnarren er over os, men bare rolig, vi laver ingen aprilsnar i dagens program... Tværtimod! Vi checker liger ind på vores Sluk for Michael-kampagne. Hvad er status, og hvornår bliver de sendt? Bagefter holder Mathilde begravelse for Små Sure. Fordi med de nye alkoholregler, er der ingen, der kommer til at købe den. Vi sender drinken i graven med personlige anekdoter. R.I.P. Trump har skræmt os lidt på det seneste, så vi ringer til en ekspert for at høre, om han worst case kan blive præsident for tredje gang. I går lovede Kåre Qvist os, at han ville sige noget helt specielt i radioen. det gjorde han ikke, så Anton plukker en høne med ham. Til sidst laver vi vores Boykot-quiz med en person, der har et godt navn!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Thomas Rendboe, Popvirket.
Kåre Qvist, tv-vært.
Mette Nøhr Claushøj, USA-Specialist på Børsen.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ddf1835a443496f5581dd4/d92325b4b35ab556082204df1aaeefec800c0fe7f014ade384653ffb06069f20"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/skal-4-tallet-med-eller-hva-michael-13332526141</link>
            <title>Skal 4-tallet med eller hva', Michael?!</title>
            <description>Vi er tilbage fra ferie! I mellemtiden er der sket fucking meget i verden, så vi skal lige være med på det hele. Mathilde starter ud med at fortælle om Marine Le Pen fra Frankrig, der har en sindssyg familiehistorie. Noget med et glasøje. Vi er også godt i gang med vores Sluk for Michael-kampagne, men vi er i tvivl om vores slogan. Skal der være et 4-tal eller ikke? Det spørger vores praktikant tilfældige danskere om, så vi kan blive klogere på, hvad der fungerer bedst! Vi kan også breake en kæmpe nyhed om Lars Løkke i udsendelsen: Hvor gammel er han? Er han måske faktisk i 70'erne? Vi har beviserne! Så kan vi også fortælle, at klamydiakurven er knækket! De unge får simpelthen ikke lige så meget klamydia længere. Hvis skyld er det? Nogle husker nok Balalajkas egen anti-klamydia kampagne, OG DET GØR VI! Selv tak, unge klamydia mennesker. Så gæster selveste Kåre Q vores studie, når han hjælper Anton med vores avis, og han får trykket på alle knapperne i studiet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Kåre Qvist, tv-vært.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67dca0d9711e98720c900f91/466c255c9c6769d0ab02a5e658e48d191543004bed90b196defafb2223362e6d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
