<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/mandag-2-jun-2025-13332526231</link>
            <title>Mandag 2. jun. 2025</title>
            <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa023f93d83c100b5604d/02ab4d5dcec7a7cf4105eafa77097b0f09cb20d97ae4e08d1681e8de1623ca64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/koebanko-paa-motorvejen-13332526223</link>
            <title>Købanko på motorvejen!</title>
            <description>Det ser sort ud for ludomanerne derude, for nu vil staten skære i støtten til behandlingscentrene for ludomani. Svigter regeringen ludomanerne? Det finder vi ud af! Vejdirektoratet siger, at folk skal blive hjemme og ikke køre på kristi himmelfartsferie. MEN danskere elsker jo fridage, så vejene er FYLDT med biler. Men alle dem, der kører på motorvejene, skal selvfølgelig have lidt underholdning med. Så vi laver Balalajkas KØBANKO! Anton og Mathilde har hver deres bankoplade med ting, man kan se, når man kører på de danske veje. Hør, hvem der vinder! I tirsdags deltog 6000 håbefulde udlændinge i indfødsretsprøven. Man skal have 36 ud af 45 for at bestå, og Mathilde har prøvet den, men fik kun 32 rigtige. Så det eneste rigtige at gøre er selvfølgelig at teste Anton i et par spørgsmål fra prøven og et snyde-spørgsmål. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Thomas Marcussen, klinisk psykolog og klinikleder ved Aarhus Universitetshospital.</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482189" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682908bc61175376c1152983/9dddd7fd286e04430ce4f2dd4715a8955c5f16fc0c53f35847279c6d8da78441"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/blev-macron-slaaet-af-sin-kone-13332526222</link>
            <title>Blev Macron slået af sin kone?</title>
            <description>Et klip af Macron, der får et lidt hårdt dask i munden af sin kone, er gået viralt. Var det playful fighting eller ægte dask i fjæset? Anton og Mathilde er ikke sikre, så det finder vi lige ud af ved hjælp af lytterne. Vi spørger altså: Er det et lol-dask eller ægte dansk? Bagefter skal det handle om noget så dansk som fællessang! For Anton har fundet ud af, at hver femte dansker ikke kan lide at synge fællessang, og det er sgu lidt for dårligt. Det udløser jo oxytocin i kroppen og alt muligt. Så for at modarbejde fællessang-haten landet over, synger vi sammen med lytterne en sang på tværs af hele landet, og det giver kæmpe god stemning i studiet! Og til sidst skal vi igennem vores legendariske boykot-quiz, der i dag er i anledning af Ursula von der Leyens overtalelsesevner.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827b7a27b626ea9bb126bf3/0eadceaa26e923398df53eaa15a79df90881ce28aa9554475fef647e5c2d9dc4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/mark-mark-gaa-din-vej-13332526221</link>
            <title>Mark, Mark, gå din vej!!</title>
            <description>Bankernes holdkaptajn og interesseorganisation siger, at det skal være nemmere for unge at få boliglån. Det er et forslag, der vil kunne hjælp sygt mange unge, der vil ind på boligmarkedet. Og fordi vi har en ung praktikant, der godt gad at købe en lejlighed snart, så spørger vi lige en klog økonom, om hun må få et lån. I dag er sidste dag, at man kan gøre indsigelse mod, at Meta bruger ens billeder til at træne deres AI. Så Mathilde hjælper os med en guide til, hvordan man siger NEJ til Meta og Mark Zuckerberg, og det involverer IKKE kædebeskeder. Og så er der sket noget mega vildt - Trump er paf over, at Putin er blevet skør. De har åbenbart talt sammen i telefon, og så har Putin fyret missiler mod Kiev undervejs, og det er crazy gjort af ham, synes Trump. Men har Putin ikke altid være skør? Det spørger vi Forsvarsakademiet om, og bagefter det bliver vi lidt klogere på, hvem Putin nu egentlig lige er.
Værter: Mathilde Muus og Simon Sandholm.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Brian Friis Helmer, privatøkonom hos Arbejdernes Landsbank.</description>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665997b626ea9bb0953ce/29d1aebbf4db0d05322f8342fb35935a022422b995ba0335dd7ba8cbe4573af1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/vi-fanger-myg-live-13332526214</link>
            <title>Vi fanger myg live!</title>
            <description>Hvor svært kan det være at fange en myg? Det finder vi ud af i dag, fordi Sverige nu opfordrer deres borgere til at fange myg i stedet for at klaske dem. Så for at forstå det, som svenskerne går ind i, sender vi vores reporter Kirstine ud på Amager Fælled for at fange så mange myg som muligt for derefter at tage dem med tilbage i studiet, hvor de skal slippes fri og fanges igen. Verdens statsledere er begyndt at tage professionelle golfspillere med til Det Hvide Hus, når de skal besøge Trump, for at kunne berolige og snakke ordentligt med Trump. Hvem skulle Danmark tage med, hvis Mette F. skulle have backup hjælp med? Og bagefter handler det om vores brainstorm på den nye og voksne udgave af Kims chips battle, som vi lavede i går med stor succes. Så vi ringer til Kims Chips presse og kommer med vores forslag - og det bliver godt!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ditlev Tamm, professor i retshistorie.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68211f286c6d74be1d4bb547/9eba7c226e0f038ecf47be9084636d1650f0c3125a7968fe67803e18879594d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/slut-med-chips-battle-13332526213</link>
            <title>Slut med chips battle</title>
            <description>Regeringen vil forbyde reklamer for usunde fødevarer til børn under 15 år. Så det kan betyde farvel til de legendariske chips battles mellem influencere. Det er Mathilde ikke klar til, så vi brainstormer på personer, der kan reklamere for chips UDEN at henvende sig til børn. F.eks. Bertel Haarder og risengrød, Mette F. og makrel. Der kommer nogle vilde bud ind i sms'en, så hør buddene på fremtidens chips-reklamesøjler! Så skal vi snakke om maratondebatten, der foregår i Folketinget lige nu - afslutningsdebatten. Den plejer at trække vildt meget ud (18 timer sidste år), så derfor sender vi praktikanten ind med snacks, energidrik og andre søde sager, så politikerne kan holde energiniveauet dagen ud. Men ikke alle politikere gider have gratis snacks. Bagefter skal vi over i et mere kritisk hjørne. For Anton har forberedt en intervention til Mathilde. Hun har nemlig en vane, som han og resten af P3 er meget trætte af at lægge øre til...
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Claus Nygaard Petersen, anmelder for Vi Elsker Serier.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681fcebc002e131c0a85474e/aa142c10e9c410ed75ec2a4b6bc20fa934b89b24eeaa44288158fa7bb5536f47"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/sender-temu-boernedukker-som-gaver-13332526212</link>
            <title>Sender Temu børnedukker som gaver?</title>
            <description>Kan fagforeningerne finde ud af at holde en god demo? Fagforeningerne har arrangeret en demonstration mod at hæve pensionsalderen foran Christiansborg, men fagforeninger har en lidt midaldrende vibe, så vi vil gerne vide, om der sker vildt med kanonslag og slagsmål, eller om de bare drikker kaffe. Derfor sender vi vores reporter afsted sammen med en tidligere Men in Black-demonstrant, der ægte ved, hvad en god demo er. Henrik Sass undskylder sin børnesexdukke-gate med, at den fulgte med som gave til et køb på Temu. Men hvad får man i gave fra Temu? Det spørger vi jer om for lige at finde ud af, om Sass' undskyldning holder. Hør, hvad vi kommer frem til! Til sidst vil Mathilde slå et slag for livestream af byrådsmøder landet over. Kommunerne kan nemlig ikke selv beslutte sig for, om de vil afskaffe konceptet. Så Mathilde afspiller det bedste fra byrådene de seneste par år, og det kunne lige så godt være sket i et realityshow!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelsportekspert.
Kirstine Eggert, reporter.
Ali Sufi, eks-demonstrant.</description>
            <pubDate>Tue, 20 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681e7d33bb08e5e5defc631f/df0b4a425a539b374b25bfdbf6df0bacd82acae2ad3a3f931c41f35502d26fb3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/muus-og-ringdals-forsoningsservice-13332526211</link>
            <title>Muus og Ringdals forsoningsservice</title>
            <description>I dag har EU's top været et smut i Storbritannien for at se, om de kunne reparere det forhold, som har været lidt koldt siden brexit. Og vi er kede af, at de ikke har ringet til os. For den slags kan vi altså godt hjælpe med. Derfor inviterer vi til en åben brainstorm i Muus og Ringdals Forsoningsservice. En service vi tilbyder til alle, deres har brug for forsoning. Vi tager også et kig i køledisken, for det nærmer sig det absurde, når vi kigger på kødpriser. Hvordan fanden kan det koste SÅ meget?! Det forsøger vi at finde svar på.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Henning Otte Hansen, seniorrådgiver ved Fødevareøkonomisk Institut på Københavns Universitet.
Claus, fodboldfan.</description>
            <pubDate>Mon, 19 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681d2b93a75c4b5835120002/f9e4d6bcb7568ef4f7e39dbe53e7e968282e6e35978588fcef6cd50b7d290fcf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/smoer-eller-paalaeg-13332526204</link>
            <title>Smør eller pålæg?</title>
            <description>Bededag er canceled, men danskerene køber stadig sygt mange varme hveder. Men hvad skal egentlig på den famøse hvede? Rullepølse eller tandsmør? Det forsøger vi at finde ud af.
Det er selvfølgelig ikke det eneste, der er på programmet i dag. Vi genbesøger også vores nye cykel-kommenterings-indslag og gennemgår dagens begivenheder i Diddy-retssagen.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6817e49a2b76aad17deaa514/ca367d21c9032cccb156c1bb8aff22e473d4138c5d8bd087169a4845147fd4ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/giroen-er-dansk-13332526203</link>
            <title>Giroen er dansk!</title>
            <description>Danmark skal måske have atomkraft i fremtiden. Men hvad er det nu, vi synes om det? Vi bliver lidt klogere på den udskældte energi og finder hoved og hale i det. Vi skal selvfølgelig også høre, hvad I derude synes om det. Så er retssagen mod P. Diddy begyndt, og det er nogle vilde ting, han er anklaget for. Så derfor skal vi naturligvis lige vende de nyeste informationer, der er kommet frem i retssagen, og de er bindegale! Anton vil til at dække cykelsport ved at live-kommentere Giro d'Italia. Og løbets etaper bliver altid kørt lige oven i vores sendetid. Så Anton highjacker programmet, afbryder en sang ved at gå i breaking og kommenterer de sidste to kilometer af cykelløbet. Mathilde synes til gengæld, det er en super dårlig ide, så vi evaluerer Antons cykel-indslag lige bagefter med hjælp fra lytterne.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jesper Olsen, formand for Transparency international Danmark.
Brian Vad Mathiesen, professor ved AAU i energi og planlægning.</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68169429aa4b8b5a756fed60/dd136019b0766da6d115a2a1bfc8cfcdcb13e988ada9d7b51d5d44345146a1b1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/kaare-blev-du-af-13332526202</link>
            <title>Kåre blev du af?</title>
            <description>Vi SKULLE have haft besøg af Kåre Quist i dag, som skulle agere vores praktikant, fordi han havde tabt et væddemål. Men på grund af en misforståelse, er han her ikke. Hvilket er lidt ærgerligt, når vi har forberedt en masse ting, som vi skulle have ham til. Men når han ikke er her, så må vi jo selv gøre det. Det betyder blandt andet, at Mathilde skal på gaden for at lave voxpop, og vi skal forklare et barn, hvad det skal gøre, hvis Danmark bliver ramt af en krise. Kåre havde været ekstremt god til det, men vi prøver.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Arnela Muminovic, fodboldkommentator på DR.
Georg, barn.</description>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681542d736106fc4886b85a9/769a8dc31dcdb465fcfa9183564f6c37f705b7f27315825d6c99128e50727fdc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajkas-samkoerselsservice-13332526201</link>
            <title>Balalajkas samkørselsservice!</title>
            <description>Yderområderne har store problemer med den kollektive trafik, og et ekspertudvalg nedsat af transportministeren er kommet med et forslag til en løsning på de manglende muligheder: samkørsel! Det, synes vi på Balalajka, er en superhyggelig ide, så i dag afprøver vi vores helt egen samkørselsservice, hvor vi hjælper nogle med at få et lift - og det lykkes! Så snakker vi også om Trump og Kina, der er blevet enige om en toldaftale efter lang tids bad vibes. Vi bringer også et fortroligt lydklip fra et møde mellem de to stormagter, der nu måske er blevet venner. Siden sidst er der blevet valgt en ny pave, så Mathilde kommer med et lille portræt af den første amerikanske pave i verdenshistorien, som ovenikøbet er fra the windy city, Chicago.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jes Dorph, journalist.</description>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f04c3f227a1977c719dc/1fd0f04e9fff0283a4e46015b3093370058998c368aca5b14d3e66281046bd59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/la-s-bedste-koedtips-til-boern-13332526194</link>
            <title>LA's bedste kødtips til børn</title>
            <description>Vi er kommet i besiddelse af en meget fortrolig lydfil fra et møde om told mellem USA og Kina. De finder hele tiden på nye toldsatser mod hinanden, og de virker lidt barnligt. De kaster om sig med store tal, og den skarpe lytter vil måske få en ny teori om de to store ledere efter at have hørt den hemmelige fil. Liberal Alliance vil have, at danske børn skal have om kødretter i hjemkundskab i skolen. Så Anton har ringet til en masse LA-ledere og spurgt om deres bedste kødtips til børn. Forbrugerrådet Tænk har fundet PFAS i 13 ud af 17 jakker. Og det har fået Mathilde til at tænke på noget: Hvorfor putter Kina PFAS i jakker? Hvad gør det overhovedet? Så vi ringer til en mega klog og lynskarp ekspert, der forklarer pointen med PFAS og gør os alle sammen lidt klogere. Vi laver selvfølgelig også vores Boykot-quiz med en lytter, som i dag er en ægte businessman!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Daniel Møgelhøj, journalist på Arkaden.
Anders Baun, leder af PFAS-centeret på DTU.</description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680eaae32e5a560080b95ced/a5112ec8cda71b0638c0d8a3d427b078bb8bd7baaa4b874ef075cbc0f7c0df91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tal-paent-om-larven-fra-helvede-13332526193</link>
            <title>Tal pænt om larven fra helvede!</title>
            <description>Overalt i verden falder Tesla-aktierne, og ikke mindst danskerne har boykottet elbilen i protest mod Elon Musk. Men vores norske naboer har åbenbart intet problem med Musk, for de køber Teslaer som aldrig før. Derfor ringer vi til en bilsælger i Norge for lige at høre: Hvad er status i Norge? Bagefter bliver Mathildes vrede vækket til live - folk taler simpelthen alt for grimt om den der helvedes larve i Odense.  Tal dog ordentligt om dyrene, siger hun, i modsætning til Anton. Så for at få Anton til at tale pænere om larven, ringer vi til en, der elsker larven mere end nogen anden. Så skal vi også forbi dagens store nyhed, der handler om paven. Konklavet er nemlig begyndt i Rom, hvor verdens kardinaler skal blive enige om valget af den næste pave, og medierne herhjemme dækker det hele meget intenst. Men er danskerne ligeglade? Det tror Anton, så han har sendt praktikanten i byen for at spørge danskerne, hvem de håber vil blive den næste pave.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
David Vestenskov, chefkonsulent ved Forsvarsakademiet.
Gustav, bilforhandler i Norge ved Rebil AS.
Sara Kande, dyreformidler.</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d5935b564004141ac47a0/9fdf50afb8615a348cc544b96880fccc5690f30f5ecb87696883d712c2126395"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/herning-stjaeler-fra-canada-13332526192</link>
            <title>Herning stjæler fra Canada!</title>
            <description>Der er kommet en ny festlig spiller på konfirmationsmarkedet - selvfirmation! I stedet for at vælge Gud og lade sig konfirmere, så vælger de unge sig selv og lægger deres tro i et personligt manifest. Anton kan ikke helt se fidusen i det, men Mathilde er åben for fortolkning, så vi finder ud af, hvad vi synes om den her nye ting sammen med jer. Anton har haft et horn i siden på Herning de sidste par dage. Byen har nemlig taget en verdensrekord fra Canada: Byen har simpelthen bygget verdens største puck i anledning af det kommende VM i ishockey, der skal foregå i Herning. Men ligner det en puck? Ikke ifølge Anton. Så han sender praktikanten på gaden for at finde ud af, om Herning fortjener verdensrekorden eller ej. Vi skal selvfølgelig også forbi vores Boykot-quiz, som i dagens udgave handler om film, nu hvor Trump har smidt told på filmindustrien.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jim Lyngvild, modeekspert.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680c07a3b21aafec6d833498/c26be1b90585f6b4546b8c13aae9df5636140dd58ce6ed8e19d5c34634a1c55c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/sidste-dag-med-diddys-musik-13332526191</link>
            <title>Sidste dag med Diddys musik?</title>
            <description>Retssagen mod P. Diddy begynder i dag, og han er anklaget for nogle vilde ting. Men det har fået os til at tænke på - er i dag sidste chance for at spille Diddys musik? For hvis han bliver kendt skyldig i anklagerne, er løbet måske kørt? Vi beder lytterne om hjælp til at finde hoved og hale i Diddy-dilemmaet. George Simion står til at blive den næste præsident i Rumænien, men hvem er han egentlig? Mathilde giver et lynportræt af den politiske McDonald's-elsker. Og så har vi en afsløring, som vi efter en hel dags matematikregning stolt kan bringe: Lady Gaga har IKKE spillet foran 2,1 millioner mennesker under en koncert i Brasilien, sådan som samtlige medier har rapporteret - vi tester det nemlig af live inde i studiet med gaffatape, målebånd og mennesker. Og det rigtige tal er langt mindre!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jakob Garff, privatinvestor og salgschef hos Børsen.</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab5aab5640041419b5e04/25bf8104a82897e90cf658a4116615a12b4b11ad5318b06c45c311727b09c2fb"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
