<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Verden er gået Balalajka! Lyt med, når Jens Malthe og Mathilde gør deres allerbedste for at forstå og forklare de vilde ting, der foregår - og sørger for den gode stemning imens.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/kan-alle-laeger-fikse-en-akillessene-13332626023</link>
            <title>Kan alle læger fikse en akillessene?</title>
            <description>"Hvis han kunne genoplive Christian Eriksen, var jeg sikker på, at han kunne reparere min akillessene". Sådan sagde tennisspilleren Holger Rune om lægen, der skulle fikse hans akillessene. Men er det sådan, det fungerer? For hvis man er læge, der kan give hjertemassage, kan man så også lige fikse en akillessene? Ja, tror Mathilde, nej, tror Jens Malthe. Vi ringer derfor til Charlotte Bøving. Hun er læge, og hun kan gøre Jens Malthe og Mathilde klogere.
Hvis man har fulgt med i de internationale medier, har man muligvis set De Konservatives Rasmus Jarlov på skærmen. For han har nemlig gæstet blandt andet CNN. Jens Malthe har undret sig. For hvorfor lige ham? Lad os sige, at han brugte hele dagen på at finde ud af det, og svaret kom 15 minutter, inden han skulle i radioen. Derudover begår vi i Balalajka en kæmpe brøler. For lytteren Mads vandt ikke sokker i vores Sket i dag-quiz. MEN det havde han så åbenbart alligevel. Vi blev korrigeret af vores lyttere, hvilket betyder sokker til Mads.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d14f22de874ecc5837/94cd8ee01b3ce1f261fa24683abe6c861e2d1a87e3b9ea2dd95cd71691b4e2fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/hjaelp-vi-mangler-en-kaelk-13332626022</link>
            <title>Hjælp! Vi mangler en kælk</title>
            <description>Vi har et kæmpe problem her i landet - der mangler kælke. Efterspørgslen er lige nu så stor, at butikkerne ikke kan følge med, så derfor skal der tænkes i alternativer. Derfor skal vi lege en lille leg, som vi har valgt at kalde "Kan det kælkes?". Se det som en solid omgang public service til de uheldige, der mangler en kælk til vintervejret. 
En af de helt store historier i nyhedsbilledet er stadig USAs angreb på Venzuela, hvor de også har taget landet præsident til fange, men hvad er det egentlig, han er mistænkt for at have gjort? Det bliver vi klogere på sammen med Rasmus Søndergaard, der er seniorforsker ved DIIS. 
Derudover skal vi også følge op på den Grønlands-watch, vi satte i gang i går. Donald Trump har nemlig sagt, at han ikke vil udtale sig om Grønland i 20 dage. Nu er spørgsmålet så bare, hvordan det går med det. 
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.
Medvirkende: Rasmus Søndergaard, seniorforsker ved DIIS</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d1ab1506d5ae6efa58/5738f8bb0f43636c23597223d59b3cdc78da69d1951bd33f55fb645cbf43db78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332626021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka/hvornaar-gaar-de-danske-boern-i-seng-13332626021</link>
            <title>Hvornår går de danske børn i seng?</title>
            <description>Mathilde og Jens Malthe er tilbage efter en dejlig juleferie, men man kan roligt sige, at verden ikke har ligget på den lade side i mellemtiden. Den amerikanske præsident er for alvor gået balalajka her i starten af det nye år, for USA har angrebet Venezuela og taget landets præsident til fange. Derudover har Trump også udtalt sig om Grønland igen, for han har ikke opgivet sine drømme om, at Grønland skal være en del af USA. Jens Malthe har dog studset lidt over en lille detalje i Trumps udtalelser, som vi skal kigge nærmere på.
I Storbritannien er en ny lov omkring reklamer for junkfood trådt i kraft, som skal forhindre børn og unge i at se reklamer for de usunde varer. Derfor må disse først vises efter kl. 21, men er børn overhovedet gået i seng der? Vi laver en stikprøve blandt de danske børn. Vi skal også runde en helt særlig nytårstale, som APHACA har lavet. Jens Malthe har ikke hørt den, men han er ret overbevist om, at han kan gætte indholdet på forhånd. Det vil Mathilde gerne teste i praksis.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482188" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692977d6ab1506d5ae6efaf3/9f6129b1100ede25e31dd899d5fe6b1e3c5f8a01e09fd469ad60a2e5b0ece8e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/god-jul-13332526514</link>
            <title>GOD JUL</title>
            <description>Balalajka siger officielt god jul herfra, og det skal blandt andet fejres med en sidste omgang af udforskningen af Mathildes manglende juleglæde.
Som et sidste julespadestik ringer vi til en meget speciel gæst, der måske kan hjælpe med juleglæden, også selv om det er en meget travl sæson for ham og hans nisser.
Det skal også handle om Planet Nusa og deres dårlige loyalitetsliste, som de har lavet over deres medarbejdere. Derfor er Mathilde og Jens Malthe nødt til at lave deres egen loyalitetsliste på arbejdet. Det skal også handle om at halvtreds procent af Balalajka, der skal lave appelsinsauce til risalamanden. Skingrende vanvittigt.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b86bdf10db2ff70febe0/b919838ce8d94c9b2720edad047dfa1020594a7638c2cbfc13ba758b8649f349"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/den-menneskelige-loegnedetektor-vs-planet-nusa-13332526513</link>
            <title>Den menneskelige løgnedetektor vs Planet Nusa</title>
            <description>Det danske tøjmærke Planet Nusa er kommet i stormvejr efter en række tidligere medarbejdere har berettet om dårligt arbejdsmiljø i de danske medier. Nu har Planet Nusas to grundlæggere, Kirstine Esmer og Mille Skat, lagt sig fladt ned for at sige undskyld. Eller har de det? Jens Malthe og Mathilde har hevet fat i den menneskelige løgnedetektor, aka journalist og forfatter Peer Kaae, for at gå denne her undskyldning efter i sømmene. 
Vi tager den også et julespadestik dybere for at lære, hvorfor Mathilde ikke kan lide jul. Vi har derfor ringet en hemmelig gæst op, der kan tage Jens Malthe med tilbage til Mathildes barndom for at undersøge, hvad julehadet udspringer af.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8a74f0602d2fe395300/7cc18672cf4aa03e6bd6c2c4080c1760652c66eb9f68553fc4e517a8b594c3bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/osteklokke-og-julepsykolog-13332526512</link>
            <title>Osteklokke og julepsykolog</title>
            <description>Delikatessebutikken Alma i København har været nødsaget til at sætte den dyre ost bag lås og slå. Og hvis det lyder bekendt, så er det fordi vi allerede har talt om en lignende historie!
Jens Malthe og Mathilde foreslog nemlig ko-klokken til COOP i november måned, da de havde sat oksekødet ned i en låst køleboks. Og nu kan den lignende osteklokke sagtens komme i spil. Derudover skal Mathilde atter engang kigge indad for at finde ud af, hvorfor hun ikke rigtig kan lide julen. Denne gang får vi hjælp af psykolog Trine Hjorth, kendt fra Gift ved første blik. Det skal også handle om AI-nisser og Jens Malthes tur ned på biblioteket for at få lavet et nyt pas.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b86adf10db2ff70febcc/12f684dcc5016d9abdffb7e44e93a8ddf3fbbdc592f083d7438ed0363bd8368e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/royale-influencere-13332526511</link>
            <title>Royale influencere?</title>
            <description>Kongehuset har udgivet en ny video på Instagram, der har taget internettet med storm hen over weekenden. Snakken er særligt gået på, hvor influencer-agtig videoen er. Så Jens Malthe og Mathilde sidder tilbage med spørgsmålet: Hvorfor nu denne her influencer-vibe? Vi ringer derfor til historiker Emma Paaske.
Hvorfor synes Mathilde, at julen er så træls? Her med 9 dage til jul vil Jens Malthe forsøge at dykke ned i Mathildes holdning til jul. Det er også mandag, og det betyder at vi atter engang skal tale med Oliver og åbne tredje adventslåge i hans værktøjskalender.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8694f0602d2fe3950ca/cf617d8373c4f27f5804c52de8f171c1a7aba5ae984a516f93c88eef597a2450"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/billige-gaver-er-gode-gaver-13332526504</link>
            <title>Billige gaver er gode gaver</title>
            <description>Listen med de mest populære gaveønsker er landet her med 13 dage til jul, og højst overraskende ligger en læbepomade til 60 kroner højt på den liste. Det fik Jens Malthe og Mathilde til at tænke på, hvad man egentlig ellers kan ønske sig af billige gaver til under 100 kroner. Det viser sig, at der er en overflod af billige gaveønsker, med alt fra hvid energidrik til strengene i en ostehøvl.
Det skal også handle om gårsdagens skuffelse. For i går røg håndboldkvinderne ud i kvartfinalen, i et nederlag til Frankrig. Derfor skal Jens Malthe sende sin Julie Scaglione-fanklub på juleferie. Endda med en mulig eksklusion. Derudover står den på AI-snyd i Sverige og et scam, som Jens Malthe sagtens kunne falde for.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b869df10db2ff70febb6/8e4ea79639c1a68912af68fde76a5928e01ac82eb6394eba59d50ebcdc6882c6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/saadan-udtaler-du-julie-scaglione-13332526503</link>
            <title>Sådan udtaler du "Julie ScaGlione"</title>
            <description>Det er for længst blevet etableret, at Jens Malthe har skabt den officielle fanklub for Julie Scaglione, og i dag skal det endnu engang handle om Scaglione og fanklubben. Men Jens Malthe og Mathilde bliver undervejs i dagens udsendelse saboteret af udsendte fra Go' Morgen P3, der insisterer på at sige Scagliones navn forkert. For de siger, at navnet er med et stumt G. Det er det IKKE. Her i den officielle fanklub har vi nemlig vores på det rene.
Det skal også handle om Forsvarets Efterretningstjenestes årlige trusselsvurdering, der for første gang nævner USA som en negativ del af trusselsbilledet. Mads Korsager, forsvarskorrespondent i DR, gør os klogere OG bliver samtidig officiel forsvarschef i Scaglione-fanklubben. Derudover står den på årets farve og på en uheldig kamp til det kommende VM i USA.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b8684f0602d2fe3950b4/f1b263f64cd6ef4c94fce46d221e74bf450be77e65061af48b188c3576a68997"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/saadan-her-danser-du-med-din-kollega-13332526502</link>
            <title>Sådan her danser du med din kollega</title>
            <description>TV 2 har skrevet en artikel om en musiker, der synes, det er for dårligt, at man ikke længere danser sammen til julefrokosten af frygt for at få en HR-sag på nakken. Men hvordan danser man så sammen på en kollegial og ikke-MeToo-agtig måde? Det tryktester Jens Malthe og Mathilde ved at danse sammen i studiet, så de kan lave lidt feltarbejde inden deres egen julefrokost. I løbet af december har det været umuligt at læse, se eller høre om juleserien Valdes Jul og de mange julekort, der har skabt ravage. Det har 10-årige Vilma skrevet et debatindlæg om. Vi ringer til hende og hører hende ad. Det skal også handle om et australsk SoMe-forbud og julegaver.
Værter: Mathilde Muus og Jens Malthe Næsby.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e7b868df10db2ff70feb8d/ed36cbb02f6a7e0059d66fa3a4038c7505cfa53b0fcf551b3769e566e4d991fc"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
