<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526264</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tak-for-nu-3-13332526264</link>
            <title>Tak for nu &lt;3</title>
            <description>I dag sender vi for sidste gang, men inden vi siger farvel, skal vi forbi studentertiden, som er godt i gang. Der er nemlig altid nogle, der vælger at få broderet noget andet end deres navn bag på huen, og vi hører alle de sjove ting, som folk har fået skrevet. Så skal vi også snakke om den "djævelske gedehams", som har fået en masse spalteplads i medierne. Men Mathilde synes, at den får ALT for meget hate. Det hele minder om showet med larven fra helvede. Så måske er gedehamsen bare misforstået? Og så skal vi sige godt farvel til Anton, der stopper. Først skal han quizze i ting, han har sagt gennem tiden, og så har Mathilde forberedt en overraskelse til ham allersidst i programmet. Tak for at have lyttet med hele vejen. Adjø og tabasco &lt;3 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684f45084b77da47f0c922f2/d2c9eb5ad71572807e0d1008637fbc82b029330b96243e0b6437afd73d624c8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526263</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/den-synske-historielaerer-13332526263</link>
            <title>Den synske historielærer</title>
            <description>Mathilde er faldet over en synsk historielærer på YouTube, som virkelig har haft tur i den. For et år siden kom han med det, som mange ville kalde vanvittige forudsigelser. Men han fik ret - og der er mange flere ting, han har forudset, der ikke er sket endnu. Så det er vel bare et spørgsmål om tid, før de sker? Derudover er statsministeren til NATO-topmøde i dag, og det er et ekstremt vigtigt den her gang verdenssituationen taget i betragtning. Faktisk er det så vigtigt, at Mette siger, at man "selv med lukkede øjne, kan se, hvor vigtigt NATO Topmødet er." Men kan man det? Det undersøger vi?
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df38424124c1efc8bebe0/5819c4b62c36559a78813aeb86b2eba8e7521ec4a868872e6a95b53fb27257ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526262</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvad-koster-vejle-13332526262</link>
            <title>Hvad koster Vejle?</title>
            <description>I morges vågnede vi til, at tredje verdenskrig var afblæst i løbet af natten til trods for stor forvirring fra alle parter. Trump har nemlig ihærdigt forsøgt at lave våbenhvile mellem Israel og Iran og har annonceret det flere gange, imens de to lande skød løs - men er de lidt mere chill med hinanden nu? Eller hva'? Det skal være nemmere for børn at starte virksomheder i Danmark, ligesom man kan i Sverige og Norge. Hvilke virksomheder vil danske børn starte? Det finder vi ud af sammen med børnene - og de er ambitiøse. I Tyskland er der sket en absurd forbrydelse - politiet har skudt en fisk, fordi den forstyrrede mennesker på den strand, hvor den holdt til. Hvad synes havets dyr om det? Derfor kontakter vi naturligvis den samfundskritiske jomfruhummer, der aldrig har været vredere på menneskeheden end nu. Jeff Bezos har lejet halvdelen af Venedig til sit bryllup. Det har inspireret Mathilde til at undersøge: Hvad koster det at leje Vejle til hendes ejet bryllup en gang i fremtiden? Vi ringer naturligvis til Vejles borgmester for at få et tilbud.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Isabel Bramsen, leder for freds- og konfliktstudier ved Lunds Universitet.
Jens Ejner Christensen, borgmester i Vejle Kommune.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684ca2809b0d242d0fd34375/9a14798eb5b940e80f71a5c3349f0a5d55e49513719db6653b34326b5d5c2263"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526261</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hold-din-kaeft-mathilde-13332526261</link>
            <title>"Hold din kæft, Mathilde!"</title>
            <description>Det er et brandvarmt program i dag. Mathilde får en hurtig skideballe af Brian Holm, vi fejrer spredningen af 'Larven fra Helvede', og vi vender et enormt pengebeløb.
Hvis det ikke er nok til at få dig til at trykke play, så forsøger vi også at skabe et mindeværdigt sankt hans-minde for Anton. For hele hans liv har det mest bare været børn, der brændte tudser af, og det vil Mathilde gerne ændre. Og derudover giver Mathilde også et bud på, hvilken tidsperiode der skal være den nye vikingetid. Amen altså!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på MAX.
Sarah Kande, naturformidler.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481608" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b509d610fd0a84ee606aa/2b80c9a2d851714b5f75a92aa8d308c996631a0c89da214332a521866c9ce4e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/breaking-fra-havbunden-og-pizzadata-13332526254</link>
            <title>Breaking fra havbunden og pizzadata</title>
            <description>Det viser sig, at det danske havmiljø er endnu mere forurenet, end vi troede. Hvad gør vi så? Vi ringer selvfølgelig til vores favorit-havdyr: Den Samfundskritiske Jomfruhummer - der som altid er rasende og helt ærlig om alt fra forurening til Pilou Asbæk. Kan man forudsige store geopolitiske emner ved at holde øje med pizzabestillinger? Vi dykker ned i den mærkelige (men måske ikke helt skøre) teori om, at pizzeriaer nær Pentagon eksploderer i aktivitet lige før store globale begivenheder - og vi undersøger om det samme gælder omkring Christiansborg. Efter endnu en møgsag hos Moderaterne, kommer vi med et nyt perspektiv: Måske skal vi ikke se Moderaterne som et parti, men som en klassisk tech-startup med dårlig ledelse og nær kollaps. Vi gennemgår tallene - og fremtidsudsigterne er... grå.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68460a1750790136dd4608bd/1b0f148bfc80287bd5006080634c47aa0379085ea2079a2e4112569a83ab1dd1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/slut-med-traette-skoleboern-13332526253</link>
            <title>Slut med trætte skolebørn!</title>
            <description>Børnene i skolerne er så trætte så trætte, og i Høje Taastrup har de måske fundet løsningen! Bedre ventilation til 25 millioner. Er det dét, der skal til for at give skoleeleverne lidt energi? Det undersøger vi.
Vi tager også et kig ned i mental load-debatten. For en engelsk undersøgelse viser, at kvinder også gør meget af det på arbejdspladsen, som ligger udover selve arbejdet. Og Mathilde vil gerne hjælpe Anton med lidt inspiration til, hvordan han bliver bedre. For lige nu er det meget hende, der står for den del... ja, og så har vi et nyt hobbyforslag og et godt togtilbud!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Arnela Muminovic, fodboldkommentator på DR.
Pelle, barn.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6844b94350790136dd3d6751/eda285396cb6fde1cb2e9f81052dc69a3b30b3767e0f4dc1c326309f1ccd82f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526252</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/dining-in-the-dark-13332526252</link>
            <title>Dining in the dark?</title>
            <description>Det er en brandvarm dag, hvor Lars Løkke er havnet i en værre knibe, efter han har forsøgt at betale Mike Fonseca for at opgive sit mandat. Men kommer det til at have konsekvenser for Lars Løkke? Det undersøger vi. Vi tester også, hvordan det er at spise mad i mørke, og så lærer vi en iransk politiker at kende. Og ikke bare et overfladisk kendskab. For vi skal helt ind i sjælen på ham. Helt ind i barndommen. Ja, og så har Fasar fået Instagram!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Joachim B. Olsen, debatredaktør på B.T.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684367ca50790136dd34af66/0ee17158ed883ef6da3395f419b2490b8f0bd2839f7d140a2b18c6849d5cad2f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526251</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/skud-ud-til-alle-short-kings-13332526251</link>
            <title>Skud ud til alle short kings</title>
            <description>Mette Frederiksen har taget Frankrigs præsident, Emmanuel Macron, med til Grønland hen over weekenden. Men hvem er Mette F.'s franske bestie egentlig? Det finder du ud af lige her! Bagefter sender vi lidt kærlighed til alle små mennesker på datingscenen. For Tinder har nemlig relanceret et nyt filter, hvor man kan vælge folk fra ud fra deres højde. Vi er ikke helt sikre på, at det er en god ide, så vi giver et skud ud til verdens short kings sammen med jer! Der er godt nyt fra dyreriget (mener Mathilde) - larven fra Helvede er tilbage! Den har nemlig spredt sig til en anden park i Odense, hvor de ellers havde prøvet at fjerne den, og Mathilde er helt oppe at ringe over det! Dog er der ikke den store entusiasme fra Antons side, så Mathilde ringer til sin naturveninde, der er lige så glad som Mathilde!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på Max.
Sarah Kande, naturformidler.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215bba0451cdf26dd9624/54bf110f8ded2fca23b51c064b9821517a55b7f1797c0bfe5e41e911f1908677"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/anton-faar-en-meditativ-oprustning-13332526244</link>
            <title>Anton får en meditativ oprustning</title>
            <description>Folkemødet er begyndt, og Mette Frederiksen maner til åndelig oprustning. Men Mathilde ville ønske, at Anton kunne være på Bornholm, for han har om nogen brug for åndelighed. Så hun tager ham på en meditativ oprustningsrejse, så han lærer, hvad han skal gøre mentalt i tilfælde af krig. Banedanmark vil give en togskinne for et togminde i Aarhus. Men Anton har en ide om, at folk kun har dårlige minder fra deres ture med Banedanmark. Men kan det nu passe? Det finder vi ud af med hjælp fra jer! Der er kommet godt nyt til alle nøddeelskerne - nogle nødder kan hjælpe mod alle mulige trælse sygdomme. Og hvis der nogen, der elsker nødder, så er det Anton. Men ved han hvilke nødder, der er bedst for lige præcis ham at spise? Det tester Mathilde.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på Max.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481615" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683cd00ac922438fb0b58a20/40d2e3f2ee87e51ce7838dffd415de12568425c42271f280429f68d488e1246d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/seksuelle-emojis-fra-politiet-13332526243</link>
            <title>Seksuelle emojis fra politiet?</title>
            <description>I dag udkommer et nyt afsnit af den hypede dokumentar Den Sorte Svane, og det betyder nye screenshots af beskeder mellem politiet og dokumentarens hovedperson, Amira Smajic. Og i beskederne kan man se, at politiet sender nogle... tvivlsomme emojis? Hvad mener de lige med dem? Det ved vi ikke, så derfor har vi sendt vores reporter ud i byen for at spørge de unge, der taler flydende emoji-sprog, hvad de mener, at politiets emojis betyder. Så har Elon Musk offentligt fortrudt nogle af de ting, han har sagt om Donald Trump. Men han siger jo så meget. Så derfor quizzer Anton Mathilde i, hvilke udtalelser, Elon rent faktisk fortryder, og det er en af de lidt sværere quizzer. Hen over pinsen har der været Royal Run i hele landet, og Mathilde har lagt mærke til Kongehusets helt nye måde at lave deres SoMe game på. Er det en strategi, som folk derude hopper på? Det finder vi ud af!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Karina Fisker, internatleder ved Dyrenes Beskyttelse.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683b7e24b55477aa4751c22e/51bc5bd0dff7d42c88fe65849a5448f15c4c7f4a1031448a3d113bb276a6b006"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/opskriften-paa-kylie-jenners-bryster-13332526233</link>
            <title>Opskriften på Kylie Jenners bryster</title>
            <description>Der er kommet en ny præsident i Sydkorea, og det er en ret stor ting for den vestlige verden. Men hvem er han EGENTLIG? Det kan du finde ud af i Mathildes lynportræt af den nye bigman i det dejlige land i øst. Og så har vi sendt vores reporter på den røde løber til premieren på filmen Smukkere, hvor hun får lov til at slå sig løs under den betingelse, at hun SKAL stille et nyhedsagtigt spørgsmål mellem de andre mindre kritiske. Nogle svarer, nogle svarer ikke, og nogle griner - hør selv! Og så har Kylie Jenner endelig efter 10 år og to børn afsløret i en random kommentar på TikTok, hvad hun har fået lavet ved sine bryster. Og det er ikke ligegyldigt, at hun gør det, for hvis nogle har magt over unge pigers selvbillede, er det selveste Miss Jenner.  Men hvad synes Anton om det? Det kan du finde ud af lige her!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Trine Pedersen, Meteorolog hos DMI.
Kirstine Eggert, reporter.
Sinan, influencer.
Karoline Hamm, skuespiller.
Anna Munch, skuespiller.
Marie Watson, gamer.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683243842b343f1fadc24887/d6aab3115a4df96c310114235dde67e05600efcc78c67cc0ea12e15b45d0f605"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526232</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/helvedes-larven-og-skaersilden-13332526232</link>
            <title>Helvedes-larven og skærsilden</title>
            <description>Flere og flere amerikanere flytter fra USA til Europa, fordi de frygter Trump og hans styre. Og hvis nu de skulle komme til Danmark, så har Anton og Mathilde et par dansker-fif til de nye tilflyttere, fordi vi orker ikke flere larmende amerikanere. Hvad har dyreriget og Odense tilfælles? Helvedes-larven! Og der er dårligt nyt fra den, fordi kommunen har nu behandlet de angrebne træer, så helvedes-larven er en døende race i Danmark. Det er Mathilde lidt trist over, så hun ringer til en naturelsker, der deler synspunktet på skadedyr. Og hvad sker der egentlig, hvis man stjæler fra en kirke? Flere personer er blevet anholdt efter at have stjålet fra flere kirker på Fyn. Men hvad sker, udover at man kommer i fængsel - kommer man i skærsilden? Derfor ringer vi til en præst for at forstå Guds straf, og det løber HELT af sporet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Sarah Kande, naturformidler.
Rasmus Peytz Stephansen, sognepræst ved Skelgaardskirken.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683206c335191597f7e68edf/8e73655f05b0a9650391878bcb3265f31fffbaa2a42eaa839a5ed072055394ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/anton-soeger-maend-13332526231</link>
            <title>Anton søger mænd!</title>
            <description>Der har været valg i Polen, og landet har fået en ny præsident. Han hedder Karol Nawrocki, men hvem er han... EGENTLIG? Det har Mathilde fundet ud af, så hun har et dugfrisk portræt klar af manden. Molslinjen er færdige med deres gamle Kombardo-sang, og de har lavet en ny! Men hvad synes danskerne om, at den ikoniske sang forsvinder fra færgerne? Det har vi sendt vores reporter på gaden for at undersøge, og de er overraskende nok lidt ligeglade. Så er der en ny trend blandt mænd, som Anton er kæmpe fortaler for - skincare. Men Anton har ikke nogen at tale med den her trend om blandt sine venner, og han føler sig helt alene... SÅ derfor laver han sit eget mandefællesskab med jer lyttere i dagens program, og selv om Mathilde prøver at pippe lidt med, så er det forbeholdt Anton og boysne!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jonas Paludan, meteorolog hos DMI.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa023f93d83c100b5604d/02ab4d5dcec7a7cf4105eafa77097b0f09cb20d97ae4e08d1681e8de1623ca64"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
