<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/mandag-12-maj-2025-13332526201</link>
            <title>Mandag 12. maj. 2025</title>
            <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6813f04c3f227a1977c719dc/1fd0f04e9fff0283a4e46015b3093370058998c368aca5b14d3e66281046bd59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/la-s-bedste-koedtips-til-boern-13332526194</link>
            <title>LA's bedste kødtips til børn</title>
            <description>Vi er kommet i besiddelse af en meget fortrolig lydfil fra et møde om told mellem USA og Kina. De finder hele tiden på nye toldsatser mod hinanden, og de virker lidt barnligt. De kaster om sig med store tal, og den skarpe lytter vil måske få en ny teori om de to store ledere efter at have hørt den hemmelige fil. Liberal Alliance vil have, at danske børn skal have om kødretter i hjemkundskab i skolen. Så Anton har ringet til en masse LA-ledere og spurgt om deres bedste kødtips til børn. Forbrugerrådet Tænk har fundet PFAS i 13 ud af 17 jakker. Og det har fået Mathilde til at tænke på noget: Hvorfor putter Kina PFAS i jakker? Hvad gør det overhovedet? Så vi ringer til en mega klog og lynskarp ekspert, der forklarer pointen med PFAS og gør os alle sammen lidt klogere. Vi laver selvfølgelig også vores Boykot-quiz med en lytter, som i dag er en ægte businessman!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Daniel Møgelhøj, journalist på Arkaden.
Anders Baun, leder af PFAS-centeret på DTU.</description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680eaae32e5a560080b95ced/a5112ec8cda71b0638c0d8a3d427b078bb8bd7baaa4b874ef075cbc0f7c0df91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tal-paent-om-larven-fra-helvede-13332526193</link>
            <title>Tal pænt om larven fra helvede!</title>
            <description>Overalt i verden falder Tesla-aktierne, og ikke mindst danskerne har boykottet elbilen i protest mod Elon Musk. Men vores norske naboer har åbenbart intet problem med Musk, for de køber Teslaer som aldrig før. Derfor ringer vi til en bilsælger i Norge for lige at høre: Hvad er status i Norge? Bagefter bliver Mathildes vrede vækket til live - folk taler simpelthen alt for grimt om den der helvedes larve i Odense.  Tal dog ordentligt om dyrene, siger hun, i modsætning til Anton. Så for at få Anton til at tale pænere om larven, ringer vi til en, der elsker larven mere end nogen anden. Så skal vi også forbi dagens store nyhed, der handler om paven. Konklavet er nemlig begyndt i Rom, hvor verdens kardinaler skal blive enige om valget af den næste pave, og medierne herhjemme dækker det hele meget intenst. Men er danskerne ligeglade? Det tror Anton, så han har sendt praktikanten i byen for at spørge danskerne, hvem de håber vil blive den næste pave.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
David Vestenskov, chefkonsulent ved Forsvarsakademiet.
Gustav, bilforhandler i Norge ved Rebil AS.
Sara Kande, dyreformidler.</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d5935b564004141ac47a0/9fdf50afb8615a348cc544b96880fccc5690f30f5ecb87696883d712c2126395"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/herning-stjaeler-fra-canada-13332526192</link>
            <title>Herning stjæler fra Canada!</title>
            <description>Der er kommet en ny festlig spiller på konfirmationsmarkedet - selvfirmation! I stedet for at vælge Gud og lade sig konfirmere, så vælger de unge sig selv og lægger deres tro i et personligt manifest. Anton kan ikke helt se fidusen i det, men Mathilde er åben for fortolkning, så vi finder ud af, hvad vi synes om den her nye ting sammen med jer. Anton har haft et horn i siden på Herning de sidste par dage. Byen har nemlig taget en verdensrekord fra Canada: Byen har simpelthen bygget verdens største puck i anledning af det kommende VM i ishockey, der skal foregå i Herning. Men ligner det en puck? Ikke ifølge Anton. Så han sender praktikanten på gaden for at finde ud af, om Herning fortjener verdensrekorden eller ej. Vi skal selvfølgelig også forbi vores Boykot-quiz, som i dagens udgave handler om film, nu hvor Trump har smidt told på filmindustrien.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jim Lyngvild, modeekspert.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680c07a3b21aafec6d833498/c26be1b90585f6b4546b8c13aae9df5636140dd58ce6ed8e19d5c34634a1c55c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/sidste-dag-med-diddys-musik-13332526191</link>
            <title>Sidste dag med Diddys musik?</title>
            <description>Retssagen mod P. Diddy begynder i dag, og han er anklaget for nogle vilde ting. Men det har fået os til at tænke på - er i dag sidste chance for at spille Diddys musik? For hvis han bliver kendt skyldig i anklagerne, er løbet måske kørt? Vi beder lytterne om hjælp til at finde hoved og hale i Diddy-dilemmaet. George Simion står til at blive den næste præsident i Rumænien, men hvem er han egentlig? Mathilde giver et lynportræt af den politiske McDonald's-elsker. Og så har vi en afsløring, som vi efter en hel dags matematikregning stolt kan bringe: Lady Gaga har IKKE spillet foran 2,1 millioner mennesker under en koncert i Brasilien, sådan som samtlige medier har rapporteret - vi tester det nemlig af live inde i studiet med gaffatape, målebånd og mennesker. Og det rigtige tal er langt mindre!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jakob Garff, privatinvestor og salgschef hos Børsen.</description>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ab5aab5640041419b5e04/25bf8104a82897e90cf658a4116615a12b4b11ad5318b06c45c311727b09c2fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/joints-og-joedebiblen-13332526184</link>
            <title>Joints og jødebiblen</title>
            <description>Mathilde er ked af, at hun ikke kan være til arbejdernes internationale kampdag i Fælledparken. Derfor har Anton arrangeret, at vi kan holde det i studiet. Han har bare aldrig været der, så det bliver fest ud fra, hvordan Anton forestiller sig, det foregår. Derudover tager vi et deep dive ned i Toraen, for Anton fik sagt i går, at han ikke kendte jødernes bibel. Men kan man koge 5 mosebøger ned til 1 minut? Mathilde forsøger sig. Og hvis det ikke er nok, laver vi selvfølgelig også boykot-quizzen og 'det rohde kort'.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6805707e036df1a93c9e16d5/ee6693641b886a93a3877483722cb297a34e0b4bd8d19b5801609138b538e0da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/ligner-mathilde-en-der-vil-slaas-13332526183</link>
            <title>Ligner Mathilde en, der vil slås?</title>
            <description>Anton er blevet inspireret af Mathildes Bachelorette-prank på ham i går. Så i dag gør han nøjagtigt det samme, bare omvendt: Sender praktikanten i felten med et billede af den ene Bachelorette og et billede af Mathilde. Og denne gang har folk nogle stærke holdninger! Bagefter skal det handle om kærlighed. Anton har nemlig fundet ud af, at der findes en datingapp for muslimer - der findes generelt bare sygt mange datingapps. Så Anton quizzer Mathilde i tre datingapps, hvor hun skal gætte, om de rent faktisk findes, eller er opfundet af Anton. Vi kommer også forbi en ny luftalarm i Ukraine, som bliver speaket af en figur fra Star Wars. Så vi brainstormer på, hvilke danske kendisser der skal speake den danske luftalarm.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: 
Nynne Givskov og Kasper Reippurt, værter på Residensen.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481612" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef6aa49e222d5b4921a/d90634cc3dd6465321ec2db16a8a7e6c096229add3ae0654e80489a6e0cb8c69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526182</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/anton-har-pisken-klar-til-kaare-qvist-13332526182</link>
            <title>Anton har pisken klar til Kåre Qvist</title>
            <description>Strømmen gik i hele Spanien i går, hvilket udløste undtagelsestilstand i hele landet. Men hvad gør man lige, når strømmen går? Mathilde taler Anton igennem en dag i hans liv uden strøm, og det viser sig, han er ultra hæmmet, hvis det skulle ske. Den nye sæson af 'Bachelorette' udkommer snart, og sæsonens unge mænd er blevet offentliggjort. Så Mathilde sender praktikant Kirstine ud i marken for at spørge folk, hvad de synes om mændene ud fra deres billeder. Men der er sneget et billede af Anton med, og der bliver ikke holdt tilbage med, hvad folk synes om ham. Nogle husker nok et væddemål, vi har haft kørende med Kåre Qvist i MEGET lang tid. Kåre har tabt det flere gange, og selv om han har prøvet at slippe uden om straffen, så går den ikke længere - i dag skal han smækkes i røven, og Anton har været i rekvisitten for at finde de helt perfekte smække-genstande! Men kan Kåre forhandle sig ud af den igen, igen, igen?
Vært: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Iben Bjørnsson, adjunkt ved Forsvarsakademiet.
Kåre Qvist, tv-vært i DR.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6802cd12eb4a82e5d257b098/c41f9e594eaafa2319f74146cbe1992f51108e9b65b070976a6b8b08ace9934d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526181</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/maa-jeg-koere-fuld-paa-rulleski-13332526181</link>
            <title>Må jeg køre fuld på rulleski?</title>
            <description>En fyr i Hanstholm er blevet anholdt for at køre fuld på sin havetraktor. Og det har fået Anton til at tænke over, hvilke transportmidler han kan tage hjem fra en brandert til sommer? For cyklen og bilen dur selvfølgelig ikke. Men hvad med rulleski, mooncar eller den elektriske trillebør?
Derudover samler vi op på et lille plakatrelateret hængeparti, mens vi fejrer, at kampagnen 'Sluk for Michael' er nået ud til en storskærm nær dig.
Vært: Anton Ringdal.
Medvirkende:
Christian Bertelsen, politibetjent ved Rigspolitiet.
Bastian Emil Goldschmidt, cykelkommentator ved MAX.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68017bd4af5624554f94487a/a4d35c15f2a61513ecb14b8e4dd17f3d52de9e3a8311f229668bc93d1844268b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526174</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/all-in-paa-sluk4michael-13332526174</link>
            <title>ALL IN på Sluk4Michael!</title>
            <description>I dag går vi ÆGTE stort på vores kampagne for den gode tone - Sluk4Michael! Vi vil jo gerne have den gode tone tilbage på nettet, så derfor har vi sat os selv det sindssyge mål at sende en Sluk4Michael-plakat ud til ALLE LANDETS 98 KOMMUNER, så vi får bredt budskabet ud til alle og rent faktisk gør en forskel. Vi starter ud med at mangle halvdelen af alle kommuner, og vi har en time til at nå dem alle. Når vi målet? Eller gør vi ikke?... Hør med! Så er der kommet et nyt forslag til, hvordan man bekæmper ulve på landet, hvis man nu skulle løbe ind i sådan en. Mathilde synes, forslaget er crazy, men skidegenialt! Sidst, men ikke mindst, fortsætter vi den klassiske boykot-quiz, hvor en frisk gut fra smilets by er med os.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Peter Viggo Jacobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fc35ac036df1a93c629f15/ed4a254938531a70aa9356623f92bdc4f8856ff43795e744553169393bbda6f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/er-molslinjen-en-krigszone-13332526173</link>
            <title>Er Molslinjen en krigszone?</title>
            <description>Balalajka har opstøvet et rigtigt lokaldrama fra Måløv - to sæt drenge, der konkurrerer mod hinanden på havepasningsmarkedet. Så dem skal vi selvfølgelig ringe til og komme til bunds i deres fejde. Kvinderne skal til at komme i værnepligt. Det vil politikerne i hvert fald gerne have. Men der er stadig for meget sexisme og krænkende adfærd, siger Kvinfo. Så nu har Kvinfo altså lavet nogle anbefalinger, som kan gøre værnepligten til et lidt bedre sted at være, når man er kvinde. Mathilde gennemgår dem, men er hun begejstret? Ikke mega. Hun har i hvert fald nogle bedre bud - ifølge sig selv. Molslinjen er kommet under beskydning på Instagram af en influencer. Så derfor sender vi vores Mellem-østen-og-vesten-i-Danmark-korrespondenten Kirstine på en færgetur fra Sjællands Odde og hjem igen, så hun kan rapportere direkte fra frontlinjen. Hør, hvordan det gik!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fae385036df1a93c59d91e/ca54a420e87280c2baa6af7963ecf37e6080f0f79d20a504e2dfba272286cccd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526172</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/sluk-for-michael-13332526172</link>
            <title>Sluk for Michael!</title>
            <description>P3 Missionen er skudt i gang, og det giver os en unik chance for at give kampagnen 'Sluk for Michael' et ekstra rygstød. Vi skruer op for intensiteten og forsøger at få plakater ud i hver eneste kommune, så vi kan få slukket for ALLE Michael'er. Mathilde forsøger også at få Anton til at interessere sig for det kommende pavevalg. Simpelthen ved at tage konklavet direkte ind i paradise-universet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker ved DIIS.
Kirstine Eggert, Reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f99246036df1a93c511511/3424e3129a48de0fd3011d2b3f9a7b3e270f8902d7cbe4615c1da58e9624460c"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
