<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526122</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/intet-solarie-og-rudi-har-ringet-13332526122</link>
            <title>Intet solarie og Rudi har ringet</title>
            <description>Anton er syg, så producer Simon er gæstevært i dag. Det er skidehyggeligt! Men siden vores solarie-lodtrækning i går har han været røv bange for at gå i solarie, selv om det egentlig blev ham, der skulle afsted. Så han bailer og udskyder solariemissionen endnu en dag. Måske fordi han vil have Anton til at gøre det i stedet??
Dansk Industri er bange for at pisse Trump af, så de har lavet en vejledning til, hvordan danske virksomheder undgår at tale alt for woke, når de samarbejder med USA. Så Mathilde tager Simon med ind på det mindre-woke kontor og vejleder ham lidt. Vi får også fat på en lytter, der er klar på at sprede budskabet om Sluk for Michael! MEGA fedt, men hans navn og sms vækker lidt angst hos hos?! Til sidst laver vi vores famøse Boykot-quiz om amerikanske varer, hvor vi i dag får selskab af en selvsikker og dybstemmet lytter og hans mor!
Værter: Mathilde Muus og Simon Sandholm.
Medvirkende:
Jørgen Serup, overlæge Bispebjerg Hospital.
Rudi Keldorf, gamer.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481558" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cb7c565a443496f5e32fd2/6d6bccb610d28e51996727c08d267b98ed670efe8ba2e8735c826335f7f5650f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526121</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/kartofler-paa-cykelstien-og-mayo-13332526121</link>
            <title>Kartofler på cykelstien og mayo!!!</title>
            <description>Sundhedsstyrelsen anbefaler nu, at danskerne bruger faktor 30 i stedet for faktor 15. Så Anton foreslår at sende praktikanten Kirstine i solcenter, så hun kan teste forskellen i de to solcremer. MEN det synes producer Simon er en dårlig ide, så vi trækker lod om, hvem fra redaktionen der skal afsted i morgen. Kartoffelmanden, der smed 40 ton kartofler på motorvejen, men som folk bare kørte over, skal i dag for retten. Måske han skulle have smidt kartofler ud på cykelstien, så folk ægte kunne være skvattet? Så vi sender praktikant Kirstine ud på sin cykel, så hun kan teste, om det rent faktisk batter med kartofler på vejen. Hør, hvordan det gik! Vi får også lavet nogle aftaler med Dagli' Brugsen og Meny om vores Sluk for Michael-kampagne - og de ELSKER den! Til sidst laver vi Boykot-quizzen, som i dagens anledning løber helt af sporet...
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, tidligere cykelrytter.
Martin Hovaldt, Dagli' Brugsen Gjerlev.
Jørgen, Meny Nakskov.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ca2b193c672e012fed0692/049cda96be7b9278fc2cfe4af5c971e1489f14e85510b0ab71281c541515e912"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvem-skal-speake-mathildes-tiktoks-13332526114</link>
            <title>Hvem skal speake Mathildes TikToks?</title>
            <description>Politikerne vil skære i antallet af deres udvalg. Det giver god mening, da der er 30 af dem. Så Anton quizzer Mathilde i udvalgene, og hvad de står for. Spoiler: Ingen ved, hvad udvalgene laver. Mathilde raser lidt ud over Lars Løkkes nye TikTok, så Anton stepper ind og gør sig selv til hendes SoMe-manager! Det betyder, han vil finde en kendt, der skal speake Mathildes videoer. Vi brainstormer med lytterne om, hvem den kendte skal være.  Jens Rohde uddeler ugens kort og advarsler til politikerne i Det Rohde Kort. Til sidst laver vi vores famøse Boykot-quiz, der i denne udgave handler om sprut, nu hvor Trump truer med told på spiritus og vin fra Europa.
Vært: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Arnela Muminovic, fodboldkommentator på DR.
Jens Rohde, formand i Danske Fodbolddommere.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c4e4b9a83d0dd946d5fb98/47c90ada0f940b0d542b9d099e9fecdd16d22d4a727fa53b00ffe8944bda1896"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/pik-pisk-og-prostituerede-13332526113</link>
            <title>Pik, pisk og prostituerede</title>
            <description>Der har været valg i Grønland, og sejrherren fra Demokraatit har en fortid med al muligt sjov og gøgl (badminton), som Mathilde gør os klogere på. Hvorfor er det altid en gammel mand, der skal anmelde de unges ting? Det er vi trætte af, så for at skabe balance i universet sætter vi vores unge praktikant Kirstine til at anmelde gamle mænds ting - det er i indslaget Fars Favoritter, og i dag anmelder hun en gammel Gene Hackmann-western: Den opfylder de tre P'er. Anton raser ud over alle Michael'er i vores Sluk for Michael-kampagne, der stadig ruller. Forresten skriv til os, hvis du vil have plakater! Og så er der kommet en ny datingapp på banen! Den er for... køer? Anton går undercover på appen og tjekker de andre køers profiler ud.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c3937da83d0dd946cd2b47/f02bd2163ba6b3b8d6ae0f2e4689a040789b30cd6b74d8f29a18c511ceebc99c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/grinebider-michael-og-lidt-hygge-fascisme-13332526112</link>
            <title>Grinebider-Michael og lidt hygge fascisme?</title>
            <description>Peter Hummelgaard har givet Danmark en gave, om vi skal være glade for! Det er den nye Tryghedspakke, og det er sådan set ikke en gave, men faktisk bare hans job at lave den slags ting. Så derfor hører vi fra jer, hvad I har lavet i dag, og om det har været en gave til befolkningen. Vi har stadig gang i vores Sluk for Michael-kampagne, og i dag er ikke en undtagelse, så vi ringer til endnu en Michael fra vores stikkerlinje. Dagens Michael'er var nogle rigtige grinebidere: Vær som dem, sure Michael'er! Mette Frederiksen skal mødes med Italiens premierminister Giorgia Meloni. Så Mathilde laver et lille Balalajka-portræt, så vi alle lige kan huske, hvem Meloni nu er. Vi slutter af med Boykotquizzen, som i dagens udgave er med en dansker, der har boet i USA og har meget kærlighed til landet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Nikolaj Holdt Mikkelsen, selvstændig investeringsrådgiver.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c241dd7551d404282ba6db/764b91fd57e36ca770520454bb635678c168bb25b06c6a605f44898e3a629f9e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/michael-skal-stoppe-sig-selv-og-alt-for-dyr-kaffe-13332526111</link>
            <title>Michael skal stoppe sig selv og alt for dyr kaffe</title>
            <description>Den person, der skriver mest hate på de sociale medier, hedder Michael. Derfor kører vi i disse dage vores 'Sluk for Michael'-kampagne. Og i dag ringer vi til endnu en Michael fra vores stikkerlinje og konfronterer ham! Mathilde laver lige et hurtigt recap af Canadas nye premierminister, Mike, nej Mark Carney. Ja, vi skal lige have styr på hans navn som noget af det første. Men der er mange gode fun facts om den tidligere bankmand! Prisen på fødevarer stiger og stiger, og inflationen har nået et rekordhøjt tal. Derfor ringer vi til vores dygtige forbrugerjournalist Eva, der giver nogle alternativer til bl.a. kaffe og chokolade, der er blandt de dyreste varer. Til sidst skal vi selvfølgelig også runde boykot-varer-fra-USA-gruppen på Facebook, for den har stadig momentum. Og med valget i Grønland i morgen er det en god anledning til at lave vores boykotquiz!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Christian Borch, Skisportsekspert og kommentator for Viaplay.
Eva, forbrugerjournalist.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c0f15c5475915f73314103/55ca3bebe8280d25321b3ed07adcbd9ffc646514624d1e2d55c6c4a8f8ea4378"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/brevet-er-doedt-13332526104</link>
            <title>Brevet er dødt!</title>
            <description>PostNord har sagt, de vil stoppe for omdeling af breve og kun fokusere på pakker, fordi vi ikke rigtig sender breve mere. Og det er trist, og derfor forsøger vi at skabe et fællesskab for gode minder med breve.
Vi tegner også endnu et portræt af en af tidens store hovedpersoner. I dag er det Ursula von der Leyen. EU Kommissionens formand. Derudover fortsætter vi kampagnen 'Sluk for Michael, vi snakker med vores ven Jens Rohde, og vi quizzer i amerikanske varer.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Nicolas Barbano, filmanmelder ved filmmagasinet EKKO.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482182" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bbaa765a2f57d1ea63a017/07a7bfef224693dcfe9347172f7d1113314e1f340d20a8426d7f02777cef5a40"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/er-du-imod-mammut-13332526103</link>
            <title>Er du imod Mammut?!</title>
            <description>Forskere har nu officielt skabt "pjuskede" mus, som, de siger, fører os et skridt tættere på at genskabe mammutter. Men har vi virkelig lyst til det? Det undersøger vi.
Derudover vender vi den nye sherif i byen. En sherif, der gerne vil være ham, der står for en fredsaftale mellem Rusland og Ukraine. Og det er ingen ringere end Europas sidste diktator. Den belarussiske præsident, Alexander Lukasjenko. Vi forsøger at forstå, hvem den nye sherif egentlig er.
Vi fortsætter også kampagnen 'Sluk for Michael'. En kampagne, der skal gøre op med hadtale på Facebook.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Ulrik Pram Gad, seniorforsker på Dansk Institut for Internationale Studier.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba58ce045b49edf7308a96/912545af3a13699753be277a5bd7d32829894c5a831bdeff07af3ccec2b3d722"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-tal-paent-michael-13332526102</link>
            <title>Tal pænt, Michael!</title>
            <description>Det vrimler med hadefulde kommentarer på nettet. Og det navn, som alleroftest er afsender på de lede beskeder, er Michael. Det dur ikke, og derfor lancerer vi i Balalajka kampagnen: "Sluk for Michael". For vi skal tale pænt til hinanden. Eller. Michael skal tale pænt til os.
Vi forsøger også at lægge os i slipstrømmen på en nyhed om, at Gurli Gris' mor er gravid. For hvis det kan være en nyhed, kan vi også bringe en historie om koryfæerne Anna og Lotte, vi er kommet i besiddelse af.
Hvis det ikke er nok til dig, dykker vi også ned i soldatens Thoms løn og quizzer i amerikanske varer.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Mads Korsager, forsvarskorrespondent i DR.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b906f85a2f57d1ea51eb19/ddaca59db7951d81becd10fcbcaf7ef8a57e7dec5ad807873639f8f45e7ddc65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-staalpindsvin-og-tastaturkrigere-13332526101</link>
            <title>Stålpindsvin og tastaturkrigere</title>
            <description>Der er dårligt nyt fra internettet. Det viser sig, at folk taler grimt til hinanden på derinde. Det kan nok desværre ikke undgås, men hvad nu hvis vi talte grimt ordentligt? Vi forsøger at lave en guide til at tale grimt på en mere sofistikeret måde.
Derudover forsøger vi at lære the man of the moment, den britiske premierminister Keir Starmer at kende. Og så er der nyt fra Frederiksberg, som prøver at være ung med de unge, og EU-kommissionens formand Ursula Von Der Leyen siger, at Ukraine skal være et pindsvin.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Rikke Haugegaard, forsker på Institut for Strategi og Krigsstudier ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b51e644ede36305cc8af/9bb2a60a64375603320934907afa5466ff280ce2f874e40f98aa9cff52fe3401"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-power-to-the-people-og-fest-hos-ole-13332526094</link>
            <title>Power to the people og fest hos Ole!</title>
            <description>Folket har talt, og det har virket! De seneste dages dansk boykot af amerikanske varer har fået Salling Group til at sætte sorte stjerner på de dagligvarer, der er ejet af europæiske mærker. Det virker faktisk, når mange folk går sammen, så derfor laver vi endnu en boykot-quiz. Formanden for Nye Borgerlige mener, at alle folkeskoleelever fremover skal bede fadervor. Så Anton ringer til politikere fra samme parti for at høre, om de selv kan sige fadervor udenad. Det kan den falske Dan Jørgensen i Ringkøbing (altså ikke ham der den anden). Ellers lyder det lidt sløjt. Bagefter snakker vi om 58-årige Ole, der bare gerne vil holde fest for de unge, og som skamroses af forældre, men som politiet advarer i mod. Sidst i programmet laver vi en lille prank, fordi beskæftigelsesministeren har lavet verdens mindst undskyld-agtige undskyldning, så den skal vi selvfølgelig teste af IRL.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Lauren Bowey, kampagneleder for klima ved Greenpeace
Jens Rohde, Formand for Danske Fodbolddommere
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b2707a1e7b9aca695c2a37/6c059aa19d9bcca1539134a0dde4329540eb64a4380b280606694c43b8495089"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-sover-trump-med-droemmefanger-13332526093</link>
            <title>Sover Trump med drømmefanger?</title>
            <description>Donald Trump vil have fat i mineraler og sjældne jordarter fra Ukraine. Alt sammen til en værdi af cirka 500 milliarder kroner i bytte for støtten i krigen mod Rusland. Men handler det om penge, eller er bor der måske en blåhåret teenagepige med septumnæsepiercing, som samler på krystaller og sover under drømmefangere inden i Trump? Det forsøger vi at finde ud af. 
Der er også dukket et billede op ad Donald Trumps højre hånd, hvor han har et synligt blåt mærke. Det har fået flere til at spekulere i hans helbred. Men det hvide hus afviser. De siger: "Præsident Trump er en mand af folket, og han møder flere amerikanere og giver flere håndtryk dagligt end nogen anden præsident i historien". Men kan man få blå mærker af at give meget hånd. Vi har sendt vores reporter Kirstine i byen for at finde ud af det. Og hvis det ikke er nok, så er der også en boykot-quiz til dig. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende: 
Nicolai Bech Kofoed, senioranalytiker hos Concito
Kirstine Eggert, reporter</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11ddcb144f43a24cc2d2f/827578285daf9506d65edd3460ea530d72e39c32fcdedc382f051bff97a3fb4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-mathilde-skal-nu-i-bad-med-en-voksen-13332526092</link>
            <title>Mathilde skal nu i bad med en voksen!</title>
            <description>Trivselskommissionen er udkommet med deres rapport med råd til, hvordan børn får bedre trivsel - og vi ELSKER det! Der er så mange gode råd til både forældre og børn i alderen 0-25 år, så Anton hjælper Mathilde med at forstå rådene, som jo faktisk er rettet mod hende. Blandt andet skal hun til at gå i bad med en voksen. Vi er blevet pænt trætte af voksne mænd, der altid skal skam anmelde de unges ting til døde. Så vores praktikant Kirstine Eggert anmelder en sand favorit blandt fædre: Bob Dylan. Der har været en demonstration i går, hvor politiet gav den lige lovlig gas med knipler. Så vi kommer med vores bud på lidt mindre-voldelige, men stadig brugbare måder, politiet kunne have fjernet demonstranterne på. Det involverer babyolie og måske Rasmus Paludan. Voksne er for dårlige til at komme til tandlægen, så til sidst gør Anton noget helt crazy - han booker en tid hos tandlægen LIVE I RADIOEN!! Lad det være en reminder til jer andre om at komme afsted!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kirstine Eggert, reporter.
Sanne Vindahl Nyvang, næstforperson i Adoption og Samfund.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67afcc4c1e7b9aca694a59b4/c27a0310f5d03fde195c6c3598ca83bc28356337fc38302d06952e0979e048a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526091</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-rail-force-one-13332526091</link>
            <title>Rail force one!</title>
            <description>Mette Frederiksen og en masse andre statsledere har været et smut i Ukraine for at markere tre-års-dagen for krigen og for at vise, at de stadig støtter landet. Men hvordan kommer statsledere på besøg i Kyiv? De tager selvfølgelig toget. Og det er ikke hvilket som helst tog. Det er Rail force one. Ja, og så har vi også en motorsav i studiet. Dog i en anden sammenhæng. Elon Musk er nemlig begyndt at gå med motorsav. 
Vi kommer også forbi et lynhurtigt portræt af Tysklands ny kansler, den tyske Danny Zuko, Friedrich Merz. Og hvis det ikke er nok,
har vi også en quiz om amerikanske varer og en update på pavens helbred.
Værter: Mathilde Muus og Anton.
Medvirkende: Rikke Haugegaard - Forsker på institut for Strategi og Krigsstudier ved forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ae7b51577693c93ca8b807/e5659ad83c85d2bff0ec0da355488ede7c2c6b54aeae7db8ee6f8b8707ab647e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-farvel-til-kvickly-modellen-13332526084</link>
            <title>Farvel til Kvickly-modellen??</title>
            <description>Så er den gal igen! Trump kalder Zelenskyj for diktator, og han vil stadig have fingre i Grønland. Man skal holde tungen lige i munden for at kunne følge med - og det prøver vi! Så vi ringer til vores kloge USA-specialist-ven og spørger, om man stadig skal tage Trump alvorligt.  Coop vil til at bruge AI-modeller i stedet for virkelige mennesker i deres reklamekataloger. Så det er en sorgens dag for alle dem, der har været katalogmodel som børn og været iconic på den måde. Vi tjekker også lige status på paven, som er alvorligt sygt for tiden. Men der er heldigvis gode nyheder fra ham i dag! Vi ringer selvfølgelig også til Jens Rohde i dagens anledning og uddeler ugens dommerkort til en eller flere politikere.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kenneth Hansen, økonomisk ekspert.
Adrian Zimancas, venezuelaner.
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Mette Nøhr Claushøj, Børsens USA-specialist.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935b2a122b9bdfd4aa3c5/be38927afc8f6220f351b4b16cd5217937945ad14902f37af347438da0ed2989"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-kan-man-boykotte-forkert-13332526083</link>
            <title>Kan man boykotte forkert?</title>
            <description>Efter at være kommet med i en boykot-USA-gruppe på Facebook, prøver Mathilde at få Anton til at tage stilling til sig selv og sin boykot. Men der skal VIRKELIG meget til, før han vil gøre den slags. Vi taler også om paven, der har fået en god nats søvn og morgenmad. Hvorfor skal vi vide det, og hvad er status på ham egentlig? Regeringen er kommet med deres nye uddannelsesreform, der betyder død over HF og 10. klasse. Kritikere siger, det vil gå ud over "Thomas fra Tarm". Så vi ringer til samtlige Thomas'er i Tarm og hører, hvordan deres vej gennem uddannelsessystemet har foregået, og hvordan det står til for dem ellers. Sidst runder Mathilde lige Facebook én gang til, for hun er faldet over det mest stereotypiske kommentarspor nogensinde. Facebook og gamle mænd altså...
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Michael Linden-Vørnle, astrofysiker.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3b4a122b9bdfd41bcf2/391111be4c2c116e202d51dd25a02fee2f928af982359c8fb135d80bcfdd04d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/balalajka-kommer-staten-til-at-koebe-lorte-vaaben-igen-13332526082</link>
            <title>Kommer staten til at købe lorte våben IGEN?</title>
            <description>Der skal bruges 50 milliarder på at styrke det danske forsvar, og de skal satme bruges hurtigt. Der skal ikke være noget udbud eller noget som helst. Men hvor meget stoler vi på Danmarks evne til at købe militærudstyr? Det er jo sket før, at vi har købt noget lort? Så vi snakker med Peter Viggo, der ved alt om forsvaret. Bliver det et Ryanair-fly med maskinpistoler klistret på vingerne? Who knows.  Lars Løkke har midt i alt verdens kaos valgt at bruge pibe. Hvordan føles det for os og for jer lyttere at se på??... Vi kigger også nærmere på fredsforhandlingen i Saudi Arabien om krigen i Ukraine, der altså så hellere ikke er vigtigere end ulvene i Vestjylland. Sidst prøver vi noget helt nyt af. Vi er nemlig trætte af gamle mænd, der anmelder de unges ting! Så vi beder vores reporter, Kirstine Eggert, anmelde en rigtig far-favorit - Voltaren Gel!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Flemming Blicher, konspirationsteoretiker.
Peter Viggo, lektor ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a6927ea122b9bdfd38d9e8/c2f3e81e194f60e91aeee26df42cc89cf62fc2f6849171fa7d2dff1fd71df2a5"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
