<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/torsdag-19-jun-2025-13332526254</link>
            <title>Torsdag 19. jun. 2025</title>
            <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68460a1750790136dd4608bd/1b0f148bfc80287bd5006080634c47aa0379085ea2079a2e4112569a83ab1dd1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/slut-med-traette-skoleboern-13332526253</link>
            <title>Slut med trætte skolebørn!</title>
            <description>Børnene i skolerne er så trætte så trætte, og i Høje Taastrup har de måske fundet løsningen! Bedre ventilation til 25 millioner. Er det dét, der skal til for at give skoleeleverne lidt energi? Det undersøger vi.
Vi tager også et kig ned i mental load-debatten. For en engelsk undersøgelse viser, at kvinder også gør meget af det på arbejdspladsen, som ligger udover selve arbejdet. Og Mathilde vil gerne hjælpe Anton med lidt inspiration til, hvordan han bliver bedre. For lige nu er det meget hende, der står for den del... ja, og så har vi et nyt hobbyforslag og et godt togtilbud!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Arnela Muminovic, fodboldkommentator på DR.
Pelle, barn.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6844b94350790136dd3d6751/eda285396cb6fde1cb2e9f81052dc69a3b30b3767e0f4dc1c326309f1ccd82f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526252</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/dining-in-the-dark-13332526252</link>
            <title>Dining in the dark?</title>
            <description>Det er en brandvarm dag, hvor Lars Løkke er havnet i en værre knibe, efter han har forsøgt at betale Mike Fonseca for at opgive sit mandat. Men kommer det til at have konsekvenser for Lars Løkke? Det undersøger vi. Vi tester også, hvordan det er at spise mad i mørke, og så lærer vi en iransk politiker at kende. Og ikke bare et overfladisk kendskab. For vi skal helt ind i sjælen på ham. Helt ind i barndommen. Ja, og så har Fasar fået Instagram!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Joachim B. Olsen, debatredaktør på B.T.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684367ca50790136dd34af66/0ee17158ed883ef6da3395f419b2490b8f0bd2839f7d140a2b18c6849d5cad2f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526251</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/skud-ud-til-alle-short-kings-13332526251</link>
            <title>Skud ud til alle short kings</title>
            <description>Mette Frederiksen har taget Frankrigs præsident, Emmanuel Macron, med til Grønland hen over weekenden. Men hvem er Mette F.'s franske bestie egentlig? Det finder du ud af lige her! Bagefter sender vi lidt kærlighed til alle små mennesker på datingscenen. For Tinder har nemlig relanceret et nyt filter, hvor man kan vælge folk fra ud fra deres højde. Vi er ikke helt sikre på, at det er en god ide, så vi giver et skud ud til verdens short kings sammen med jer! Der er godt nyt fra dyreriget (mener Mathilde) - larven fra Helvede er tilbage! Den har nemlig spredt sig til en anden park i Odense, hvor de ellers havde prøvet at fjerne den, og Mathilde er helt oppe at ringe over det! Dog er der ikke den store entusiasme fra Antons side, så Mathilde ringer til sin naturveninde, der er lige så glad som Mathilde!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på Max.
Sarah Kande, naturformidler.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684215bba0451cdf26dd9624/54bf110f8ded2fca23b51c064b9821517a55b7f1797c0bfe5e41e911f1908677"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/anton-faar-en-meditativ-oprustning-13332526244</link>
            <title>Anton får en meditativ oprustning</title>
            <description>Folkemødet er begyndt, og Mette Frederiksen maner til åndelig oprustning. Men Mathilde ville ønske, at Anton kunne være på Bornholm, for han har om nogen brug for åndelighed. Så hun tager ham på en meditativ oprustningsrejse, så han lærer, hvad han skal gøre mentalt i tilfælde af krig. Banedanmark vil give en togskinne for et togminde i Aarhus. Men Anton har en ide om, at folk kun har dårlige minder fra deres ture med Banedanmark. Men kan det nu passe? Det finder vi ud af med hjælp fra jer! Der er kommet godt nyt til alle nøddeelskerne - nogle nødder kan hjælpe mod alle mulige trælse sygdomme. Og hvis der nogen, der elsker nødder, så er det Anton. Men ved han hvilke nødder, der er bedst for lige præcis ham at spise? Det tester Mathilde.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på Max.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481615" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683cd00ac922438fb0b58a20/40d2e3f2ee87e51ce7838dffd415de12568425c42271f280429f68d488e1246d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/seksuelle-emojis-fra-politiet-13332526243</link>
            <title>Seksuelle emojis fra politiet?</title>
            <description>I dag udkommer et nyt afsnit af den hypede dokumentar Den Sorte Svane, og det betyder nye screenshots af beskeder mellem politiet og dokumentarens hovedperson, Amira Smajic. Og i beskederne kan man se, at politiet sender nogle... tvivlsomme emojis? Hvad mener de lige med dem? Det ved vi ikke, så derfor har vi sendt vores reporter ud i byen for at spørge de unge, der taler flydende emoji-sprog, hvad de mener, at politiets emojis betyder. Så har Elon Musk offentligt fortrudt nogle af de ting, han har sagt om Donald Trump. Men han siger jo så meget. Så derfor quizzer Anton Mathilde i, hvilke udtalelser, Elon rent faktisk fortryder, og det er en af de lidt sværere quizzer. Hen over pinsen har der været Royal Run i hele landet, og Mathilde har lagt mærke til Kongehusets helt nye måde at lave deres SoMe game på. Er det en strategi, som folk derude hopper på? Det finder vi ud af!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Karina Fisker, internatleder ved Dyrenes Beskyttelse.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683b7e24b55477aa4751c22e/51bc5bd0dff7d42c88fe65849a5448f15c4c7f4a1031448a3d113bb276a6b006"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/opskriften-paa-kylie-jenners-bryster-13332526233</link>
            <title>Opskriften på Kylie Jenners bryster</title>
            <description>Der er kommet en ny præsident i Sydkorea, og det er en ret stor ting for den vestlige verden. Men hvem er han EGENTLIG? Det kan du finde ud af i Mathildes lynportræt af den nye bigman i det dejlige land i øst. Og så har vi sendt vores reporter på den røde løber til premieren på filmen Smukkere, hvor hun får lov til at slå sig løs under den betingelse, at hun SKAL stille et nyhedsagtigt spørgsmål mellem de andre mindre kritiske. Nogle svarer, nogle svarer ikke, og nogle griner - hør selv! Og så har Kylie Jenner endelig efter 10 år og to børn afsløret i en random kommentar på TikTok, hvad hun har fået lavet ved sine bryster. Og det er ikke ligegyldigt, at hun gør det, for hvis nogle har magt over unge pigers selvbillede, er det selveste Miss Jenner.  Men hvad synes Anton om det? Det kan du finde ud af lige her!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Trine Pedersen, Meteorolog hos DMI.
Kirstine Eggert, reporter.
Sinan, influencer.
Karoline Hamm, skuespiller.
Anna Munch, skuespiller.
Marie Watson, gamer.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683243842b343f1fadc24887/d6aab3115a4df96c310114235dde67e05600efcc78c67cc0ea12e15b45d0f605"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526232</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/helvedes-larven-og-skaersilden-13332526232</link>
            <title>Helvedes-larven og skærsilden</title>
            <description>Flere og flere amerikanere flytter fra USA til Europa, fordi de frygter Trump og hans styre. Og hvis nu de skulle komme til Danmark, så har Anton og Mathilde et par dansker-fif til de nye tilflyttere, fordi vi orker ikke flere larmende amerikanere. Hvad har dyreriget og Odense tilfælles? Helvedes-larven! Og der er dårligt nyt fra den, fordi kommunen har nu behandlet de angrebne træer, så helvedes-larven er en døende race i Danmark. Det er Mathilde lidt trist over, så hun ringer til en naturelsker, der deler synspunktet på skadedyr. Og hvad sker der egentlig, hvis man stjæler fra en kirke? Flere personer er blevet anholdt efter at have stjålet fra flere kirker på Fyn. Men hvad sker, udover at man kommer i fængsel - kommer man i skærsilden? Derfor ringer vi til en præst for at forstå Guds straf, og det løber HELT af sporet.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Sarah Kande, naturformidler.
Rasmus Peytz Stephansen, sognepræst ved Skelgaardskirken.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683206c335191597f7e68edf/8e73655f05b0a9650391878bcb3265f31fffbaa2a42eaa839a5ed072055394ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/anton-soeger-maend-13332526231</link>
            <title>Anton søger mænd!</title>
            <description>Der har været valg i Polen, og landet har fået en ny præsident. Han hedder Karol Nawrocki, men hvem er han... EGENTLIG? Det har Mathilde fundet ud af, så hun har et dugfrisk portræt klar af manden. Molslinjen er færdige med deres gamle Kombardo-sang, og de har lavet en ny! Men hvad synes danskerne om, at den ikoniske sang forsvinder fra færgerne? Det har vi sendt vores reporter på gaden for at undersøge, og de er overraskende nok lidt ligeglade. Så er der en ny trend blandt mænd, som Anton er kæmpe fortaler for - skincare. Men Anton har ikke nogen at tale med den her trend om blandt sine venner, og han føler sig helt alene... SÅ derfor laver han sit eget mandefællesskab med jer lyttere i dagens program, og selv om Mathilde prøver at pippe lidt med, så er det forbeholdt Anton og boysne!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jonas Paludan, meteorolog hos DMI.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa023f93d83c100b5604d/02ab4d5dcec7a7cf4105eafa77097b0f09cb20d97ae4e08d1681e8de1623ca64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/koebanko-paa-motorvejen-13332526223</link>
            <title>Købanko på motorvejen!</title>
            <description>Det ser sort ud for ludomanerne derude, for nu vil staten skære i støtten til behandlingscentrene for ludomani. Svigter regeringen ludomanerne? Det finder vi ud af! Vejdirektoratet siger, at folk skal blive hjemme og ikke køre på kristi himmelfartsferie. MEN danskere elsker jo fridage, så vejene er FYLDT med biler. Men alle dem, der kører på motorvejene, skal selvfølgelig have lidt underholdning med. Så vi laver Balalajkas KØBANKO! Anton og Mathilde har hver deres bankoplade med ting, man kan se, når man kører på de danske veje. Hør, hvem der vinder! I tirsdags deltog 6000 håbefulde udlændinge i indfødsretsprøven. Man skal have 36 ud af 45 for at bestå, og Mathilde har prøvet den, men fik kun 32 rigtige. Så det eneste rigtige at gøre er selvfølgelig at teste Anton i et par spørgsmål fra prøven og et snyde-spørgsmål. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Thomas Marcussen, klinisk psykolog og klinikleder ved Aarhus Universitetshospital.</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482189" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682908bc61175376c1152983/9dddd7fd286e04430ce4f2dd4715a8955c5f16fc0c53f35847279c6d8da78441"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/blev-macron-slaaet-af-sin-kone-13332526222</link>
            <title>Blev Macron slået af sin kone?</title>
            <description>Et klip af Macron, der får et lidt hårdt dask i munden af sin kone, er gået viralt. Var det playful fighting eller ægte dask i fjæset? Anton og Mathilde er ikke sikre, så det finder vi lige ud af ved hjælp af lytterne. Vi spørger altså: Er det et lol-dask eller ægte dansk? Bagefter skal det handle om noget så dansk som fællessang! For Anton har fundet ud af, at hver femte dansker ikke kan lide at synge fællessang, og det er sgu lidt for dårligt. Det udløser jo oxytocin i kroppen og alt muligt. Så for at modarbejde fællessang-haten landet over, synger vi sammen med lytterne en sang på tværs af hele landet, og det giver kæmpe god stemning i studiet! Og til sidst skal vi igennem vores legendariske boykot-quiz, der i dag er i anledning af Ursula von der Leyens overtalelsesevner.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827b7a27b626ea9bb126bf3/0eadceaa26e923398df53eaa15a79df90881ce28aa9554475fef647e5c2d9dc4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/mark-mark-gaa-din-vej-13332526221</link>
            <title>Mark, Mark, gå din vej!!</title>
            <description>Bankernes holdkaptajn og interesseorganisation siger, at det skal være nemmere for unge at få boliglån. Det er et forslag, der vil kunne hjælp sygt mange unge, der vil ind på boligmarkedet. Og fordi vi har en ung praktikant, der godt gad at købe en lejlighed snart, så spørger vi lige en klog økonom, om hun må få et lån. I dag er sidste dag, at man kan gøre indsigelse mod, at Meta bruger ens billeder til at træne deres AI. Så Mathilde hjælper os med en guide til, hvordan man siger NEJ til Meta og Mark Zuckerberg, og det involverer IKKE kædebeskeder. Og så er der sket noget mega vildt - Trump er paf over, at Putin er blevet skør. De har åbenbart talt sammen i telefon, og så har Putin fyret missiler mod Kiev undervejs, og det er crazy gjort af ham, synes Trump. Men har Putin ikke altid være skør? Det spørger vi Forsvarsakademiet om, og bagefter det bliver vi lidt klogere på, hvem Putin nu egentlig lige er.
Værter: Mathilde Muus og Simon Sandholm.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Brian Friis Helmer, privatøkonom hos Arbejdernes Landsbank.</description>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665997b626ea9bb0953ce/29d1aebbf4db0d05322f8342fb35935a022422b995ba0335dd7ba8cbe4573af1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/vi-fanger-myg-live-13332526214</link>
            <title>Vi fanger myg live!</title>
            <description>Hvor svært kan det være at fange en myg? Det finder vi ud af i dag, fordi Sverige nu opfordrer deres borgere til at fange myg i stedet for at klaske dem. Så for at forstå det, som svenskerne går ind i, sender vi vores reporter Kirstine ud på Amager Fælled for at fange så mange myg som muligt for derefter at tage dem med tilbage i studiet, hvor de skal slippes fri og fanges igen. Verdens statsledere er begyndt at tage professionelle golfspillere med til Det Hvide Hus, når de skal besøge Trump, for at kunne berolige og snakke ordentligt med Trump. Hvem skulle Danmark tage med, hvis Mette F. skulle have backup hjælp med? Og bagefter handler det om vores brainstorm på den nye og voksne udgave af Kims chips battle, som vi lavede i går med stor succes. Så vi ringer til Kims Chips presse og kommer med vores forslag - og det bliver godt!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ditlev Tamm, professor i retshistorie.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68211f286c6d74be1d4bb547/9eba7c226e0f038ecf47be9084636d1650f0c3125a7968fe67803e18879594d0"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
