<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Jun 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/balalajka/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/balalajka/image.jpg</url>
            <title>Balalajka</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526264</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/tak-for-nu-3-13332526264</link>
            <title>Tak for nu &lt;3</title>
            <description>I dag sender vi for sidste gang, men inden vi siger farvel, skal vi forbi studentertiden, som er godt i gang. Der er nemlig altid nogle, der vælger at få broderet noget andet end deres navn bag på huen, og vi hører alle de sjove ting, som folk har fået skrevet. Så skal vi også snakke om den "djævelske gedehams", som har fået en masse spalteplads i medierne. Men Mathilde synes, at den får ALT for meget hate. Det hele minder om showet med larven fra helvede. Så måske er gedehamsen bare misforstået? Og så skal vi sige godt farvel til Anton, der stopper. Først skal han quizze i ting, han har sagt gennem tiden, og så har Mathilde forberedt en overraskelse til ham allersidst i programmet. Tak for at have lyttet med hele vejen. Adjø og tabasco &lt;3 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684f45084b77da47f0c922f2/d2c9eb5ad71572807e0d1008637fbc82b029330b96243e0b6437afd73d624c8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526263</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/den-synske-historielaerer-13332526263</link>
            <title>Den synske historielærer</title>
            <description>Mathilde er faldet over en synsk historielærer på YouTube, som virkelig har haft tur i den. For et år siden kom han med det, som mange ville kalde vanvittige forudsigelser. Men han fik ret - og der er mange flere ting, han har forudset, der ikke er sket endnu. Så det er vel bare et spørgsmål om tid, før de sker? Derudover er statsministeren til NATO-topmøde i dag, og det er et ekstremt vigtigt den her gang verdenssituationen taget i betragtning. Faktisk er det så vigtigt, at Mette siger, at man "selv med lukkede øjne, kan se, hvor vigtigt NATO Topmødet er." Men kan man det? Det undersøger vi?
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168482133" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df38424124c1efc8bebe0/5819c4b62c36559a78813aeb86b2eba8e7521ec4a868872e6a95b53fb27257ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526262</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hvad-koster-vejle-13332526262</link>
            <title>Hvad koster Vejle?</title>
            <description>I morges vågnede vi til, at tredje verdenskrig var afblæst i løbet af natten til trods for stor forvirring fra alle parter. Trump har nemlig ihærdigt forsøgt at lave våbenhvile mellem Israel og Iran og har annonceret det flere gange, imens de to lande skød løs - men er de lidt mere chill med hinanden nu? Eller hva'? Det skal være nemmere for børn at starte virksomheder i Danmark, ligesom man kan i Sverige og Norge. Hvilke virksomheder vil danske børn starte? Det finder vi ud af sammen med børnene - og de er ambitiøse. I Tyskland er der sket en absurd forbrydelse - politiet har skudt en fisk, fordi den forstyrrede mennesker på den strand, hvor den holdt til. Hvad synes havets dyr om det? Derfor kontakter vi naturligvis den samfundskritiske jomfruhummer, der aldrig har været vredere på menneskeheden end nu. Jeff Bezos har lejet halvdelen af Venedig til sit bryllup. Det har inspireret Mathilde til at undersøge: Hvad koster det at leje Vejle til hendes ejet bryllup en gang i fremtiden? Vi ringer naturligvis til Vejles borgmester for at få et tilbud.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Isabel Bramsen, leder for freds- og konfliktstudier ved Lunds Universitet.
Jens Ejner Christensen, borgmester i Vejle Kommune.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684ca2809b0d242d0fd34375/9a14798eb5b940e80f71a5c3349f0a5d55e49513719db6653b34326b5d5c2263"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526261</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/hold-din-kaeft-mathilde-13332526261</link>
            <title>"Hold din kæft, Mathilde!"</title>
            <description>Det er et brandvarmt program i dag. Mathilde får en hurtig skideballe af Brian Holm, vi fejrer spredningen af 'Larven fra Helvede', og vi vender et enormt pengebeløb.
Hvis det ikke er nok til at få dig til at trykke play, så forsøger vi også at skabe et mindeværdigt sankt hans-minde for Anton. For hele hans liv har det mest bare været børn, der brændte tudser af, og det vil Mathilde gerne ændre. Og derudover giver Mathilde også et bud på, hvilken tidsperiode der skal være den nye vikingetid. Amen altså!
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, cykelkommentator på MAX.
Sarah Kande, naturformidler.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481608" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684b509d610fd0a84ee606aa/2b80c9a2d851714b5f75a92aa8d308c996631a0c89da214332a521866c9ce4e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332526254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2025/breaking-fra-havbunden-og-pizzadata-13332526254</link>
            <title>Breaking fra havbunden og pizzadata</title>
            <description>Det viser sig, at det danske havmiljø er endnu mere forurenet, end vi troede. Hvad gør vi så? Vi ringer selvfølgelig til vores favorit-havdyr: Den Samfundskritiske Jomfruhummer - der som altid er rasende og helt ærlig om alt fra forurening til Pilou Asbæk. Kan man forudsige store geopolitiske emner ved at holde øje med pizzabestillinger? Vi dykker ned i den mærkelige (men måske ikke helt skøre) teori om, at pizzeriaer nær Pentagon eksploderer i aktivitet lige før store globale begivenheder - og vi undersøger om det samme gælder omkring Christiansborg. Efter endnu en møgsag hos Moderaterne, kommer vi med et nyt perspektiv: Måske skal vi ikke se Moderaterne som et parti, men som en klassisk tech-startup med dårlig ledelse og nær kollaps. Vi gennemgår tallene - og fremtidsudsigterne er... grå.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Rikke Haugegaard, forsker ved Forsvarsakademiet.
Kirstine Eggert, reporter.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="168481557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68460a1750790136dd4608bd/1b0f148bfc80287bd5006080634c47aa0379085ea2079a2e4112569a83ab1dd1"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
