<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/uden-sidestykke/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Uden Sidestykke</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke-5374899956000</link>
        <description>Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 16:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/uden-sidestykke/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/uden-sidestykke/image.jpg</url>
            <title>Uden Sidestykke</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke-5374899956000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/elis-regina-aguas-de-marco-18452529247</link>
            <title>Elis Regina - Águas de março</title>
            <description>En telefon ringer mellem Los Angeles og São Paulo. I den ene ende: Elis Regina, en af Brasiliens største kvindelige stemme. I den anden: hendes manager, der pludselig må slippe alt, da Elis raser over indspilningerne med musikeren og komponisten Antonio Carlos Jobim. Hun vil hjem. Nu. For samarbejdet med Jobim er tæt på at kollapse, før det overhovedet er begyndt.
Men ud af konflikten opstår noget magisk - Águas de Março. En sang der senere ender med at blive kåret som Brasiliens bedste sang nogensinde. 
Det her er historien om, hvordan sangen voksede frem af to centrale musikalske strømninger, Bossa Nova og Música Popular Brasileira, og blev et åndehul for folket midt i landets mørke militærdiktatur.
Vært, tilrettelægger og sound design : Naya Buric
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40913720" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6840c44e6108806e0a7545a9/4d07811cfab088c2ccaedb8fbfd77cdf8d243601d35a764c885bb1ddfef0bada"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529237</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/miles-davis-so-what-18452529237</link>
            <title>Miles Davis - So What</title>
            <description>Klokken er 14.30 en grå eftermiddag i New York. Seks musikere træder ind i studiet. De ved, at de skal indspille ny musik med Miles Davis, men ikke, hvordan den skal lyde. Miles står midt i rummet, cool og tyst, kun med et par løse musikalske skitser i hånden. Ingen facit, ingen regler - kun idéer. Mikrofonerne tændes, instrumenterne stemmes, og uden at vide, hvor det bærer hen, kaster musikerne sig ud i det ukendte. Det, de ikke ved, er, at de er ved at skabe Kind of Blue. En plade, der vender op og ned på musikhistorien og bliver den mest solgte jazzudgivelse nogensinde. Det er fortællingen om en tone, så luftig og præcis som et barberblad, med en drømmende mystik og om manden bag: Miles Davis - kompromisløs, poetisk, gådefuld.
Vært, tilrettelægger og sound design : Naya Buric
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51025417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68378967b55477aa473837b7/7028ea4ed0481ac666b90445d6f500e846f5088ead3ed7b41f97f9db3e9f6385"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/soendag-25-maj-2025-18452529217</link>
            <title>Søndag 25. maj. 2025</title>
            <description>Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 25 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82081574" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825147361175376c1fa6fae/2e660fa5c8d57e082a8e4f32b40b55f804020f488e5a445d4536ad278ba19876"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/dusty-springfield-son-of-a-preacher-man-18452529207</link>
            <title>Dusty Springfield - Son of a Preacher Man</title>
            <description>En sangerinde står i et ikonisk indspilningsstudie i Memphis. Det er her, de allerbedste musikere lægger vejen forbi, når de skal lave deres plader. Det er på mange måder det sted, hun allerhelst vil være i verden, hvor alt, hvad hun beundrer og ser op til, er blevet skabt. Men hun har det forfærdeligt. Hun synger normalt eminent og har en evne til at ramme soulmusikkens kerne på en måde, som ingen andre i England, hvor hun kommer fra, kan matche. Men lige nu kommer der ikke en lyd ud af hende. Der er for meget at leve op til. For meget historie i væggene. Hun er fanget foran mikrofonen, og alles øjne hviler på hende.
Efter en lang kamp lykkes det dog endelig. Og hvilken indspilning det bliver - en sang, hvor 1960'ernes brydningstid og seksuel frigørelse siver igennem. Hvor det dristige danser med det dydige, og hvor lyst blandes med det forbudte. Sangen går over i historien som et af de bedste soulnumre nogensinde.
Dette er historien om Dusty Springfield og "Son of a Preacher Man".
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38397770" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681bd9c4a75c4b583508f79d/1c0ec530654a79dc5592d51785406767a9ef0735828a390dd0600dea67b67e95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/otto-brandenburg-noget-om-helte-18452529187</link>
            <title>Otto Brandenburg - Noget om helte</title>
            <description>En musiker med bakkenbarter, sixpence og glimt i øjet er midt i livet - og træt af sukkersøde sange. Han har stået øverst på hitlisterne, men også smagt asfaltens kulde. Nu har han fundet en sang, han må indspille. Ordene er enkle, men betydningen enorm - for hvad er en helt egentlig? Krigeren, eventyreren, eller ham, der kæmper hver dag i det stille for tag over hovedet, mad på bordet og de små, almindelige ting, der gror. Sangen er gammel, men stadig brændende aktuel, og i hans hænder bliver den både funky og rørende. 
Det her er historien om Otto Brandenburg og Noget om helte.
Vært, tilrettelægger og sound design: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35586316" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680964254b4b6ae5a02a1410/bec88d9e7ceaee9810ce884f6403af9ed88f6eeacc8ad8aae746b505e6c6b734"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529157</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/miriam-makeba-pata-pata-18452529157</link>
            <title>Miriam Makeba - Pata Pata</title>
            <description>"Der er tre ting, som jeg blev født med i denne verden, og de tre ting vil jeg bære med mig til den dag, jeg dør: håb, beslutsomhed og sang." Sådan sagde den sydafrikanske sangerinde Miriam Makeba, hvis musik var som en lanterne, der brændte kraftigt gennem en af de mørkeste epoker i historien. Med sin musik førte hun an i kampen mod apartheid i Sydafrika, men endte også med at betale en høj pris for det. I 31 år levede hun i eksil og bar den tunge vægt af sit lands kampe på sine skuldre. Frarøvet sit land blev hun i stedet en stemme for alle dem, der ikke selv havde en, og gav stolthed dér, hvor der ingen værdighed var. Særligt én sang var med til at manifestere netop dette. Den blev forbudt i hjemlandet, men blev en international sensation.
Dette er historien om Miriam Makeba, også kendt som Mama Africa, og nummeret Pata Pata.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44650247" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67edb5b0725cf04a5b4cc234/04ce5c062aaa1d97da8b60386c1965c4a655c89c653acbc0b3b8201d3d869799"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/frank-ocean-moon-river-18452529137</link>
            <title>Frank Ocean - Moon River</title>
            <description>I en gammel film findes en sang, der handler om en flod som langsomt flyder afsted, mens den oplyses af månen. Den er et symbol på livet selv - på håb, drømme og eventyret ved at begive sig ud i verden, måske endda i en søgen efter hvem man er. Som vandet i floden flyder musikken yndefuldt. 
I 2018 skabte en af tidens banebrydende og mystiske musikere en ny udgave af selv samme sang. Også han synger om floden, men dens strøm bevæger sig nu i retning af et vaklende eventyr og taler til en generation, der forsøger at navigere i en kompleks og hektisk verden, som præges af en indre uro og flygtighed. Det her er historien om Frank Ocean og Moon River.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 16:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39041738" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67db4e19711e98720c879df4/d7f119256bb5fd8c1f207423024418efad6dec3d5b05bed25597834fe992ca95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/amy-winehouse-back-to-black-18452529117</link>
            <title>Amy Winehouse - Back to Black</title>
            <description>En sangerinde er blevet forladt af sin kæreste. Han har sendt en sms, hvor han skriver, at han går fra hende for at finde sammen med sin ekskæreste. 
Det rammer sangerinden med en orkans styrke og efterlader alt øde og ødelagt inde i hende.  Men ud af kærlighedens ruiner vokser det mest utrolige - en musik der er så hudløst ærlig, at den placerer hende som en af sin generations største stjerner og samtidig kommer til at skabe en modvægt til datidens popkultur, der er oversvømmet af reality-tv og sukkersøde kvindeidealer. 
Det her er historien om Amy Winehouse og Back to Black.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45925515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c8da6f3c672e012fe452a8/dda0517bee3ae3d7e5e2b92f785904081692efe4d7328ba69c0affe04c4201ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529087</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/grethe-og-joergen-ingmann-dansevise-18452529087</link>
            <title>Grethe og Jørgen Ingmann - Dansevise</title>
            <description>Det er lørdag aften i 1963 og gaderne ligger øde hen. Busserne kører uden passagerer, de ellers fyldte biografsale er tomme og folk sidder derhjemme klistret til fjernsynet. BBC i London sender finalen i Melodi Grand Prix og med ét bliver det danske bidrag udråbt som vinder. Med den stærke ørehænger Dansevise bliver ægteparret Grethe og Jørgen Ingmann dermed de første danskere nogensinde til at vinde det internationale Melodi Grand Prix og da de vender tilbage til landet, bliver de hyldet som helte. Forude lurer dog både svære prøvelser for deres ægteskab og en hård kritik fra datidens kulturelite, der slår ned på at kommerciel popmusik fordærver ånd og sjæl.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37132875" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ad2904e3337f9eb674ea67/3cd03a8921b63ea4c2665600bd66186cb08c788577dc1701e917e1c94e05a6f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452529037</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2025/sarah-vaughan-lullaby-of-birdland-18452529037</link>
            <title>Sarah Vaughan: Lullaby of Birdland.</title>
            <description>Sangerinden Sarah Vaughan havde en af de mest guddommelige stemmer i musikhistorien. Der var kun få der kunne matche hendes klang og skønhed når hun sang, men på en natklub i New York mødte hun i starten af 50erne en ung ukendt trompetist, som gjorde et unægtelig indtryk på hende. Sammen kom de til at indspille en vuggevise, der blev en af årtiets klassikere. Lykken varede dog ikke ved. Forude lurede nemlig et fatalt biluheld, som kastede den ene af de to i en evig søvn.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38602252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677f057f6a4c16c5b9478aa5/f160e3ec343264ea2ed05c4725f2c2f47362a724e14167c327bee0a271b57ba2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/bing-crosby-white-christmas-18452429517</link>
            <title>Bing Crosby - White Christmas</title>
            <description>1. juledag 1941 sang Bing Crosby White Christmas for første gang i radioen, og som en feber bredte nummerets popularitet sig både i USA og Europa. Historien om White Christmas er fortællingen om den bedst sælgende single nogensinde - en sang der fik inderlig betydning for soldater under Anden Verdenskrig, som måtte tilbringe jul langt væk fra familie og venner, men også en sang der efterfølgende vandt sig ind i populærkulturen med sin smukke nostalgiske klang og snekulisse der emmer af julens magi. 
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 13:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33327818" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675a1ab0d05e2f52e9aba248/2fa9c8a338504b6c60435ef3e6ec746bddb56bdc31ca25183737f76261f23734"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429507</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/chet-baker-my-funny-valentine-18452429507</link>
            <title>Chet Baker - My Funny Valentine</title>
            <description>Han betager alle med sin lysende ungdom og drømmende blik. Når han spiller trompet, er det med en enestående poesi og sjælden følsomhed. De kalder ham allerede for jazzens James Dean og lige om lidt laver han sit første vokalalbum, der skal vise sig at gå over i historien. 
Men gulddrengen har en dæmon. En stor, vild og altædende en der måske på det her tidspunkt ikke for alvor har bidt sig fast ham endnu, men når den gør, så slipper den aldrig sit tag i ham igen. Dæmon hedder heroin og i hans musik kommer den livet igennem til at danse side om side med hans lyriske geni.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52631885" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675c09b76a595918b7e35547/8cd9cae561d33fb43015880930477bb738180292f25ab363e02edb5f2343bf83"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429477</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/alice-coltrane-turiya-and-ramakrishna-18452429477</link>
            <title>Alice Coltrane - Turiya and Ramakrishna</title>
            <description>Alice Coltrane rammes af et personligt jordskælv, da hendes mand - saxofonisten John Coltrane - dør og hun efterlades med 4 små børn under ti år. Tomrummet efter ham sender hende ud i en dyb krise af sorg, hvor hun er på nippet til at miste sig selv og livet, men måske findes der en vej gennem mørket? Alice dykker dybt ned i sine instrumenter og mellem hænderne på hende vokser en musik, der er både gådefuld og åndelig. En musik der har tætte forbindelser til hendes opvækst i Detroit og en af 60ernes banebrydende bevægelser Spiritual Jazz.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 13:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55268233" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673530ee1e1ec6ca1379f898/6f8d2908665652515854e0ab3c19f1a7818ef421c7a03f290a30010341fd0b07"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429447</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/mulatu-astatke-yegelle-tezeta-18452429447</link>
            <title>Mulatu Astatke - Yègellé Tezeta</title>
            <description>Året er 1969 i Etiopiens hovedstad Addis Ababa. Byen summer af leben, musik, kunst og natklubberne er fulde til bristepunktet. Midt i denne entusiasme ankommer en ung musiker til byen med kufferten fuld af gode ideer. Ideer der skal vise sig at danne grundlag for en helt ny betydningsfuld genre af musik - Ethiojazz. Men lige forude venter stilheden. Gaderne bliver øde, natklubber mister deres lys og musikken slukkes, når militærjuntaen Derg gennem 17 år overtager styret. Spørgsmålet er om musikken bliver glemt eller får lov at leve?
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45463526" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671973f72f264f38cd94c1cb/f3d22f221f771dc8ffc5b26bdd575b36b3ea524b48b6713563cdc04f762f51b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429417</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/roberta-flack-killing-me-softly-with-his-song-18452429417</link>
            <title>Roberta Flack - Killing Me Softly with His Song</title>
            <description>På en flyvetur tværs over USA falder sangerinde Roberta Flack tilfældigt over en sang, som bliver sunget af en ukendt musiker. På en måde gør den ikke meget væsen af sig, men er inderlig og sagte. Samtidig er der i sangen en sjælden tvetydighed som tryllebinder hende. En tvetydighed der handler om eviggyldige temaer som sorg og lykke og med det samme ved Flack, at hun også må indspille den. Det bliver starten på historien om en af soulmusikkens store klassikere, der også går hen og bliver helt central i en musikalsk bevægelse som indtager store dele af USA i 70erne. Uden Sidestykke dykker ned i historien om Killing Me Softly with His Song.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 13:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43668751" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fdc499ac68322c7b2b3955/6715ce00150ad86ab122801fdbdbff8bdb8ef6608120b3df5a997d3e4672a909"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429397</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/joseph-kosma-les-feuilles-mortes-autumn-leaves-18452429397</link>
            <title>Joseph Kosma - Les Feuilles Mortes/Autumn Leaves</title>
            <description>En komponist er under Anden Verdenskrig blevet sendt til det sydlige Frankrig. Han er jøde og har flere gange måtte flygte for sit liv. Nu sidder han i husarrest og er blevet forbudt at skrive og komponere musik. Tonerne i ham trænger sig dog på, og lige her i skæret af krigens monster skriver han et nummer, der ved første øjekast handler om hjertesorger og efterårets døde blade som symbol på kærlighed som er visnet bort. Men måske gemmer der sig i komponistens personlige historie en anden fortælling også? En lang mere rædselsvækkende en. 
Det her er historien om Josep Kosma og Les Feuilles Mortes, der på engelsk også er kendt som Autumn Leaves.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35897318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eb4e9cd9493418f1b24204/c5d3366645dce54fb38cf2892736ce1aefe1802e29abbecdd8b39910bae9b7a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429377</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/karen-joensson-hvorfor-er-lykken-saa-lunefuld-18452429377</link>
            <title>Karen Jønsson - Hvorfor er lykken så lunefuld</title>
            <description>I midten af 30'erne stiller en musiker et simpelt og alligevel stort spørgsmål, der handler om lykke. Et spørgsmål som stadig runger den dag i dag - måske fordi ingen rigtig kender svaret. Musikeren hedder Karen Jønsson, og hun bliver en af mellemkrigsårenes populære stjerner i Danmark. Hun kæmper sig frem i en underholdningsindustri, der er domineret af mænd, og hvor kun ganske få kvinder opnår status som både komponister og musikere. Det skal dog vise sig at have en bagside. En bagside der handler om tidens moral, familiens forventninger og jazzparnasset, som hun alt sammen har imod sig. Hun drømmer stort, men ender med stækkede vinger. Uden Sidestykke dykker ned i historien om Karen Jønsson og sangen Hvorfor er lykken så lunefuld.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42291510" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8da72482ba0ae17d0f9af/3b6d18a098dec5dfb86a5c565e29e50cdf5cb644fd6f44bacd127fcf131a594b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429357</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/aretha-franklin-respect-18452429357</link>
            <title>Aretha Franklin - Respect</title>
            <description>En sangerinde går ind i et studie i New York. Hun har rank ryg og hendes blik er direkte og fuld af attitude. 
Hun har hørt musikeren Otis Redding synge et nummer der hedder Respect, som hun også gerne vil indspille. Der er bare det ved det, at hun slet ikke kan forligene sig med teksten.
Otis synger nemlig om en kvinde, der skal respektere sin mand, når han kommer hjem fra arbejde. Men den her sangerinde vil gerne vender perspektivet og fortælle, hvordan tingene efter hendes mening bør være.
Spørgsmålet er hvad hun nu gør?
Det her er historien om Aretha Franklin og nummeret Respect, som kommer til at forandre soulmusikken for altid.
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Overby og Mikkel Bagger.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 13:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48418441" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc5941a127df4c0a3cb079/b7593169414caefa5208bffed3fdffff8812723d0e4499cea0f10f85e953488f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429267</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/lou-reed-walk-on-the-wild-side-18452429267</link>
            <title>Lou Reed - Walk On the Wild Side</title>
            <description>Året er 1972, og det er ikke nemt at være Lou Reed. To år forinden har han brudt med et af de mest indflydelsesrige bands i rockhistorien - The Velvet Underground. Nu står han uden penge, han har et stofmisbrug og for at gøre ondt værre, så har hans solodebutplade, som var udkommet kort forinden, fået en dårlig modtagelse.
Men hvad, han ikke ved endnu, er, at tingene lige om lidt kommer til at ændre sig, og at han står foran sit helt store kommercielle gennembrud. Det skyldes i høj grad en sang, der handler om alt det, man ikke siger højt i datidens USA. En sang, der tager dig med ind på en urban underside, hvor rå fortællinger blandes med storbypoesi.
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Christensen og Mikkel Bagger.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49415497" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667356f1584bf6e37523bdda/9e6c8540bd78b246aeca25d3f7c973947444fb4a803879aae74d1b42e76e53a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429247</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/ella-fitzgerald-sophisticated-lady-18452429247</link>
            <title>Ella Fitzgerald - Sophisticated Lady</title>
            <description>Ella Fitzgerald voksede op under fattige kår og blev som helt ung kastet ud i en dyb krise af sorg, da hendes mor døde i et biluheld. Flakkende omkring i tilværelsen oplevede hun både misbrug og vold, at være hjemløs og at arbejde for mafiaen. Lykken vendte til gengæld da hun som 17årig vandt en talentkonkurrence i Harlem. Her startede hendes livsbane indenfor musikken, hvor hun udvikler sig til at blive en af sin generations mest afgørende og største sangerinder. Men sin indlevende stemme indspillede hun i 1957 en sang, der på uforglemmelig vis maler et musikalsk portræt af en kvinde, der i sit indre bærer både længsel og savn. Spørgsmålet er om sangen har nogen forbindelse til Ellas egen historie?
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Christensen og Mikkel Bagger.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53321357" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6660e16d7937d2cab8c6c437/57de5bd93f0428ad4a4d39a3e4c38ace6913df431128a92348a7c62323931036"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/louis-armstrong-what-a-wonderful-world-18452429207</link>
            <title>Louis Armstrong - What a Wonderful World</title>
            <description>I midten af 1960erne blev USA mere og mere splittet som nation over emner som Vietnamkrig, borgerrettigheder, ligestilling og miljøødelæggelse. Landets byer blev ofte ramt af voldsomme og voldelige protester samtidig med at både politiske og samfundsmæssige konflikter voksede. Det affødte en gennemgribende uro og ængstelighed i befolkningen. Midt i dette virvar af kriser besluttede to sangskrivere sig for at skabe en sang, der kunne give noget håb og minde os om de mindste ting her i verden, der også er nogle af de mest dyrebare. Til at synge sangen faldt valget på en stemme, der gennem generationer havde vist en særlig evne til at samle folk på tværs af skel og uenigheder - Louis Armstrong.
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Christensen og Mikkel Bagger.</description>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41791563" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663bf6dd1962b7149f0d0295/eb712abe18565fac94b309b4089a77b872c2d9a1b2681100064d1a4769c24933"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/monica-zetterlund-sakta-vi-gaa-genom-stan-18452429187</link>
            <title>Monica Zetterlund - Sakta vi gå genom stan</title>
            <description>I 1961 står sangerinden Monca Zetterlund i et pladestudie. Hun skal til at gøre noget nyt, før har hun nemlig mestendels sunget på engelsk. Sunget de kendte jazznumre, som alle andre sangerinder. Men nu, nu ligger der materiale foran hende med hele ti numre. Alle på svensk. 
Et af de numre handler om byen Stockholm, om sene timer i en lysende blå sommernat, hvor man går langsomt gennem gaderne og få kys undervejs mens en tom sporvogn kører forbi. 
Hvad Monica ikke ved endnu er, at lige præcis det nummer kommer til at blive en af hendes mest elskede af publikum, hendes signatursang der rummer både swing og en særlig skandinavisk tone. 
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Christensen og Mikkel Bagger.
(Sendt første gang 5. maj).</description>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43316234" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66298308fb591ec44c9ca780/a5567a064b6ae60a9726698776719e9353c711a7464fde6fe3e1f78196f9f4eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429177</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/dave-brubeck-take-five-18452429177</link>
            <title>Dave Brubeck - Take Five</title>
            <description>I 1958 er den populære amerikanske gruppe The Dave Brubeck Quartet på en lang tourné, der tager dem til en række forskellige lande østpå. Under rejsen oplever de på første hånd andre musikkulturer og traditioner der for gennemgribende betydning for deres lyd fremover. Der er også her at orkesterleder Dave Brubeck en morgen i Istanbul hører nogle forunderlige taktarter, som slår benene væk under ham og som bliver en vigtig grundsten i verdens bedst sælgende jazznummer nogensinde Take Five.
Det handler om skævetaktarter, om at tage chancer, at give publikum noget andet end det de forventer og et verdensomspændende hit. 
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45424978" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662047e4fa3b49751e1f386b/b46b77ca4a53482517937e6de8ca1e17979dec82ada122c4087e419232ba8d51"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429167</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/billie-holiday-solitude-18452429167</link>
            <title>Billie Holiday - Solitude</title>
            <description>Billie Holiday kom frem i 30'erne som jazzens lysende stjerne. Hun spillede med alle de store, tog publikum med storm og ændrede jazzmusikken med sin rammende sang.
Men i 1954 er hun heroinjunkie og alkoholiker, hun har flere fængselsstraffe og voldelige forhold bag sig, og samtidig er hendes stemme begyndt at vise tegn på tilbagegang.  Der er mange, der mener, at hun ikke kan synge længere, og at hun har mistet sin stemmes skønhed og magi. Spørgsmålet er, om noget der er ødelagt, stadig kan være smukt?
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktører: Kasper Christensen og Mikkel Bagger.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40102153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66170dda642679cbc132049a/59df7077fb7b146a57d1e22d182fd505f216373698999f61fd2f42abf36fcda8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/getz-gilberto-the-girl-from-ipanema-18452429147</link>
            <title>Getz/Gilberto - The Girl from Ipanema</title>
            <description>To mænd sidder på Veloso bar ved den smukke Ipanema strand i Rio de Janeiro. De er ved at skrive musik til en musical, men der er noget der forstyrrer dem. Noget der fanger deres opmærksomhed. Det er den 17årige Helô Pinheiro, der dagligt passere forbi på sin vej gennem hverdagen og ikke mindst til havet. Netop denne pige og hendes svajende gang bliver inspirationen til en sang der starter en verdensomspændende feber - Bossa Novaen. Dette afsnit af Uden Sidestykke handler om brasiliansk samba, amerikansk jazz, forførende skønhed og om ungdom der svinder. 
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82081610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6604a7086f60e13132eb0aa6/e5733512dfe0e0775eac5d2c338de09687d6fa9bacf7d3d03c6dd509650977a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/nina-simone-sinnerman-18452429127</link>
            <title>Nina Simone - Sinnerman</title>
            <description>Nina Simone udgiver i 1965 en sang der skildrer en mands desperate søgen efter frelse, og som samtidig bliver billedet på menneskers kamp med og mod sig selv - den hypnotiserende Sinnerman.
Sangen trækker dybe rødder til gamle spirituals, men også til Nina Simones egen historie. Hendes mor var præst og allerede som 5årig akkompagnerede hun mores prædikener i kirken og ikke mindst vækkelsesmøder, hvor folk kunne bekende deres syndere.
Du kan nynne dem i søvne. Men hvilke fortællinger og budskaber gemmer sig bag? Hver uge retter Naya Buric spotlyset mod en sang uden sidestykke og folder historien ud.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60615241" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f231699e4d661d22194f19/8ca25da654b5668311fef69cf4342dcc0ea586dab3f81ab7d6ff61663a9f50d2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452429117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/uden-sidestykke/uden-sidestykke-2024/george-gershwin-summertime-18452429117</link>
            <title>George Gershwin - Summertime</title>
            <description>En ung komponist tager i 1934 til South Carolina for at finde inspiration til sit næste værk. Hvad han ikke ved er, at han skal til at skrive en af det 20. århundredets største og mest elskede sange. Hvad han heller ikke ved er, at han aldrig bliver gammel nok til at opleve sangens storhed. 
Uden sidestykke dykker ned i historien om George Gershwin og Summertime der på en gang er både melankolsk og håbefuld, dunkel og lysende.
Vært og tilrettelægger: Naya Buric.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 16:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82081611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e9b63d801170e5ce9920c8/e90c8926eb2e93a37c8078598b59af5d299469059f7a6e35650b725fc465adea"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
