<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tyran-ayatollah-khomeini/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tyran | Ayatollah Khomeini</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini-6640738988358</link>
        <description>Historien om den Islamiske revolution er et episk opgør mellem to meget forskellige mænd - Shahen Mohammed Reza Pahlavi og Ayatollahen Ruhollah Khomeini.
De har kun én ting tilfælles: De mener begge to at de er udvalgt af Gud til at herske over Iran.

I 1979 vælter Iran sin vestligt-støttede shah, Mohammad Reza Pahlavi. Han har i årtier, med forsøgt at modernisere Iran med vestligt tøj, sekularisme og væskt, men bag glimmeret vokser et had mod ulighed, tortur og de amerikanske olieinteresser som fylder rigligt. I skjul puster en turbanklædt præst i eksil til flammerne: Ayatollah Khomeini. 
Med løfter om demokrati, frihed og retfærdighed vinder han iranerne og verdenssamfundets hjerter, men da først præstestyret har taget magten, begynder henrettelserne, børnesoldaterne og brutal sharia-lov.
Det gamle Persien bliver centrum for en ny, radikal islamisme, der sender chokbølger gennem Mellemøsten og resten af verden. Irak går i krig. Israel og USA udpeges som fjender. Ayatollah Khomeini puster til religiøs radikalisering og med oprettelsen af Hezbollah lægger han kimen til en ny frontlinje der stadig hærger regionen i dag. Khomeini ses af sine tilhængere som en ny Mahdi - en messiansk skikkelse, der vil bringe retfærdighed før dommedag. Og i kulissen lurer Khomeinis drøm om et muslimsk kalifat der går langt ud over irans grænser, hvor HAN har patent på Guds ord.
Det er ikke bare iransk historie, det er begyndelsen på en ny æra, for hele mellemøsten og hele verden.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tyran-ayatollah-khomeini/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tyran-ayatollah-khomeini/image.jpg</url>
            <title>Tyran | Ayatollah Khomeini</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini-6640738988358</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/1-7-ayatollah-khomeini-16122693601</link>
            <title>1:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>Ayatollah Khomeini, rebel-præsten der ledte den iranske revolution med løftet om menneskerettigheder og demokrati, men som istedet indførte et brutalt præstestyre og sendte chokbølger af radikal islamisme gennem hele Mellemøsten.
Men før han rigtig får smag for offentlige henrettelser, stram sharia-lovgivning og hellig krig mod de vantro, er den unge Khomeini en hengiven religiøs lærd - opslugt af sin tro og overbevist om, at hans forbindelse til Allah er lidt tættere end de flestes. 
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.
DR Redaktør: Anders Eriksen Stegger.
Produceret for DR P3 af MonoMono.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40898172" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2fae753c04e7ed7e5b5a/11c218513af060c6caafeff38474904dcb350e451abc5e4696a69f80e2e7c1ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/2-7-ayatollah-khomeini-16122693602</link>
            <title>2:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>Khomeini har fået sig en dødsfjende: Shahen - Irans kejser!
Alt hvad Khomeini hader elsker Shahen. Med USA i ryggen strammer Shahen grebet om magten og forsøger at opbygge sin egen moderne drømmeversion af Iran. Men det gør bare Khomeini mere og mere vred, rapkæftet - og klar på oprør.
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53412921" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2faed01189ee7ac25a6d/f24f15b40dbade7814149aba880fc376e0117f5dda07d9ef8c3119be6b0772bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/3-7-ayatollah-khomeini-16122693603</link>
            <title>3:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>I afsnittet fremgik det tidligere fejlagtigt, at Khomeini levede i eksil i Tyrkiet i mange år. Det er ikke korrekt. Han opholdt sig i Tyrkiet i omkring ét år, hvorefter han flyttede videre til Irak.
Derudover nævnte vi et dødstal for Sorte Fredag på mellem 900 og 3000. De tal var baseret på nogle af de første meldinger, der senere har vist sig at være stærkt overdrevne. Senere opgørelser har estimeret dødstallet til under 100.
Begge oplysninger er nu rettet i afsnittet.
Vi beklager fejlene.

Det ser ud til at Ayatollah Khomeini har tabt kampen mod Shahen. Han sidder i eksil i et parcelhuskvarter i Tyrkiet og krydrer røv, imens Shahen bare har fuld fart på sin moderniseringsprocess i Iran. Men Shahens magt hviler på kviksand og det har Khomeini luret. Utilfredsheden i Iran vokser og Khomeini puster i al hemmelighed til ilden. Og en lind strøm af forbudte Khomeini-taler begynder nu at blive smuglet ind i Iran. Og her er noget for enhver smag! 
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.
DR Redaktør: Anders Eriksen Stegger.
Produceret for DR P3 af MonoMono.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50316922" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2fafee1ab3c69c90ed66/40ed7f198efdff5e0011168739773835ba12ff2ae3d159d25590f6da3b6468f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/4-7-ayatollah-khomeini-16122693604</link>
            <title>4:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>Fire personer, begravet i sand til brystet får kylet sten i hovedet til de dør. Velkommen til Ayatollah Khomeinis "nye og forbedrede" Iran. Det var ellers ikke lige det han havde lovet den iranske befolkning. Og kort efter begynder han også at fængsle og henrette mange af de folk der ellers hjalp ham med at få magten. Men den gamle mand beroliger masserne - det hele er klappet af med Gud, så de kan bare tage det roligt.
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.
DR Redaktør: Anders Eriksen Stegger.
Produceret for DR P3 af MonoMono.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38712251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2faed01189ee7ac25a7d/d579d97b10c7becc73c62e0f3b5c822f3ded566f95f344555bdbe76c289f8cb9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693605</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/5-7-ayatollah-khomeini-16122693605</link>
            <title>5:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>Khomeini er supertilfreds med sin revolution, så mens folk bliver skudt, stenet og hængt offentlige steder i Iran, begynder han at sprede sit glade budskab til nabolandene. Det ville jo være synd, hvis ikke alle muslimer fik lov til at opleve hans revolution. Men naboerne er ikke lige så begejstrede. Særligt én nabo bliver så rasende, at han går til modangreb! En gammel kending: Saddam Hussein!
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.
DR Redaktør: Anders Eriksen Stegger.
Produceret for DR P3 af MonoMono.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39839479" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2faeee1ab3c69c90ed3c/5f586eed725c36df67868b038309e25c33a723cb8f69c06003667d8b3ec3d702"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122693606</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tyran-ayatollah-khomeini/tyran-ayatollah-khomeini-18/6-7-ayatollah-khomeini-16122693606</link>
            <title>6:7 - Ayatollah Khomeini</title>
            <description>Er Khomeini måske udødelig? Man kan ikke være sikker. I rabiate kredse er man begyndt at hviske om at han godt kunne være mere end bare en klog mand? At han måske er en frelser! Og at alt det kaos der har spredt sig i Mellemøsten i virkeligheden er dommedag, der er nær!
Man kan godt argumentere for et dommedagsscenarie, men Khomeini er viser sig i sine sidste leveår mest af alt som en rigtig dårlig - og blodtørstig - taber. 
Manus og tilrettelæggelse: Barbara Warnøe og Emil Rothstein-Christensen.
Fortæller: Emil Rothstein-Christensen.
Musik og lyddesign: Mikkel Rønnau.
DR Redaktør: Anders Eriksen Stegger.
Produceret for DR P3 af MonoMono.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53394491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:696e2fb8d01189ee7ac25b31/fe543b0cb30811d1f3b05cdbecfc7673d5e594a6a2e5b4642a29c37189d51961"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
