<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/op-af-kaninhullet/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Op af kaninhullet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet-3596094914000</link>
        <description>Vores værter Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi er hoppet ned i et kaninhul på internettet fyldt med myter og konspirationer, inden de ved hjælp af eksperter, sund fornuft og videnskab forsøger at kravle op igen. Lykkes det? Lyt selv med.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 13:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/op-af-kaninhullet/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/op-af-kaninhullet/image.jpg</url>
            <title>Op af kaninhullet</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet-3596094914000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-2-jan-2024-16122393141</link>
            <title>Tirsdag 2. jan. 2024</title>
            <description>I dagens afsnit kaster vi et tilbageblik på det sidste halvandet års Op af Kaninhullet. Og det gør vi af en grund - For Op af Kaninhullet er simpelthen blevet sat på pause... 
Mor og far skal skilles, og det har intet med jer lyttere at gøre - Tværtimod vil vi gerne sende et stort tak til alle jer trofaste lyttere, der nu kun kan stå som skilsmissebørn og håbe at DR og Op af Kaninhullet en dag finder sammen igen, mens I lytter til det sidste afsnit af Op af Kaninhullet (...for nu).
I ægte Power Rangersk stil, formedes en trio af bibelske dimensioner, den skæbnesvangre august-dag i 2022. Men hvad skal der blive af denne trekløver nu? Det snakker vi bl.a. om, imens vi hører highlights og udveksler indtryk i dette gravølsindbydende afskedsafsnit. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60171116" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d7892ee122ec54e72d/1f1a3392e4b7351cf56d02b6109a8fb6305b33745e9a2c319c069aa463c88347"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393140</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-19-dec-2023-16122393140</link>
            <title>Tirsdag 19. dec. 2023</title>
            <description>Hvad hvis julemanden ikke bare er en gammel myte? Hvad hvis julemanden ikke blev skabt af Coca Cola? Hvad hvis ideen om julemanden i virkeligheden opstod i et svampetrip i de dybe skove i Lapland?
Ja... Jamen det lyder skørt, men hør her; I Lapland, for flere hundrede år siden, var der tradition for at spise den psykedeliske røde fluesvamp. Disse røde svampe har hængt til tørre på et nåletræ, før de så blev lagt ned i en stor brun sæk. Herefter blev de bragt til dig af en shaman med langt skæg og, for fejring af den røde fluesvamp, er han klædt i rødt. Ikke nok med det, så kom han ind i dit hjem gennem skorstenen, da døren ofte var sneet til.. 
Parallellerne mellem julen og svampetrippene laplændere vil altså ingen ende tage, så derfor undersøger vi i denne tirsdags "Op af Kaninhullet" de psykedeliske rødder af julemyten!
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63384044" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d8e548dfbdc246eb71/48da47612509430bbc590ee811a3021a8c82cd9741ab5abaaee8f2b754d2bc04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393139</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-12-dec-2023-16122393139</link>
            <title>Tirsdag 12. dec. 2023</title>
            <description>En ven af programmet, Lars Messerschmidt - Danmarks eneste eksorcist, sagde engang at yoga åbner en dør til noget du ikke kan kontrollere, og så vil det kontrollere dig. Hvilket måske er nemt umiddelbart at trække på skuldrene af. 
Men en opmærksom lytter, Bastian, har skrevet ind og fortalt os om "Kundalini yoga" - En yoga der er udviklet til at vække din kundalini, som er en spirituel energi der sidder på rygraden. 
Folk på internettet skriver, at de har haft forfærdelige oplevelser med denne type yoga. De har fået angst, depression og generelt bare får det overvældende dårligt - Nærmest som at de har åbnet en dør til noget de ikke kunne kontrollere, men som nu prøver at kontrollere dem...
Dette dykker vi ned i i denne tirsdags "Op af Kaninhullet" !
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55674284" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d9c7644ff3cc58a9fe/e06881f420b695f825aefe8f258b84352182019660e9d2abce132d66e9080654"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393138</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-5-dec-2023-16122393138</link>
            <title>Tirsdag 5. dec. 2023</title>
            <description>Fra et darwinistisk synspunkt klarer vi mennesker os meget godt - Men måske lidt for godt? For overbefolkning har de seneste 20 år været på manges læber og har i takt med klimakrisen gjort sit indtog i den offentlige debat; Har vi inviteret for mange mennesker til den fest vi kalder livet? Er der mad og drikke nok til alle vores gæster? Kan vi overhovedet være her?
Og så igen, sidder den mest ressourcestærke gæst til festen mon ovre i hjørnet og gemmer på alle saltstængerne? Er det bare fordi han ikke vil dele? Er overbefolkning virkelig bare endnu en skræmmekampagne fra verdens magtelite, for at undgå en omfordeling af goderne? 
De spørgsmål, og meget mere, dykker vi ned i, i denne uges Op af Kaninhullet!
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61733228" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d9892ee122ec54e736/bb5eaedc4da106cd470a3ec10977ee3f96a85111e65208d9606a53573224f49c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-28-nov-2023-16122393137</link>
            <title>Tirsdag 28. nov. 2023</title>
            <description>Få ting i livet er sikkert; vi skal alle dø, lysets hastighed er konstant og tid er lineært... eller hvad? Tidsrejser påvirker vores grundlæggende forståelse af virkeligheden, og derfor er dagens emne ikke alene er et af de mest komplekse i Op af Kaninhullet, men også et af de mest spændende og indviklede emner i videnskaben generelt.
For døren er måske ikke helt lukket for tidsrejser, set fra en fysisk synspunkt - Men betyder det, at vi kan rejse frem i tiden og se næste uges lotto-tal? Kommer vi nogensinde til at se en Delorean? Og er der allerede nogle, der rejser i tiden i dette sekund? Alt det, og meget mere, dykker vi ned i i denne uges Op af Kaninhullet...
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59497196" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803dec7644ff3cc58aa1a/18aa3de846f41dd5b82849c13ef28fa50461851871eef4b43b64aa8fd5f3d7ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-21-nov-2023-16122393136</link>
            <title>Tirsdag 21. nov. 2023</title>
            <description>I en tid med politikerlede, mistillid til myndighederne, alternative fakta og mistro til medierne er det relevant at stille spørgsmål ved konspirationsteorier generelt. Er de et nødvendigt onde i 2023? Er det et symptom på tidsånden? Eller er de pauseklovnen, der skal distrahere os fra, hvad der i virkeligheden foregår bag bagtæppet i det globale magtcirkus? I dagens afsnit kigger vi indad for at finde ud af om vi, som konspirationspodcast, egentlig gør mere skade end gavn. Med telefonen som den undersøgende spydspids, vil vi høre eksperter på konspirationsområdet, om vi er folkets sidste bastion i en verden i forfald eller blot en proxy-podcast som DR bruger som decoy, når de lyver for befolkningen.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65272172" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803dc5c376d18d9ca7e6a/51aef8bf984a9b0f6ea3ac512899835f114e7c0becde8c05af15b9b5cb53569e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-14-nov-2023-16122393135</link>
            <title>Tirsdag 14. nov. 2023</title>
            <description>Aum Shinrikyo. En dommedagskult ansvarlig for det dødeligste terrorangreb i japansk historie. Kommanderet af kultens leder, Shoko Asahara, spredte medlemmer af Aum giftig nervegas i en metro i Tokyo i 1995, hvilket resulterede i 13 dødsfald og 50 sårede. 
Men var dette det farligste projekt Shoko havde i støbeskeen? Hvorfor havde hans dødskult pludselig en kæmpe kvægfarm i Australien? Hvorfor fløj de SÅ mange kemikalier til den farm? Fremstillede Aum Shinrikyo i virkeligheden atomvåben i terror-øjemed på farmen? Og kunne et mystisk jordskælv i området have været en prøvesprængning?
Alt det, og meget mere, dykker vi ned i, i denne uges Op af Kaninhullet...
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65625499" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d4c7644ff3cc58a9de/0f8cf666c2beba34efbdb84b3be72b8046cc7a71f72e782c37c7f005a6d88aa6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-7-nov-2023-16122393134</link>
            <title>Tirsdag 7. nov. 2023</title>
            <description>I august 2023 var Maui og dens beboere offer for den værste skovbrand i amerikansk historie. Det, vi ellers kender som en grøn og frodig ferieø, blev i 11 dage ét stort flammehav, der kostede omkring 100 mennesker livet og over 2000 mennesker deres hjem. Men i ruinerne, mellem de visne palmeblade og sodskadede armeringsjern, opstod en teori; for hvem stod til at vinde, i denne ellers tragiske situation? Nu hvor øens fattige indbyggere er hjemløse, hvad sker der så med deres ejendom? Ville det være helt utænkeligt at øens rigere husejere, som Oprah Winfrey, The Rock og Steven Tyler, ville opkøbe de nu ubeboelige grunde, som måske ikke var til at få fingrene i før? Og hvorfor er deres egne huse egentlig ikke brændt ned? Er det næsten lidt for godt til at være sandt? 
I dagens afsnit vil vi undersøge om hvorvidt brandene på Hawaii blev startet, lige dele bibelskt og kolonialistiskt, af øens rige indbyggere, med en blå rumlaser, hvilket ville forklare hvorfor blå biler, blå parasoller og Oprah's blå hus forblev uberørt, af den ellers nådesløse skovbrand...
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77372443" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803dc892ee122ec54e74b/a2b897e251bc53c751adfdfce5ee85998de2a4e96b03681fabd35e340480cc0d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-31-okt-2023-16122393133</link>
            <title>Tirsdag 31. okt. 2023</title>
            <description>Vi skal alle dø - Men hver tiende skal lige opleve en nærdødsoplevelse inden... Altså en oplevelse hvor man har været døden nær, eller måske endda været livløs i en kort periode. Disse er ofte beskrevet som fredfyldte, frygtløse og varme med et hvidt lys imens livet passerer revy... Men hey - Hvorfor er historierne om nærdødsoplevelser så ens? Hvad er det hvide lys, folk oplever i det hinsides? Og er nærdødsoplevelser i virkeligheden et bevis for livet efter døden? De spørgsmål prøver vi, med hjælp fra vores eksperter, at besvare i dagens afsnit!
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77365531" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d6c7644ff3cc58a9e9/75b8da7e15abc50c58da178cb839d8227105dd4cc59aba2d5af023f0bb227b31"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-24-okt-2023-16122393132</link>
            <title>Tirsdag 24. okt. 2023</title>
            <description>Er det en el-bil? Er det et af aksestyrkernes våben i Red Alert? Nej - det er Nikola Tesla; din yndlings videnskabsmands yndlings videnskabsmand!
Uden Nikola Tesla ville vi ikke have vekselstrøm, transformere, induktionsmotorer og meget, meget mere. Kort sagt var han, i sig selv, en af de vigtigste motorer for den moderne verden, vi kender i dag.
Som mange andre, der var foran deres tid, er han husket som et multitalent, en maestro og et unikum i sit fag... Men hvad vidste Nikola egentlig, som vi andre ikke vidste? Hvorfor mente han at vi kunne lave jordkloden til en uudtømmelig gratis energikilde? Hvad mente han med at de gamle egyptere brugte pyramiderne som kæmpe batterier? Plottede efterretningstjenester på at få fingrene i hans formodede dødsstråle? ...Og hvad var det helt præcist, han lavede med de duer? 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85663963" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803de5c376d18d9ca7e76/9c487893c6a776421cbd35d22a50615ca415041e0d71b728809e360b3f46faa3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-10-okt-2023-16122393131</link>
            <title>Tirsdag 10. okt. 2023</title>
            <description>Det er endnu engang blevet tid til, at vi kommer ned i kaninhullet. Med nysgerrighedens pandelampe fyret godt op og mistænksomhedens karabinhager fæstnet, dykker vi derfor i dag ned i vores DM på Instagram på udkig efter jeres teorier, konspirationer og beretninger. I dagens afsnit fortæller en håndfuld lyttere om bl.a. en vaskeægte UFO-sighting på dansk jord, beviset for at vi ikke er alene i universet og infrastrukturel svigt på Lolland...
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68276827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d85c376d18d9ca7e56/5fea3487d9c243dc0011f8e2b5b84085644d3fd003dcf6a3866f038b1d2e49eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393130</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-3-okt-2023-16122393130</link>
            <title>Tirsdag 3. okt. 2023</title>
            <description>Udover at være USA's måske største politiske powercouple, så er Bill og Hillary Clinton også omdrejningspunkt for en konspirationsteori... En teori der endda ikke er grebet ud af den blå luft; for mystisk mange mennesker dør nemlig omkring Bill og Hillary.
Listen med mystiske dødsfald er lang, men variationen i deres afgang er snæver: "Du burde ikke kende SÅ mange der har begået selvmord"lyder det bl.a. i én af dagens klip, hvilket indrammer mystikken omkring det præsidentielle powercouple perfekt...
Dette dykker vi ned i i dagens afsnit af Op af Kaninhullet; Hvorfor dør så mange omkring Bill og Hillary? Var Epstein på listen? Og har folk, der søger magten, måske bare en kynisme i sig, der driver dem til at gøre vanvittige ting?
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76786075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d6892ee122ec54e726/82e8eee372e9ef5fc32cd478513e9e00824410a0e3060edae2e8be216b38015c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393129</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-26-sep-2023-16122393129</link>
            <title>Tirsdag 26. sep. 2023</title>
            <description>"Måske vil du bare sige, at det er pjat og gammel overtro, at mennesker, som der hviler en forbandelse over, ved fuldmåne bliver forvandlet til varulve?" 
Sådan starter en klassisk fortælling om varulve. Men selvom den fortælling måske løber med en halv vind, undersøger vi i dagens afsnit lige dele varulvens eksistens, dens historiske relevans samt dens religiøse kontekst. Hvordan dukker de op i næsten alle kulturer gennem historien? Hvorfor er de i historier, helt tilbage fra da mennesker lærte at fortælle dem? Og kan vi egentlig være 100% sikre på, at de ikke eksisterer?
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68788891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803da892ee122ec54e740/714646fd3b12993017a76d58af9e63f550117ce5d2201aa3dbc4cdf06f38905e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393128</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-19-sep-2023-16122393128</link>
            <title>Tirsdag 19. sep. 2023</title>
            <description>I Antarktis gemmer sig en dyb hemmelighed; Udover (angivelige) pyramider, elefanter, tabte civilisationer og nazi-baser, ligger IceCube Neutrino Observatory dybt begravet under isen. En gigantisk neutrino-detektor, der er mere end blot et videnskabeligt instrument. Nogle siger, at det er et våben i sig selv...
En af disse er Eric Hecker, tidligere VVS og firefighter for Raytheon på Antarktis. Dagens afsnit udspringer fra et interview med ham om hans opdagelser ved neutrino-observatoriet og hvordan det bl.a. er blevet brugt til at skabe jordskælv rundt i verden.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67705435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803ddc7644ff3cc58aa15/6808310619d66a7a6460e88ac86b76794dea25c3581ed59c2b083414d8995381"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-12-sep-2023-16122393127</link>
            <title>Tirsdag 12. sep. 2023</title>
            <description>Hvornår døde Nelson Mandela? Har Peter Pedal en hale? Er spidsen af Pikachu's hale sort?! Smiler Mona Lisa?! Svarene på disse spørgsmål er i sig selv ligegyldige, for det er nemlig tvivlen om dem, der er lige dele mystisk og opsigtsvækkende... 
Hvad er det helt præcist, der sker, når flere hundrede tusinde mennesker husker at have set Nelson Mandelas begravelse i 1980'erne, når han faktisk døde i 2013? Eksemplerne på disse dissonanser i vores tidslinje er mange, men teorierne er få...
I dagens afsnit forsøger vi derfor at afdække mysteriet om Mandela effekten ved bl.a. at høre Troels Christian Petersen, professor i partikelfysik, om han er delvist skyldig i at rive et hul i vores dimension, da han var med til at tænde LHC acceleratoren ved CERN i 2008.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76297051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803dbe548dfbdc246eb80/15cbda711064594c217da9977a21e196af5a8caf635db11f8e3fae7273446854"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393126</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-5-sep-2023-16122393126</link>
            <title>Tirsdag 5. sep. 2023</title>
            <description>Bevæbnet med et Oujia-board og stearinlys , drager vi ned i ugens kaninhul - Ånden i glasset! Er der virkelig en ånd i det glas? Hvis ikke, hvad var det så helt præcist der skete, da man legede det som barn? ...og er det egentligt farligt? 
Alt dette, og meget mere, søger vi svar på hos ugens eksperter, der bl.a. består af Danmarks eneste eksorcist, en ekspert i det okkulte og Masouds ekskæreste. Med disse eksperter i ryggen, slutter vi denne tirsdags "Op af Kaninhullet" af med selv at være prøvekaniner, når vi spiller ånden i glasset!
Lyssky kræfter er måske ude efter denne podcast, men dette afsnit er hjemsøgt af helt andre mørke kræfter...
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59647771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d8c7644ff3cc58a9f4/c20c6ab6cf4c2633ea6bc9bfb6860ac23d1cac8d1700788a997612fb77e1a8eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-29-aug-2023-16122393125</link>
            <title>Tirsdag 29. aug. 2023</title>
            <description>UFOer er blevet mainstream! Men hvad er egentlig mest sandsynligt: At vi har besøg fra det ydre rum eller at det hele er en illusion orkestreret af mørke jordiske kræfter for at undertrykke os?
Vi skal vidt omkring i dagens afsnit, hvor vi befinder os i et kaninhul, som vi virkelig nyder at være i, og ikke er meget for at skulle op ad igen - nemlig PROJEKT BLUE BEAM. Project blue beam kort forklaret (det kan man ikke, lyt selv med) er en teori, der går tilbage til 1994, som konspirerer omkring fire faser, der vil indikere en (falsk) UFO invasion skabt af NEW WORLD ORDER, der skal sætte frygt i os og dermed opløse alle religioner og skabe en ny verdensreligion anført af ANTICHRIST - Alt sammen for at undertrykke os alle. Hop med! Psssst! Lyt helt til ende for at få det hele med.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83239003" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803d7e548dfbdc246eb6a/8e7f3235d14763034ed59fcae156e5f563e9daa59e0c496ee933fb932996c3eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-22-aug-2023-16122393124</link>
            <title>Tirsdag 22. aug. 2023</title>
            <description>I dagens kaninhul støder vi på en omdiskuteret film, der først og fremmest gjorde os alle meget utilpasse, da vi skulle se den til dagens program. Den handler nemlig kort fortalt om human trafficking af børn... Filmen er blandt andet blevet beskyldt for at være lavet af QAnon - en politisk bevægelse - for at understøtte deres teori om en pædofiliring, som vi tidligere har talt om i et afsnit. Er det tilfældigt, at der flere gange har været tekniske problemer midt under filmvisningen i flere amerikanske biografer? Filmen er lavet for fem år siden, men er først publiceret nu. Hvorfor var der ingen medier, der ville udgive filmen? Og hvad har Mel Gibson med det hele at gøre? Lyt med, når vi endnu engang forsøger at finde hoved og hale i et mørkt (og ikke ret behageligt) kaninhul. Lad os komme op igen! 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60787099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64a803df5c376d18d9ca7e80/557cf0e6cf56bb167313f4425e2f6a16c008817dee3cbf5739ba5eb34aa16a8d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-15-aug-2023-16122393123</link>
            <title>Tirsdag 15. aug. 2023</title>
            <description>Så er vi er tilbage fra sommerferie og klar til at lede efter UFO'er på himlen, reptiler i regeringen og microchips under vores allesammens hud. "Kaninhullerne" løber vi ikke tør for, for i en verden som vores, bliver der hele tiden gravet nye og dybere huller og i dette afsnit vil vi løfte lidt af sløret for det du kan se frem til i denne sæson. Lyt med (... for hvert afsnit kan blive vores sidste ....).
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50541787" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e1d3661311c2ad4e31/fcc93ff3ba647edbe83b60c8c452f185718ecab9dbdc029b171df8470ce05e39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393122</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-27-jun-2023-16122393122</link>
            <title>Tirsdag 27. jun. 2023</title>
            <description>Vi er nået til det sidste afsnit "Op af kaninhullet" ... Inden sommerferien altså. For vi vender skam stærkt tilbage. Men for denne gang wrapper vi sæsonen i dagens afsnit, og derfor tager vi på en grundig rundtur i alle jeres huller, eller så mange vi kan nå! Kaninhuller som I har tippet os om og bedt os kravle ned i og selvfølgelig op igen - Det gør vi i dag. Kom med! Og husk: Vi vender tilbage med alle mulige og umulige, skøre, fascinerende og dybe kaninhuller til august. God ferie fra Fuhlen, Masoud V og Christian "Sassy" Frederiksen 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60685723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182ecd3661311c2ad4e71/1f29c626e888823e2b1f293b9565a187ba3d3da3bc384350e8c601d7faa31aff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393121</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-20-jun-2023-16122393121</link>
            <title>Tirsdag 20. jun. 2023</title>
            <description>Forskning er begyndt at se ind i om psykedeliske stoffer kan gøre en positiv forskel, når det handler om psykiske lidelser. Det lyder jo slet ikke så skørt. Men det er ikke det eneste, der bliver spekuleret i, og her er vi ude i noget, der er lige noget for os. For er der egentlig nogen, der er ved at afsløre, at vi slet ikke findes, men at vi alle sammen bare er på et langt (eller kort) DMT trip? Og hvem skal i så fald bevise det? Det lyder vildt, så det skal vi selvfølgelig dykke ned i. Vi skal på en tur, og I skal med. Hold fast. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78133915" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e9d674a2f103e65107/18ea17277c77765b1c01c91b31b9d9625957b471d7f2e1048d516db6ece8898c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393120</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-13-jun-2023-16122393120</link>
            <title>Tirsdag 13. jun. 2023</title>
            <description>I sidste uge kravlede vi på jeres opfordring ned under jordoverfladen i et kaninhul fuld af overbevisende påstande, der taler for at jorden måske slet ikke er rund, men flad. Nu har vi rodet rundt dernede i en uges tid, og vi vil i denne omgang forsøge at komme op igen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77466907" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e7d3661311c2ad4e55/14f5cf783404c633127634216c9d8e1770f9ed4886f79ddd96c37516cb137bcf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393119</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-6-jun-2023-16122393119</link>
            <title>Tirsdag 6. jun. 2023</title>
            <description>Vi tager os, langt om længe, vil nogen mene, af det muligvis mest efterspurgte emne i podcastens levetid: Flatearthers.
Er jorden flad og ikke rund? Det vil vi forsøge at blive overbevist om i denne uge, hvor vi ikke skal op, men ned i kaninhullet. Hop med! Inden vi i næste uge måske kravler op igen. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:07:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="97222555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e4d674a2f103e650ea/43d3ba8550829ced5bc28e4765e964376ea447c0fbaf879b4d038e13432764c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393118</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-30-maj-2023-16122393118</link>
            <title>Tirsdag 30. maj. 2023</title>
            <description>Vi sætter kurs mod Egypten, for internettet har den seneste tid været fyldt med kaninhuller i forbindelse med en ny og meget omdiskuteret dokumentar (som i virkeligheden er et dokudrama) på streamingtjenesten Netflix, der måske/måske ikke har pillet ved dronning Kleopatras hudfarve og genetiske baggrund. Vi dykker ned i kaninhullet og forsøger at blive klogere på, hvor frustrationen kommer fra, men også hvor spekulationerne er opstået. Er det vigtigt, hvilken farve hud hun havde? Og i så fald hvorfor? Hvem har ret? Spørgsmålene er mange. Vi forsøger at blive klogere i ugens afsnit. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 30 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59155291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e3d674a2f103e650dd/442793ba975963ed7915ec6406b856fae1a5356f88a497c51a606ea4f55ef2d1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-23-maj-2023-16122393117</link>
            <title>Tirsdag 23. maj. 2023</title>
            <description>Det var simpelthen for stort et kaninhul til, at vi kunne komme ordentligt op i sidste uge, så derfor tager vi lige en runde mere. Vi snakker i dagens afsnit med en anonym kilde, som vi blev tippet om i forrige afsnit, og så får vi også fat i Frederiksens fætter, der er spionforsker og derfor ved en hel del om operation Gladio. Kom med ned i og forhåbentlig op af det dybe italienske hul ... 
Værter: Masoud Vahedi &amp; Christia Frederiksen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 23 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46232155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e1d3661311c2ad4e2d/9fbf3731b312f25ef542c5a5c2aba6924a83dbec4392232a556f487e6dbc831b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393116</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-16-maj-2023-16122393116</link>
            <title>Tirsdag 16. maj. 2023</title>
            <description>Vi er havnet i et gigantisk kaninhul - Operation Gladio som får os vidt omkring fra terrorangreb i Italien, paramilitære grupper i Vesteuropa (herunder Danmark), kommunismeforskrækkelse i USA og hemmelige spionnetværk.
Operation Gladio var en hemmelig paramilitær operation, der blev udført af NATO og flere vestlige efterretningsorganisationer under den kolde krig.
Formålet med Operation Gladio var at oprette og træne hemmelige paramilitære enheder i forskellige europæiske lande, som kunne fungere som "stay-behind" netværk i tilfælde af en sovjetisk invasion eller kommunistisk magtovertagelse. 
Disse enheder skulle udføre sabotage, guerillakrigsførelse og efterretning mod fjendtlige styrker bag fjendens linjer.
Operation Gladio blev officielt afviklet i 1990'erne, men der er mange spekulationer og kontroverser om operationens aktiviteter. 
Nogle hævder, at disse hemmelige enheder blev involveret i forskellige ulovlige og destabiliserende aktiviteter, herunder politiske mord, bombninger og terrorhandlinger, som blev tilskrevet venstreorienterede og kommunistiske grupper.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69550939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182f1d674a2f103e65137/52094abd74715a8cc408520c72fdc56d60b076e7d4a699f10b747acec68c18b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-9-maj-2023-16122393115</link>
            <title>Tirsdag 9. maj. 2023</title>
            <description>Edderkopper på størrelse med fugle, en meget mærkelig accent, sjældne dyr, ubehageligt varmt vejr... Det kan ikke være et rigtigt sted?! Ikke hvis man spørger skotske "RagReynolds", der mener, at Australien overhovedet ikke findes. Vi har set hans videoer og må sige at mange af hans argumenter slet ikke lyder helt ved siden af. Vi tager også en snak med ham i dagens afsnit, hvor han virkelig får os ned i et kaninhul downunder. Kommer vi op? Vi giver det et skud sammen med vores eksperter, heriblandt selveste Søren Sørensen (hvem ellers?!).
Værter: Masoud Vahedi &amp; Christian Fuhlendorff.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54547291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e0d3661311c2ad4e28/b76221fb5726d381dd7af3d099f7f6b4371ae97dea181a76b7889b77043a0a46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-2-maj-2023-16122393114</link>
            <title>Tirsdag 2. maj. 2023</title>
            <description>Illuminati, satanisme, børneblod, en mafia, der smugler kokain... teorierne er mange, når det kommer til frimurerlogen, og vi dykker ned i dem alle i dagens afsnit. OG tager, foruden en snak med vores trofaste eksperter, også en lytter med, der ved noget om frimurerne i Aarhus...
Lyt med, når vi dykker dybt ned i et kaninhul gravet af frimurere. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 02 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67320091" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e5d3661311c2ad4e4b/cee66b4f20e41a8793728a8a41de2689e08223014a0b0aae28d84c16141666ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-25-apr-2023-16122393113</link>
            <title>Tirsdag 25. apr. 2023</title>
            <description>Styrer du selv din skæbne eller er det i virkeligheden planeternes og Solens bevægelser og indbyrdes positioner, der påvirker din personlighed? Vi er hoppet ud i et stort sort kaninhul ude fra verdensrummet med en masse spørgsmål: Hvorfor er astrologi blevet så kæmpestort igen? Hvor stammer det fra? Og hvad er det egentlig man tror på, når man tror på astrologi? 
Vi undersøger om der er noget rigtigt i astrologien eller om det bare er noget nogle smarte typer har fundet på for at dulme den menneskelige meningsløshed eller endnu værre - for at snyde eller kontrollere os? 
Værter: Christian Frederiksen, Masoud Vahedi og Christian Fuhlendorff.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65764891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e2d674a2f103e650d6/9dd39205317179702c00f64a399c5b6230af406b4e9c4aa655070ca727871337"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-18-apr-2023-16122393112</link>
            <title>Tirsdag 18. apr. 2023</title>
            <description>Vi har åbnet indbakken og kan konstatere, at der findes mange flere dybe og skøre kaninhuller derude, som vi slet ikke selv er faldet helt ned i endnu. Men det er en masse af vores lyttere, heldigvis. I denne uge hopper vi med derned og besøger blandt andet teorien om, at fugle i virkeligheden er robotter, der overvåger os, at Australien slet ikke findes, at Corona kom fra et laboratorie (I kender den nok) noget om Area 51 og en masse mere... Kom med! 
Værter: Christian Frederiksen, Masoud Vahedi og Christian Fuhlendorff.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57336283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182dcd674a2f103e650bb/9cbcb7f49a8a3a6b6445fcb0045ccbcdfa064bb5f0c750f8e879735ddd16d752"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-11-apr-2023-16122393111</link>
            <title>Tirsdag 11. apr. 2023</title>
            <description>Store (stygge?) virksomheder, der ejer verdenens største brands og med blandt andre Larry Fink i front derfor mere eller mindre styrer hele l*rtet?! 
Det lyder muligvis skørt, men lyder det også urealistisk? På en måde ikke... Vi har sat os godt til rette i ugens kaninhul og kravler langsomt mod udgangen. Hvor langt når vi? 
Værter: Masoud Vahedi, Christian Frederiksen og Christian Fuhlendorff.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:00:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="525403" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e0d674a2f103e650ce/c657c2a5ffc2863dcd7a796cef9588b4db3c2b8565ed5869ca4c89297f69729e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-28-mar-2023-16122393109</link>
            <title>Tirsdag 28. mar. 2023</title>
            <description>I denne uge graver vi dybt, for vi skal langt væk hjemmefra. Kaninhullet er nemlig havnet i Kina. 
Kina har ry for til mange skøre historier og konspirationer, så vi er selvfølgelig dykket ned i nogle af dem. Vi taler Tik Tok, økonomi, systemet, censur ... Der er nok at tage af. Holder noget af det overhovedet? Hvor stammer det fra? Er det et stort tosset kaninhul fuld af flagermus og censur, som vi nemt kan komme op af igen eller skal vi blive hængende lidt endnu ? 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen. 
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73418779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182dcd674a2f103e650b9/fd625cda9c3f38d562f581a908ae220ab1d7180e9adcb0948aab41d0fbf97614"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-21-mar-2023-16122393108</link>
            <title>Tirsdag 21. mar. 2023</title>
            <description>Kæmpe store mønstre på kornmarker skabt af... Ja, af hvad egentlig?! 
Rumvæsener? Et naturfænomen? Hunde påvirket af stoffer? Eller er de skabt af spøgefulde mennesker? 
Forklaringerne er mange og alle ret spændende og gode. Men hvad er mest plausibelt? Vi spørger os lidt omkring og bliver måske (måske ikke) fulgt vel op af ugens kaninhul...
Værter: Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56789083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182edd3661311c2ad4e79/f26feaf889fa79ab88be689084e8b8044755e6c0c9659c519e8431b91cbb9a46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-14-mar-2023-16122393107</link>
            <title>Tirsdag 14. mar. 2023</title>
            <description>Er vi rumvæsener? Altså er det liv, vi kender, slet ikke opstået her på jorden, men ude i rummet og efterfølgende bragt hertil? Det findes der flere argumenter for... Dem er vi selvfølgelig dykket ned i til dagens afsnit, hvor vi som sædvanlig forsøger at finde en vej op af kaninhullet sammen med nogle, der er meget klogere end vi er ... 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70310683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e5d3661311c2ad4e45/eff0db8c698e7670a488d9e640dce7647c1c658ac10139920a8afe254e191e7a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-7-mar-2023-16122393106</link>
            <title>Tirsdag 7. mar. 2023</title>
            <description>Den dømte sexforbryder og heftigt diskuterede rigmand Jeffrey Epstein begik i 2019 selvmord ved hængning i sin celle i New York. Eller gjorde han? Ikke hvis man skal tro størstedelen af de videoer, vi har brugt den sidste uges tid på at dykke dybt ned i. 
Det hele er meget meget mistænkeligt, og vi forsøger at gennemgå de mange påstande og teorier omkring den "Filthy rich" sexforbryders død - og vil selvfølgelig med hjælp fra vores eksperter gøre alt for at komme op og ud af dette omdiskuterede kaninhul... 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57208987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182efd674a2f103e6512b/b15a3eec7f30d555cfcf39742e1783bf6bca5988a0cc6350e2048a2d6c79b801"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-28-feb-2023-16122393105</link>
            <title>Tirsdag 28. feb. 2023</title>
            <description>Nogle kaninhuller er sværere at komme op af end andre ... 
Sådan et hul er vi havnet i denne gang. Noas ark er (åbenbart) ikke kun en historie fra Det Gamle Testamente. I hvert fald ikke hvis man skal tro på de mange teorier og fortællinger vi er stødt på i ugens løb. 
Der er for eksempel af en amerikansk arkæolog, der har fundet resterne af noget, der godt kunne have været en ark på et tyrkisk bjerg. Og det er ikke kun os, der bliver hængende i ugens kaninhul - Det lader nemlig til, at flere af eksperterne i dette afsnit glædeligt hopper ned til os.  
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Lyd &amp; klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64444699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182dfd3661311c2ad4e1f/ff7f5eaec097af1ceaf36b0fa13cc222b4c813b6b824349e489e9ae0ac60a98d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-21-feb-2023-16122393104</link>
            <title>Tirsdag 21. feb. 2023</title>
            <description>Nogensinde hørt om Skinwalker ranch? Det får du mulighed for nu ... Vi er midt i 1990'erne, da en amerikansk familie flytter ind på en ranch i det nordlige Utah, og mystiske væsener og overnaturlige begivenheder pludselig bliver hverdag for familien, indtil de flytter, og gården overtages af fire videnskabsmænd... Dagens episode er lidt anderledes, og kan muligvis ende med at give flere spørgsmål end svar. Denne gang forsøger Masoud nemlig at hive Christian Frederiksen med ned i et bizart kaninhul om Skinwalker ranch. 
Værter: Masoud Vahedi &amp; Christian Frederiksen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65787931" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e2d3661311c2ad4e33/e48b585051527aad887f6c1f6ac9fd6a9f87e5aabb0edebbb229ad8e723999f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-14-feb-2023-16122393103</link>
            <title>Tirsdag 14. feb. 2023</title>
            <description>Ideen om en kæmpe menneskelignende behåret skabning, der bor i skoven og i bjergene er lige dele fascinerende og skræmmende. Men findes Bigfoot? Og hvad med Yetien? Hvilken af de påståede væsener er mest plausibel, og hvad er forskellen på de to overhovedet? Og hvis ingen af dem findes, hvad er det så, der lurer derude med kæmpestore fødder, et behåret
korpus og menneskelignende træk? 
Er der i virkeligheden tale om en bjørn, der går på to ben? En særlig forhistorisk abe? Et menneske, der er udklædt? Vi forsøger at finde svar på vej op af denne uges lodne kaninhul... 
Værter: Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59425435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e9d3661311c2ad4e63/18199fbc20a1c5e7077f55b38515cebcda13172479b6eb73d3ff52b67082a9da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-7-feb-2023-16122393102</link>
            <title>Tirsdag 7. feb. 2023</title>
            <description>I denne uges kaninhul tager vi Gilgamesh hatten på, når vi leder efter evigt liv... Hvorfor dør vi? Kan vi undgå det? Vil det på et tidspunkt blive muligt at leve evigt? Og hvordan? Det er vel også evigt liv, hvis vores bevidsthed uploades til og lagres i en computer, og det blot er vores kroppe, der går i forfald og dør? 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57238363" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182efd3661311c2ad4e87/4a6ea7fee15578a5490a64de51634042339941e030f6d9be0cdad227d1a2bfd4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2023/tirsdag-31-jan-2023-16122393101</link>
            <title>Tirsdag 31. jan. 2023</title>
            <description>Hvor kommer zombierne fra? Altså historierne om dem, forstås. For de findes jo ikke.... Eller hvad? Hvad har zombier og voodoo at gøre med hinanden, og hvad kom først? Kan der opstå zombie-lignende tilstande i forbindelse med for eksempel virus eller svampe? Vi har taget alle muligheder med ned i kaninhullet, og forsøger at komme op igen, alt imens vi finder ud af, om der er grund til at preppe til et muligt zombieangreb...
Værter: Christian Fuhlendorff og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76650715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a182e9d674a2f103e65100/8b949f0ad98401f16503e24e3638bc1d9a9c982ac8a4b2c1a00200c791b28760"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293220</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-24-jan-2023-16122293220</link>
            <title>Tirsdag 24. jan. 2023</title>
            <description>Venstrefløjen i USA siger det er en meget lille historie. Højrefløjen siger, det er den største historie nogensinde. Hvorfor dækker den danske presse ikke Twitter files? Er det ikke problematisk, at Twitter files nærmest blot er en historie på nettet? Hvad er op og ned? Hvorfor taler vi ikke mere om det? Vi har taget Twitter files og en række kloge hoveder med os ned i kaninhullet. Skal du med?! 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83771227" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94ee666aba4ef18c2b5/1f8d02a4eb5c8876958bcc4c196643a2dbabdc4a3d884b5eec2a7fe97820938c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293219</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-17-jan-2023-16122293219</link>
            <title>Tirsdag 17. jan. 2023</title>
            <description>Lever vi i virkeligheden overhovedet ikke i virkeligheden?! Er det hele bare en simulation?
Teorier omkring at menneskeheden og alt den kan se, røre, føle og tænke, er simuleret, findes både blandt filosoffer og i alverdens afkroge på internettet. Vi er dykket ned i et måske simuleret kaninhul og forsøger nu at kravle op igen eller gør vi ...?! 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:02:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="90518491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94b2454ca40b1814018/f6b0f9c2cc06f9487a74f21622cf17da328be63c9ee30295015747279cf89d1f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293218</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-10-jan-2023-16122293218</link>
            <title>Tirsdag 10. jan. 2023</title>
            <description>Teorierne omkring terrorangrebet i NYC 11. september 2001 er mange. En af dem der går igen, er forskellige versioner af, at der var tale om et inside-job. Altså skulle USA ifølge disse teorier selv have orkestreret angrebet. Kan det overhovedet lade sig gøre? Og i så fald hvordan? Det er hvad vi i dagens flugt op af kaninhullet forsøger at finde ud af, når vi ved hjælp af eksperter, der er klogere end os, sætter scenen for et fiktivt inside job på en bygning i København. Vi skal tale med ingen ringere end Hans Jørgen Bonnichsen, Peter Hald, Tony Lindkold og (selvfølgelig) Søren Sørensen. 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77951323" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d948e666aba4ef18c2a1/93bb5180cf4984f7ca7798e31768c71f39191b93f635f188035c439f9da45c4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-20-dec-2022-16122293217</link>
            <title>Tirsdag 20. dec. 2022</title>
            <description>Vi er dykket ned i den skotske ferskvandssø Loch Ness i jagten på den nostalgiske myte om kreptiden Nessie. En myte, der kan være svær at slippe fascinationen af og som ret beset aldrig er blevet af- eller bekræftet. Den klarer vi måske i dagens afsnit. Hvad er Nessie egentlig? Et søuhyre? En forhistorisk svaneøgle, der på uforklarlig vis har overlevet i milloner af år? En kæmpe stor ål? Eller slet ingenting? 
Vi forsøger at komme til bunds i Loch Ness søens dybe hemmeligheder, og dernæst op af kaninhullet med hjælp fra vores altid gode eksperter.
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73233307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94ae666aba4ef18c2a8/308ce529d61ba341d36701bee2f14c598e3cdbf1d3e323cf64f684ec71384f0e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293216</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-13-dec-2022-16122293216</link>
            <title>Tirsdag 13. dec. 2022</title>
            <description>Vi skal små 2 millioner år tilbage i tiden og besøge kaninhullet, som forsker Terence McKenna tog første spadestik til i 1992 med sin "Stoned ape theory", der kort fortalt går ud på hypotesen: Aber eller rettere Homo Erectus fik smag for psilocybinsvampe, hvilket fik deres hjerner til at udvikle sig og dermed opstod homo sapiens, altså mennesker. 
Er der noget om det? Blev evolutionen hjulpet på vej? Og får vi langt om længe en ekspert med os ned i hullet? 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Produktionsassistent: Frida Dige Nørgaard.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80019163" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d9532454ca40b1814054/c43bc7e5a3e1ae4f728f5b86796436eefc68a3fa7d7ca51e861780a56071a602"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-6-dec-2022-16122293215</link>
            <title>Tirsdag 6. dec. 2022</title>
            <description>Kæmper, giganter, nefilimer?! Har de fandtes? Måske? Vi har fået et tip fra en lytter - Et tip der var for godt til at lade ligge ... I det hele taget er ideen om, at der engang har gået kæmpestore mennesker rundt SÅ fed, at vi denne gang ihærdigt forsøger at få vores eksperter med ned i kaninhullet. HVIS kæmper har eksisteret, hvor store var de så overhovedet? Og vigtigst af alt (ifølge Frederiksen i hvert fald) havde de seks fingre på hver hånd?! 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:05:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="94366171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d945e666aba4ef18c296/f9fe7fb701e569872cde5f9a884add332038fdc1633179b678b6a8faa0fc83b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-29-nov-2022-16122293214</link>
            <title>Tirsdag 29. nov. 2022</title>
            <description>Fuhlendorff og Frederiksen besøger i dag Masoud, der for længst har indrettet sig i dette dybe og præsidentielle kaninhul. Christian og Christian forsøger at få en noget modvillig Masoud med op ved hjælp af eksperthjælp. Lykkes det, eller bliver de hængende lidt endnu? ... Det kan diskuteres. Uanset udfaldet, er der ingen tvivl om, at det ikke er det sidste, vi har set til JFK, for dette er et kaninhul, der bliver ved med at blive dybere og større. Lyt med når vi forsøger at finde frem til hvem og måske hvor mange, der stod bag mordet på John F. Kennedy. 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114456475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d950e666aba4ef18c2be/f17a9dfcd7d1a0d7b3b38b1a056cbef1be1aa4e01b80ab7c42237e6c215ba8f1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-22-nov-2022-16122293213</link>
            <title>Tirsdag 22. nov. 2022</title>
            <description>I dag gør vi ikke som vi plejer. Vi vender det hele om! I stedet for at få eksperterne til at hjælpe os op af kaninhullet, får vi dem til at skubbe os NED i det. 
Følg med os ned i et kaninhul fuld af sult, syfilis, lattergas, tvangssterilisation og uddaterede menneskeforsøg, der får det til at løbe os koldt ned af ryggen. 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75835675" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d9512454ca40b1814044/8f2e6b657bbf5e9fce833292534f093c5de70bf2cda5591fc47de177a7706705"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-15-nov-2022-16122293212</link>
            <title>Tirsdag 15. nov. 2022</title>
            <description>Pyramider i Europa lyder ret fedt! Og der er faktisk blevet fundet flere, blandt andet den største i verden, i Bosnien. Måske. For er der bare tale om naturskabte bjerge og bakker eller er det rent faktisk menneskeskabte forhistoriske pyramider med healende energifelter? Det kommer an på, hvem man spørger. Det ligner godt nok pyramider næsten som vi kender dem fra Egypten, i hvert fald fra den ene side, sådan agtigt, og når flere, heriblandt en karismatisk mand ved navn Semir Osmanagi¶, også kendt som Dr. Sam, hævder, at der er tale om pyramider, SÅ lytter man og bliver i den grad lokket med ned i kaninhullet - SÅ langt ned, at vi er på nippet til at samle vores eget hold af eksperter, iføre os åbne skjorter, leje en bus og selv køre afsted for at se dem med vores egne øjne (og for at møde Dr. Sam, ikke mindst) ... 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76187611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d9482454ca40b1814003/0d7a9495b7365aa7a5dcabba2a319b93fd707c888a029807762fd8b0a6eee158"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-8-nov-2022-16122293211</link>
            <title>Tirsdag 8. nov. 2022</title>
            <description>I dag hopper vi ned i et stort lsd trip. Vi skal snakke om MK Ultra. CIA's hemmelige menneske eksperiment. Et eksperiment der omfattede uetiske og ulovlige forsøg, for at undersøge hvordan man kan manipulere med menneskers hjerner. MK ultra er en stor palette af sindsoprivende forsøg, hvor man har benyttet sig af alt fra hash, hypnose, LSD og andre former for psykedeliske stoffer. Kan det virkelig passe? Har CIA lavet MK Ultra forsøg i Danmark? Og hvad sker der egentlig med hjernen, når man tager LSD? Vi får heldigvis hjælp fra en række eksperter, til at komme op af det her psykedeliske kaninhul... 

Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produktionsassistent: Frida Dige Nørgaard.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81178651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94ce666aba4ef18c2b0/312abe88cac8100d1f1de5358be62b3c31cd380fa25e56e9921bd49118b06647"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293210</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-1-nov-2022-16122293210</link>
            <title>Tirsdag 1. nov. 2022</title>
            <description>VI denne uge er vi hoppet ned i kaninhullet for at finde Atlantis! Vi skal gennem Herkules søjler, ud på havet og ned på den dybe havbund. Her ligger Platons idealstat. Eller gør det? Er det bare et fatamorgana, Platon helt science fiction agtigt har fundet på? Kan land bare forsvinde under havets overflade? Hvordan? Og er det sket før? Kan det ske igen? Selvom det hele er meget smukt og frodigt i Atlantis, forsøger vi med hjælp fra en række eksperter at svømme op af det her oversvømmede kaninhul igen....
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads Aps.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76352347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d949e666aba4ef18c2a5/dd7c86aa568eda4ffce9a69e906727a178b862ac1598c6677770e1f61ffee61b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293209</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-25-okt-2022-16122293209</link>
            <title>Tirsdag 25. okt. 2022</title>
            <description>Vi er hoppet ned i det hidtil mest uhyggelige kaninhul i denne sæson, og vi vil rigtig gerne op igen! Dæmonbesættelse og eksorcisme. Kan man blive besat af en dæmon? Hvordan? Hvorfor? Og hvis det ikke er dæmoner, der er på spil, i de modbydelige videoer vi har set, HVAD er det så?! Vi taler blandt andet med en præst, en psykiater, manipulator Jan Hellesø og selvfølgelig Danmarks eneste eksorcist, og så genovervejer vi nok også lige om yoga er en træningsform vi vil kaste os over ... 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84611035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94be666aba4ef18c2ac/f739e8a4d37ea6fb6728426f1f797948304b31eb319e132b584284b04c9b0a9b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293208</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-18-okt-2022-16122293208</link>
            <title>Tirsdag 18. okt. 2022</title>
            <description>Vi har gravet os ned i et nostalgisk kaninhul fuld af de mange berygtede fortællinger om det mystiske trekantsområde vi husker fra barnsben. Dér hvor skibe og fly forsvinder i et væk. Men hvad er der egentlig med den trekant?! Vi forsøger at finde hoved og hale i om der er noget om snakken. ER der noget på færde i trekanten ved Bermuda? UFOer, skøre vejrfænomener eller andet? 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen. 
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75620251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d944e666aba4ef18c293/60704119566702eaabf7c15742350d1b5ce44b51c707f8618807defda1ba59e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-11-okt-2022-16122293207</link>
            <title>Tirsdag 11. okt. 2022</title>
            <description>Vi har i denne uge besøgt kaninhullet, der gemmer på teorien om "det døde internet"
Det kæmpestore uendelige internet som mange af os troligt stoler på, kan vise og fortælle os alt. Men forholder det sig rent faktisk sådan, eller er det hele en stor maniulerende  illusion, skabt af den onde kapitalistiske verden? 
Vi spørger Google selv, om der er noget om snakken og dykker sammen med en række eksperter ned i videoen "The dead internet theory" på youtube. 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi, Christian Frederiksen.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Redaktør: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84431899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d946e666aba4ef18c299/41753fb2f9d551de0e840a36f1a8d1e4675c8ec6012acd951c835ef69d490fee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293206</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-4-okt-2022-16122293206</link>
            <title>Tirsdag 4. okt. 2022</title>
            <description>De lever iblandt os! De koldblodige, formskiftende væsener forklædt som mennesker, der alle er en del af eliten. I hvert fald hvis man skal tro på David Icke, manden der med en vis overbevisning står bag denne vidunderlige og langt ude teori vi har gravet os dybt ned i den seneste uge. Vi forsøger i dagens afsnit at blive klogere på reptiler, på magteliten, på David Icke og vi spørger en højtstående politiker om der er noget om snakken?
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78900571" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94f2454ca40b1814030/535e7a0a88998ca237d59322e75b6975282f620d2295faa9859ce1c7259ea09d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-27-sep-2022-16122293205</link>
            <title>Tirsdag 27. sep. 2022</title>
            <description>Vi har været i kaninhullet og lede efter Hitler. For var det overhovedet Der Führer, der i april 1945 begik selvmord ved bunkeren i Berlin? ELLER tog han i virkeligheden (via Danmark) til Argentina med en ubåd og levede lykkeligt til sine dages ende? 
Værter: Christian Fuhlendorff, Masoud Vahedi og Christian Frederiksen.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Lyd og klip: Christoffer Platou.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68324059" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d94d2454ca40b1814028/d0b4189bdc5c86a9adcb8bc6a3047ea8a1b48d9643f83b36d6df06597915d725"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-20-sep-2022-16122293204</link>
            <title>Tirsdag 20. sep. 2022</title>
            <description>Hvad der er inde i jorden? Den er faktisk hul, og der er en verden næsten ligesom vores, bare fyldt med nazister og aliens. Og du finder de to indgange på polerne...
Vi forsøger at finde hoved og hale i Hollow earth-teorierne og opklare, hvad der rent faktisk er muligt og ikke mindst umuligt.
Værter: Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou, Redaktion: Cecilie Rubin.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77525083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d952e666aba4ef18c2cb/f17d0733699d30032f14aa219db7a6a5b05766e040f82af93dc76b77542d4032"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-13-sep-2022-16122293201</link>
            <title>Tirsdag 13. sep. 2022</title>
            <description>"One small step for a man ..." I 1969 var Neil Armstrong et smut på månen. Eller var han? Det kommer an på, hvem man spørger. Vi finder ud af det!
Værter: Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91248859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d8872454ca40b1813f19/6f32d28e34f3cab5f5f82a8530bcc9a8907f2ff1ae5dcae3bf6e5820b3390de9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-13-sep-2022-16122293202</link>
            <title>Tirsdag 13. sep. 2022</title>
            <description>De hvide striber på himlen... Er det bare kondens eller i virkeligheden kemikalier, der styrer menneskeheden?
Værter: Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76223323" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d8882454ca40b1813f1c/21eaf06215074c204726e77e34f812d39caf1e98b4a8034b7a524e8e5058c801"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122293203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/op-af-kaninhullet/op-af-kaninhullet-2022/tirsdag-13-sep-2022-16122293203</link>
            <title>Tirsdag 13. sep. 2022</title>
            <description>Du spiser, hvad der svarer til et kreditkort i mikroplast hver uge, plastik- og olieindustrien har opfundet en falsk fortælling om at plastik kan genbruges, og der er desuden plastik i din appelsinjuice. Vi forsøger at finde hoved og hale i de mange udsagn og teorier omkring plastik.
Værter: Christian Fuhlendorff, Christian Frederiksen og Masoud Vahedi.
Klip og lyd: Christoffer Platou.
Redaktion: Cecilie Rubini.
Produceret for DR af Podads ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74165275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7d887e666aba4ef18c114/ad22237a1e090571635f17fb0ed8f36dd18513ecf152c74f11fe45d2485e2137"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
