<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/enter-internettets-skygge/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Enter - Internettets skygge</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge-4577875523000</link>
        <description>Du er hele tiden koblet til, men ved du egentlig, hvad der foregår online? Altså sådan rigtigt? 
De fleste ser kun toppen af isbjerget, men nedenunder finder du alt det mærkelige, det hemmelige og det forbudte. 
Den her podcast er en perlerække af vilde historier fra internettet om, hvad der i virkeligheden sker på internettet, og hvordan det påvirker dit liv og vores samfund. 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/enter-internettets-skygge/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/enter-internettets-skygge/image.jpg</url>
            <title>Enter - Internettets skygge</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge-4577875523000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-19-jun-2024-11162416014</link>
            <title>Onsdag 19. jun. 2024</title>
            <description>Kunne det ikke være fedt, hvis jeg kunne sende et nøgenbillede, der automatisk bliver slettet igen?
En tømmermændsramt studerende på 21 år får i 2011 en sjov idé. Han hedder Evan Spiegel, og i dag er han en af verdens yngste milliardærer. 
Han har været med til at gøre internettet hurtigt, utålmodigt, omskifteligt og afhængighedsskabende. Og også til tider rigtig ubehageligt. 
Der er et internet før og ét efter Snapchat, og den historie får du her. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign. 
Christian Ulloriaq Jeppesen &amp; Johanna Kinnock: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58189689" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbf9e7060896f8bf207/9e57f602dd6624677753d6da1b864ab39cbeed34b8cdbaccc11157eab93b330d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-12-jun-2024-11162416013</link>
            <title>Onsdag 12. jun. 2024</title>
            <description>Aerobic-instruktør, elitestuderende på Harvard, økonom, stabschef i det amerikanske finansministerium, researcher hos World Bank, McKinsey-konsulent, vice president of online sales i Google, COO i Facebook, potentiel præsidentkandidat, feminist, forfatter, mangemilliardær.
Kært barn har mange navne. Lad os kalde hende Sheryl Sandberg. 
Du får historien om kvinden, der lærer os, hvordan man tjener penge på internettet. Hun opfinder Google og Facebooks annonceforretning. Hun er kvinden bag det, mange vil kalde Facebooks udnyttelse af folks privatliv og data.
Hør om Sandbers første møde med den hættetrøje-bærende Zuckerberg til en julefest, om en kæmpe techkonference i München, hvor ingen klapper af hendes tale, og om Cambridge Analytica-skandalen, der for første gang giver verden et indblik i Sandbergs annonce-værk. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign. 
Christian Ulloriaq Jeppesen &amp; Johanna Kinnock: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73069487" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfc01478bb060e25bb89/11283321144e39b9cd00af6a9da9aba4a2af6e02ed846fe3ae8d19a03434a065"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-5-jun-2024-11162416012</link>
            <title>Onsdag 5. jun. 2024</title>
            <description>Når vi taler om internettets vigtigste personer, så kender vi efterhånden navnene Bill Gates, Mark Zuckerberg og Jeff Bezos. 
Men bag de kendte karakterer er også hovedpersoner, som er mindst lige så vigtige for internettets udvikling. 
Personer, der alle har været med til at revolutionere internettet, som vi kender det i dag. 
Har du for eksempel nogensinde tænkt på, hvem der opfinder selve internettet? Eller hvem, der pludselig finder på, at Facebook kan tjene penge på din personlige data? 
I første afsnit zoomer vi ind på internettets far, Tim Berners-Lee. I selskab med Mogens Sandfær spoler vi tiden tilbage til 1991, hvor Mogens er førstehåndsvidne, da det, vi kender som internettet i dag, bliver skabt i en kælder på fysiklaboratoriet CERN. 
På det her tidspunkt ved de ikke, hvad det her world wide web har af potentiale. Men mellem hænderne har de en teknologi, der vil ændre verden for altid.    
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign. 
Christian Ulloriaq Jeppesen &amp; Johanna Kinnock: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72361014" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbc9e7060896f8bf1f4/acb82e2ef264de31935264a04fc837aaa9693d5645876056e0b3551e9bf73dff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-29-maj-2024-11162416011</link>
            <title>Onsdag 29. maj. 2024</title>
            <description>Jordan er 17 år. Han lever et klassisk ungdomsliv på high school med sin kæreste, venner og familie. 
En dag tikker der en besked ind på hans telefon fra en jævnaldrende pige, der ser sød ud. "Hi" står der. 
Skal han svare hende? Han kan ikke rigtig lade være.
Det er starten på en forfærdelig og tragisk historie.
Antallet af digitale afpresningssager mod drenge er eksploderet herhjemme. Metoden er kynisk, brutal og effektiv. Konsekvenserne er fatale. 
Carina Ringive, digital trivselsrådgiver hos Red Barnet, giver dig et unikt indblik i, hvordan de i Red Barnet arbejder, når unge ofre for digitale krænkelser ligger grådkvalt, sammenkrøllet på gulvet og ringer desperate og paniske for at få hjælp. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65516985" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbb0738d93de625c8d5/e328f5ce6012329abfca0ce501c73ab94fc388a347cf740ce590213d954649b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-22-maj-2024-11162416010</link>
            <title>Onsdag 22. maj. 2024</title>
            <description>Bør politiet efterforske en voldtægt i et computerspil? 
En mindreårig pige i England er efter sigende blevet gruppevoldtaget.
Det vil sige, hendes avatar har været udsat for et overgreb i et virtual reality-univers. 
Politiet vurderer pigens traumer som værende lige så alvorlige som de traumer, voldtægtsofre i den fysiske verden oplever.
Men modstanden er stor. Folk synes, det er latterligt, at politiet skal bruge tid på at opklare en voldtægt på internettet. 
Men spørger du min gæst i dag, Miguel Sicart, er det en sag, vi skal tage dybt alvorligt. 
Han er professor på ITU og opfordrer nu danske spilproducenter til at reagere og tage ansvar for den opførsel, der finder sted i deres arena. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66617719" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfb871084fe132f4eeda/429d4ae9b69287f6ec8de6f646ead6fbac52aec1f6c0579a060285ef45d8c839"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-15-maj-2024-11162416009</link>
            <title>Onsdag 15. maj. 2024</title>
            <description>Marie spiller online med sine venner, da deres modstandere begynder at opføre sig underligt. De slår konsekvent Marie ihjel. Igen og igen. Det giver ingen mening rent taktisk. Det er fordi, du er kvinde, fortæller de hende. 
I to afsnit af Enter følger vi Marie Watson, der er Danmarks største kvindelige streamer. Hendes rejse i gaming har været både sjov og lærerig, men også brutal og sexistisk. 
På Kvindernes Internationale Kampdag beslutter Marie Watson sig for at tage bladet fra munden og fortælle om den diskrimination, hun bliver udsat for, men det går helt galt.
Der skal en kulturændring til både i branchen og bag skærmene. 
Kan det overhovedet lade sig gøre? 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52547767" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbcf01cfe53a201ad38/a6741037f51f3d514df8c708123a188ce3c9891c7324fad20ac5baee50f25be5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-8-maj-2024-11162416008</link>
            <title>Onsdag 8. maj. 2024</title>
            <description>- Fuck af, luder, giv mig et blowjob, skrid ud i køkkenet og lav mig en sandwich!
Tonen i online gaming er hård og brutal, men er du kvinde, er den endnu værre. 
Marie Watson er Danmarks største kvindelige streamer, og hun fortæller i dag om sin vej ind i gaming som pige og om den grove sexisme, hun har oplevet i gaming og streaming de sidste ti år. 
Vi ringer også til Emil Ludvigsen, der er ekspert i gaming og digitale fællesskaber. 
Sexisme i gaming er et decideret ulighedsproblem i vores samfund, forklarer han.
Men hvorfor er tonen så hård og diskriminerende? 
Og er det overhovedet realistisk at tro på, at det kan ændre sig? 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53716466" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbe1478bb060e25bb7d/a14283ffc4596d7ffafd250fb5c1ea38cd41d9d1717488892c156e7d20ea6de4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-24-apr-2024-11162416007</link>
            <title>Onsdag 24. apr. 2024</title>
            <description>I kantinen på Aarhus Universitet skyder og dræber Flemming Nielsen i 1994 to kvinder med et oversavet jagtgevær.
Han har efterladt sig et afskedsbrev: 
"Når dette læses, så har jeg forhåbentlig myrdet et par værdiløse søer, som skal betale for de ar, jeg render rundt med".
Vi dykker ned i forbindelsen mellem Danmarks første og eneste skoleskyderi og den internationale incel-bevægelse.
Vi zoomer også ind på den gruppe af unge mænd, der identificerer sig som incels i Danmark med Christian Mogensen, mangeårig specialkonsulent ved Center for Digital Pædagogik i Aarhus, i studiet.
Hvem er de danske incels? Og er de farlige for vores samfund?
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
 Redaktion: Christian Ulloriaq Jeppesen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52096189" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfba71084fe132f4eee6/735f3e1bee122f9cfa246d6ea48baf78cd55a79c929e1030bbbce5f77ee5c6ac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-17-apr-2024-11162416006</link>
            <title>Onsdag 17. apr. 2024</title>
            <description>D. 23. april 2018 sætter canadiske Alek Minassian sig ind i en hvid varevogn, hvorefter han kører direkte ind i en menneskemængde. "Hil den overlegne gentleman Elliot Rodger" skriver han kort tid inden angrebet, der bliver det første angreb uden for USA, der er direkte relateret til incel-bevægelsen.
Du skal også høre historierne om de første angreb, der bevæger sig over Atlanten, når incel-bevægelsen sætter sine første voldelige spor i Europa. 
Sammen med Christian Mogensen, ekspert i incels og mangeårig specialkonsulent hos Center for Digital Pædagogik, kortlægger vi angrebene og ser nærmere på spørgsmålet: 
Er incel-angreb terrorangreb? 
Og så dykker vi ned i et digitalt incel-forum og læser lidt højt fra, hvad der foregår derinde.
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign. 
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65661560" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbf607fd173e3416c8c/7e8e5d3df4c46c84b2b715c80a4b817c5adff322f782fd39c960f128d27ddd88"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-10-apr-2024-11162416005</link>
            <title>Onsdag 10. apr. 2024</title>
            <description>Der er et før og et efter d. 23. maj 2014.
Den dag begår amerikanske Elliot Rodger et masseskyderi i Isla Vista i Californien, hvor han slår seks mennesker ihjel. Før han skyder sig selv i hovedet.
Men hvem var Elliot Rodger? Var han en skydegal massemorder? Eller var han en ensom og dybt traumatiseret, ung mand, der havde brug for hjælp?
I dette andet afsnit af vores programserie om incels, går vi i dybden med historien om Elliot Rodger for at finde ud af, hvad der får en ung mand til at komme så langt ud.
Med Christian Mogensen, ekspert i incels og mangeårig specialkonsulent hos Center for Digital Pædagogik, forsøger vi at kortlægge tiden op til massakren.
Kunne man have gjort noget for at undgå det?
Vi dykker også ned i det efterskælv, Elliot Rodger skaber.
Efter massemordet bliver han lovprist og forgudet af andre incels, der ser ham som en helt. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60332983" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbee97b06905adaaac6/92893ec35b78e7587c5a847e9e5593f20aa8c96173f580ba5a8a6a7228f0daa0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-3-apr-2024-11162416004</link>
            <title>Onsdag 3. apr. 2024</title>
            <description>Incels er mænd, der virkelig hader kvinder. 
Det er et fænomen, der er født og har vokset sig stort på internettet, men som i den grad også har sat sine tydelige spor i den fysiske verden.
Masseskyderier og angreb på menneskemængder er nogle af de fatale konsekvenser, vi kender ved incels. 
Men incels er også unge, sårbare mænd i livskrise, der råber om hjælp og ikke bliver hørt. 
Vi fortæller hele historien om incels med Christian Mogensen, ekspert i incels og mangeårig specialkonsulent hos Center for Digital Pædagogik.
Hør blandt andet om, hvordan en canadisk kvinde opfinder begrebet som en måde at dele sin oplevelse som single med andre. Eller historien om det første angreb, der er direkte forbundet til incel-miljøet.
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59855483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbbc547b43fa792759e/4ca35c82bf5f0d24cb47f4ec3fb377760ace1b679efde0b81734217afef9c511"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-27-mar-2024-11162416003</link>
            <title>Onsdag 27. mar. 2024</title>
            <description>Danske børn gamer helt vildt meget. 
Og i nogle af de mest populære spil som Counter-Strike og Fifa findes der decideret gambling i spillene. 
Ahva gør der? Ja, den er god nok. 
Gamblingelementer er en fuldstændig etableret del af gaming. 
Børn bruger ægte kroner og ører på at købe kasser og pakker og kort, hvor de håber på at få den store gevinst. Men gang på gang bliver de slemt skuffede. 
Minder det dig om noget? Måske en lottokupon? 
Mens mange forældre ikke aner, hvad der foregår, sidder børn foran skærmen og gambler i mørket. Og de kan videresælge deres gevinster - og sågar oddse med dem! Altsammen fuldstændig frit tilgængeligt uden hverken aldersgrænser eller identitetskrav. 
Andelen af danskere, der har ludomani, har aldrig været større, end den er i dag. 
Kan det have noget med hinanden at gøre? 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58965558" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfb9607fd173e3416c6f/581cb2092933c967011a52d7fa87032937c40b54c6800ae51dd5dcf83096c963"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-20-mar-2024-11162416002</link>
            <title>Onsdag 20. mar. 2024</title>
            <description>Har vi som samfund mistet grebet, når det kommer til at sikre en armslængde til techgiganterne?
Ja, lyder svaret fra en række eksperter på området, vi taler med i dette afsnit af Enter.
Vi dykker ned i historien om et gigantisk, dansk tech-projekt med en finansiering på 100 millioner kroner. 
"Det er utænkeligt, at techgiganter skal sidde med som partnere i projektet", blev det meldt ud. 
Indtil det pludselig ikke var så utænkeligt længere. 
Techgiganternes pengestrømme siver ned i hjørner og afkroge af det danske samfund. 
Tænker vi som samfund nok over, hvorfor de gør det? 
Lyt til andet afsnit i serien om techgiganternes usynlige magt
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Tobias Leth Klinge &amp; Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Hanne Barslund: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76060662" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfb771084fe132f4eed6/2ba60d0751a0a0c6da2fc994fbd694281dd6e0e6f4e273fc9b06acd588694c15"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162416001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2024/onsdag-13-mar-2024-11162416001</link>
            <title>Onsdag 13. mar. 2024</title>
            <description>Tænker du nogensinde over, hvem der har magten i vores samfund?
Der er selvfølgelig de synlige magter som politikere, fagforeninger og interesseorganisationer.
Men der eksisterer også en anden slags magt. En usynlig magt, som der ikke er mange, der kender til.
For der florerer store pengestrømme fra techgiganterne - Google, Facebook, Apple og alle de andre - til store dele af vores samfund. 
Hør blandt andet om en tænketank, der har fået store pengebeløb fra Google og en billardklub i Odense, der er finansieret af Facebook. Hvilke interesser har techgiganterne i det? 
Og tænker vi som samfund nok over, hvorfor de gør det? 
I denne sæsonpremiere på Enter er vi gået i dybden med techgiganternes magt, og vi forsøger at bringe den usynlige magt op til overfladen.
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Tobias Leth Klinge &amp; Christian Ulloriaq Jeppesen: Redaktion.
Hanne Barslund: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82921971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dddfbdc547b43fa79275a7/606254106a040690d4c598697dfb63c4d3ec9d877440739b8908b393bfa5212e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-13-dec-2023-11162316020</link>
            <title>Onsdag 13. dec. 2023</title>
            <description>Han påvirker dit liv i en eller anden grad. Elon Musk. 
Han styrer mere eller mindre vores elbiler, rumrejser, internet, sociale medier og alt derimellem. 
Musk er en af vor tids mest vilde karakterer, og hans indflydelse på verdenssamfundet er enorm og konstant i rivende udvikling. 
Han er et forbillede inden for bæredygtighed og innovation, men han er også på mange måder en kontroversiel figur.
Du får hele historien om Musk, hans magt og hans visioner. 
Er han en superhelt eller superskurk? Bedøm selv. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign
Christiane Vejlø: Digital trendsanalytiker, Elektronista Media
Gustav Hagild: Research
Hanne Barslund: Redaktør</description>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72912243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d7767035c50be97aafe7/17390029f66b7696e703336254501b2b0fef9cc4593b8311b318e2e990b51df6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-6-dec-2023-11162316019</link>
            <title>Onsdag 6. dec. 2023</title>
            <description>Jennifer står skrækslagen midt i en forhandling med sin datters kidnappere, da tager situationen en vild og uventet drejning. Intet er, som det lyder til at være. 
Udviklingen af kunstig intelligens har i den grad påvirket muligheden for at bedrage og misbruge os. 
De digitale fodspor, du efterlader på sociale medier, kan bruges af hvem som helst til at udnytte dig og afpresse dig.
Falske trusselsopkald og falske nøgenbilleder er eksempler på nutidens digitale kriminalitet. 
Antallet af digitale svindelsager er eksploderet, og for hver dag, der går, bliver de sværere at gennemskue og lettere at foretage.  


Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør</description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42018488" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d770db5383436f04b009/4d75c788ff068ea6ac39411fc5033ab381f61d437e1be0b0b0f1b803477e0cee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-29-nov-2023-11162316018</link>
            <title>Onsdag 29. nov. 2023</title>
            <description>Jennifers datter ringer hjem og skriger og græder i telefonen. 
Hun er blevet kidnappet og gerningsmændene forlanger et svimlende højt beløb for at løslade hende. Jennifer går i panik og begynder at forhandle med forbryderne.
Indtil hun får fat på alarmcentralen, og sagen tager en uventet drejning. 
Techvirksomhederne indsamler enorme mængder af din data. 
Men hvilke digitale spor efterlader du selv? 
Og tænker du nogensinde over, hvad folk med onde intentioner kan udnytte den til? 
Personer, der ønsker at scamme, snyde og bedrage folk digitalt har i dag en værktøjskasse fyldt med kunstig intelligens og tilgængelig data, der gør det markant lettere, end det var for bare få år siden. 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Research: Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30772093" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d7757035c50be97aafda/94af3c9694566a3a8cd20cda0ba0cc12d6520207609717c48c8b1ca7c940f746"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-15-nov-2023-11162316016</link>
            <title>Onsdag 15. nov. 2023</title>
            <description>Jeg er fra Skandinavien, jeg er professionel musikproducer og sangskriver, og så er jeg pædofil. 
Den besked sender en 58-årig dansk mand til en amerikansk kvinde i januar i år. 
De befinder sig på et chatforum på den allermørkeste side af internettet, hvor personer seksualiserer og misbruger børn digitalt. I juli tager den danske mand til Californien for at møde den kvinde, han har aftalt at indgå i et pædofili- og incestfyldt forhold med. Men heldigvis går intet, som han har planlagt. 
Det her er historien om, at digitale tjenester ikke er designet med børn og unge for øje. 
Internettet giver folk med onde intentioner, der ønsker at seksualisere og misbruge børn, en direkte bagdør ind til børneværelset. 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Research: Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45129691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d771db5383436f04b016/28de5d04aa93eecea06fcc2bc99fc6b6585a6b92d94c7708f2e155cfa2b79959"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-8-nov-2023-11162316015</link>
            <title>Onsdag 8. nov. 2023</title>
            <description>De organiserede og kriminelle netværk i Europa kommunikerer i en digital og ultrakrypteret parallelverden. 
På Encrochat kan du skjule alt og slette alt på under et enkelt sekund. 
Der bliver handlet uanede mængder af stoffer og aftalt brutal kriminalitet som overfald og skuddrab. 
Og de kriminelle skriver om det sort på hvidt. For der er jo ingen, der kan kigge med.  
Indtil det en dag går helt galt. Encrochat bliver hacket af de franske myndigheder, og panikken spreder sig gennem de kriminelle grupperinger i hele Europa - også i Danmark. 
Mens Encrochat-telefoner bliver destrueret på stribe, gennemlæser myndighederne millioner af beskeder, der fører til brugerne af Encrochats værste mareridt
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Research: Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36700507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d773db5383436f04b021/c191d7d68146d92f3238bf4739d4e2abc7918332a403e8b0e12d451c9d8525c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-1-nov-2023-11162316014</link>
            <title>Onsdag 1. nov. 2023</title>
            <description>Grundlæggerne af Pirate Bay får en fængselsdom for en lang række brud på ophavsretten. 
Sideløbende med retssagen i Stockholm, bliver der skabt et andet it-univers, hvor piratkopiering eksploderer.  
Siden hedder MegaUpload, og stifteren hedder Kim Dotcom. En verdensmand med hang til store biler, store huse og store forretninger.
Både Kim Dotcom og stifterne af Pirate Bay bliver fanget af lovens lange arm, men er de i virkeligheden kriminelle, eller er de frihedskæmpere? 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Research: Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38567899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d7777035c50be97aafee/dfaa968c1b6931066ab2ec0a9f2bdf5f0b75a98ecc3fd02b4705644bf35371df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-25-okt-2023-11162316013</link>
            <title>Onsdag 25. okt. 2023</title>
            <description>Historien om tre unge svenskere, der for 20 år siden skaber en tjeneste, hvor du frit kan dele film og musik med alle. Pirate Bay! Siden eksploderer og bliver verdens største fildelingstjeneste. Den er et globalt fænomen inden for ideologien om det uafhængige internet, men også inden for piratkopiering.  
Det er en fortælling om kampen for at skabe et ureguleret cyberspace i en verden fyldt med regler og copyright. Historien om Pirate Bay er skelsættende for, hvordan vi taler om internettet den dag i dag. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Gustav Hagild: Research.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36457435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d770db5383436f04b005/efb5b82418cf969a21b4578e76ea3f19f2e14e20bb6b9e51c15966e00308d40f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-11-okt-2023-11162316012</link>
            <title>Onsdag 11. okt. 2023</title>
            <description>En 15-årig pige og hendes forældre bliver genforenet efter et år, hvor datteren har været meldt savnet. 
De finder datteren gennem en lang række videoer på Pornhub, hvor hun bliver seksuelt misbrugt.
Pornosider som Pornhub har gennem mange år tjent penge på overgrebsmateriale.
Mens ofrene kæmper en nærmest umulig kamp for at få fjernet videoerne af deres overgreb, spreder Pornhub selv det ulovlige indhold udover hele internettet.
Nu er virksomheden bag Pornhub blevet opkøbt. Betyder det reel forandring? 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Gustav Hagild: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50014171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d776db5383436f04b034/72abc40192655fd14d624c90691eb7d0219237528b02f39c29f6af3acf8c6461"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-4-okt-2023-11162316011</link>
            <title>Onsdag 4. okt. 2023</title>
            <description>En anonym mail lander i indbakken hos en medarbejder i Udenrigsministeriet tilbage i 2014. Det bliver startskuddet til, at Facebook efter en lang og tophemmelig proces placerer et gigantisk datacenter i Odense. 
Siden da er techgiganternes datacentre blomstret op rundt omkring i Danmark. De fylder i dag over 2000 fodboldbaner. Mens industrien jubler, bruger datacentrene ufatteligt store mængder energi. 
Tech har garanteret, at deres strøm er 100 % grøn i Danmark. Men er den nu også det?  
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59644891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d7737035c50be97aafce/3803fec999542a0cfc3297ac5b4c231ea6916153d52c2e2ae8625a9878057251"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-27-sep-2023-11162316010</link>
            <title>Onsdag 27. sep. 2023</title>
            <description>Christian støder i arbejdsregi på en russisk billeddelingsside. Ved første øjekast ser den helt normal ud. Men skraber du lidt i overfladen, bliver det tydeligt, at noget er helt galt.
Pædofile netværk deler hverdagsbilleder af børn - også danske børn - i mapper og systemer med hinanden. 
Almindelige billeder af børn, du kan finde på sociale medier, på Google og på dit barns lokale idrætsforenings hjemmeside.
Hvordan sikrer vi børn på nettet i samme grad som i den fysiske verden?  
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57020635" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f9d76f7035c50be97aafb4/fea55eaf579b3d1c4a9fe08ca2bd4b9a75c49a4567df48402ab1b1c103b68d8c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-28-jun-2023-11162316007</link>
            <title>Onsdag 28. jun. 2023</title>
            <description>-	Hallo! Jeg gemmer mig på skolen med en bombe og en halvautomatisk riffel. Jeg har tænkt mig at dræbe alle. 
Sådan lyder et opkald til en amerikansk skole i år. Truslen er falsk, og opkaldet er købt for 75$ online. En absurd trend er skyllet ind over USA. Et hav af falske trusler om bomber og skyderier har ramt skolerne, der på daglig basis bliver lukket ned af stormende politi. SWAT teams.
Med et enkelt klik kan du skabe komplet kaos, og den kriminelle handling er nærmest umulig at opklare. 
Problemet er ikke nået til Danmark. Endnu. For de første skridt er måske allerede taget. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Gustav Hagild: Redaktion.
Thomas Vinther Larsen: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55524187" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b54905335c098a7fe2a45/bbe543a5b196d9f13a41771745510c512378597c591830202e56d977945ef81c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-21-jun-2023-11162316006</link>
            <title>Onsdag 21. jun. 2023</title>
            <description>Da en 13-årig pige bliver fundet i live efter, hun har været væk i over et døgn, kan en samlet nation ånde lettet op. 
En 32-årig mand bliver anholdt og sigtet i sagen. Selvom der bliver nedlagt navneforbud kort tid efter, florerer hans fulde identitet på sociale medier. 
"Husk, at det er strafbart at offentliggøre identiteten på personer, der er omfattet af navneforbuddet," advarer politiet.
Civile bliver anmeldt og sigtet for at dele navnet, mens Google og TikTok pusher det i søgeforslag og deler det i søgeresultater. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Anna Olrik &amp; Sofie Andersen: Redaktion.
Anders Stegger: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49601179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b548e5335c098a7fe2a3d/79bc71429faeb272e675da36175cae6db38c51cc08d2c788309485e866e7bfe3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-14-jun-2023-11162316005</link>
            <title>Onsdag 14. jun. 2023</title>
            <description>Videoer af vold, terror, overgreb på børn, dyremishandling og selvmord. Det er hverdagskost for de mennesker, der sidder og gennemser anmeldt indhold for verdens største techvirksomheder. 
Ufatteligt store mængder ulovligt indhold bliver konstant uploadet på sociale medier. Det betyder, at bl.a. filippinere er ansat til at sortere det grusomme materiale på lange arbejdsdage uden pauser, der fører til voldsomme mentale konsekvenser for dem. 
Hvorfor har techgiganterne udviklet denne virksomhedsmodel? 
Og hvad er alternativet til indholdsmoderatorer? 
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Digital efterforsker, Njord Law Firm: Christian Skettrup.
Redaktør: Anders Stegger.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65048347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b5490fa57f39a757dcfed/f65dcb851e30851d852a125bfa16aa14aaf7ae55c51a0f58207deb0dea282eab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-7-jun-2023-11162316004</link>
            <title>Onsdag 7. jun. 2023</title>
            <description>En ung dreng fra Vestsjælland har en normal hverdag med folkeskole, svømning og Counter Strike. Indtil han en dag opdager den nynazistiske gruppe Feuerkrieg Division og ryger dybt ind i en højreradikal og ekstrem verden, hvor målet er et samfundskollaps, hvor kun hvide mennesker skal overleve.
Radikaliserede grupper bruger gamingplatforme til at hverve letpåvirkelige unge mennesker ind i deres ekstreme og farlige miljøer. For første gang nogensinde er der ført en terrorsag i Danmark mod en højreekstrem gruppe. Og sagens midtpunkt er en dreng på 16 år.
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Digital efterforsker, Njord Law Firm: Christian Skettrup.
Redaktør: Anders Stegger.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61975963" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b548ffa57f39a757dcfe8/fa43cfa15fed6b773bda07194f877219ccfc127d93e539ff418124d616fe17cd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-31-maj-2023-11162316003</link>
            <title>Onsdag 31. maj. 2023</title>
            <description>En lækket Scientology-video med Tom Cruise i hovedrollen bliver startskuddet til etableringen af hackerbevægelsen Anonymous og dens krig mod Scientology. 
Anonymous vil gå langt for et frit internet - og bevægelsen bliver provokeret af, at Scientology forsøger at fjerne sine digitale spor. 
Det er en krig, der starter med drillerier, men som udvikler sig til alvorlige angreb, der ender med at ændre både Anonymous og Scientology for altid.
Vært, tilrettelægger og lyddesign: Adina Ren.
Digital efterforsker, Njord Law Firm: Christian Skettrup.
Redaktør: Anders Stegger.</description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63071515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b54925335c098a7fe2a54/6f002466772508cb24fb11ab565991ae2623ebd6bf9835ad63dfb2d1dcb4c19b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/onsdag-24-maj-2023-11162316002</link>
            <title>Onsdag 24. maj. 2023</title>
            <description>Christian opretter en profil på Snapchat, hvor han udgiver sig for at være et barn.
Han begynder at chatte med Snapchats nye chatrobot, MY AI, men deres samtale udvikler sig i en anden retning end bare hygge og sjov. Den guider ham til noget helt forfærdeligt. 
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Anders Stegger: Redaktør.</description>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65043163" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b5491fa57f39a757dcff7/73d70829e3e86f48e6d3d451122f4d094140cda442aaf5cad499663a81bc1eaf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162316001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/enter-internettets-skygge/enter-internettets-skygge-2023/fredag-12-maj-2023-11162316001</link>
            <title>Fredag 12. maj. 2023</title>
            <description>Christian får et chok, da han en dag falder over en video på internettet, hvor kvinder bliver filmet op under deres kjoler på Nørreport Station. Han har aldrig set den slags videoer fra Danmark før. Det skal vise sig langt fra at være sidste gang. 
Skjult overvågning af kvinder i Danmark bruges som byttemateriale på online fora i mørkere afkroge af internettet. Små spionkameraer sættes op overalt - på toiletter, i solcentre, i prøverum, i svømmehallen og i fitnesscenteret. Det er kun fantasien, der sætter grænser for, hvor og hvordan de kan placeres.
Adina Ren: Vært, tilrettelægger og lyddesign.
Christian Skettrup: Digital efterforsker, Njord Law Firm.
Anders Stegger: Redaktør.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66674971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:645b548d5335c098a7fe2a37/8f62068a4b1d7a22628c793373f0e24ad2dd2ab0e5180de25308f5dec3ab304b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
