<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/virkelig/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Virkelig</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig-6058413578000</link>
        <description>Der er lige så meget magt i kunst og kultur, som der er i penge og politik. Alligevel bliver kulturpersoner sjældent konfronteret med den magt, kulturen har over vores tanker, vores handlinger og den måde, vi opfatter verden på. I programmet Virkelig undersøger Maya Tekeli kulturens påvirkning af vores liv og undrer sig over, hvordan kunstnere, magthavere, meningsdannere og kulturpersonligheder i virkeligheden forvalter deres magt og indflydelse.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 13:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/virkelig/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/virkelig/image.jpg</url>
            <title>Virkelig</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig-6058413578000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562518</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-lasse-rimmer-laver-sjovt-med-alt-11032562518</link>
            <title>Lasse Rimmer laver sjovt med alt</title>
            <description>Endnu en DR shitstorm om Grønland - fristes man til at sige. Denne gang om en sketch i Tæt På Sandheden. En sketch der var satire over DR's dokumentar 'Grønlands hvide guld', kalder grønlændere racistisk og respektløs. Vært på Tæt På Sandheden, Jonatan Spang, siger at satire per definition er respektløs over for alle. Men hvem har egentlig magten til at påkalde sig satire og at noget er sjovt? Hvem har magten til at bestemme om satire skal sparke op, ned eller ved siden af? Det forsøger Maya Tekeli at komme nærmere med komiker Lasse Rimmer i dette afsnit af Virkelig.
Medvirkende: Lasse Rimmer, komiker.
Vært: Maya Tekeli.
Producer: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57836003" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297cb547750c45efed503/5d9504f81ccb96f205b05174b4fbdfe57b2fb80730d96db8035c22599425ee35"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-dr-s-bud-paa-dansk-slavehandel-11032562517</link>
            <title>DR's bud på dansk slavehandel</title>
            <description>DR's dramadokumentar "Slave af Danmark" har premiere den 2. marts. I lyset af DR's seneste fejl i fortællingerne om dansk kolonihistorie spørger Maya Tekeli direktør for Kultur, Børn og Unge, Henrik Bo Nielsen, om han er helt sikker på, at der ikke er fejl i formidlingen af den transatlantiske slavehandel. 
Medvirkende: Henrik Bo Nielsen, direktør for Kultur, Børn og Unge i Danmarks Radio.
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Kasper Ly Netterstrøm.
Redaktør: Lasse Lauritsen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56594742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297cfda2cedbe35b2e99d/6aa5302dc00473ee2f26d931261b74eda230b010fa62136271d6a6b892d16132"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-de-vaerste-sider-i-bogen-11032562516</link>
            <title>De værste sider i bogen</title>
            <description>Udefra kan forlagsbranchen lyder som et eventyrligt sted for dem, der ikke har læst om den medierne de seneste uger, hvor anklager om seksualiseret kultur og dårlig ledelse har været hovedfortællingen. Hvorfor har der ikke været et opgør med grænseoverskridende arbejdskultur før nu? 
Maya Tekeli spørger forlagsdirektør på forlaget Peoples om udfordringer hos forlagene overhovedet kan løses.
Vært: Maya Tekeli. 
Gæst: Line Miller, forlaget People's.
Producer: Oliver Breum. 
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52056995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297c8da2cedbe35b2e981/6bd94e85e56008fdee835a5ffaf34809ee82a5a895f6c852d4f8121f75d7cae0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-den-groenne-toejvask-11032562515</link>
            <title>Den grønne tøjvask</title>
            <description>Modeindustrien udleder op til 8 procent af den samlede CO2-udledning. Alligevel håber Copenhagen Fashion Week med en række bæredygtighedsmål, at ændre på den store udledning. Men er det overhovedet muligt eller er det bare greenwashing af en industri, der kun kan udlede mindre ved at vi køber mindre?
Medvirkende: Cecilie Thorsmark, adm. direktør for Copenhagen Fashion Week. 
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58413180" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297cc3712ca9ad9238e8d/d1c0e267782159099da06f6e040d6706e53bc6a4f907a660264b957378d94432"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-penge-faar-aabenbart-ikke-verden-til-at-loebe-rundt-11032562514</link>
            <title>Penge får åbenbart ikke verden til at løbe rundt</title>
            <description>Bikubenfonden er en af landets mest magtfulde fonde, når det kommer til at støtte kulturen. Men der er ikke nødvendigvis magt i at dele virkelig mange penge ud til dansk kultur og kunst. Det siger administrerende direktør for Bikubenfonden, der gør det hvert år. I denne uge spørger Maya Tekeli Bikubenfondens Søren Kaare Andersen, om det egentligt er rigtigt, at fonden er kontrollerende og dominerende overfor de kunstnere, de vælger at støtte - og hvorfor man ikke er mere magtfuld med penge i lommen end uden?
Medvirkende: Søren Kaare Andersen, administrerende direktør i Bikubenfonden.
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59562275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297c8e452cab0e7e146b4/ab9c76a2e15076e5a71f69e573834e0c6a4bc927dd55c4503450d5576330a763"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-det-koster-altsaa-penge-at-vaere-uenig-11032562513</link>
            <title>Det koster altså penge at være uenig</title>
            <description>Kulturborgmester Mia Nyegaard (R) mener, at det skal være muligt at holde udenrigspolitiske debatter på kommunens regning - reglerne skal laves om! 
Det siger hun i dagens udgave Virkelig, hvor Maya Tekeli forsøger at opklare kontroversen om et hyrdebrev fra Københavns Kommune til hovedstadens kulturinstitutioner med en mystisk besked om, hvor udenrigspolitisk man må være gratis. En besked, der har sendt kulturborgmesteren i noget af et stormvejr. 
Medvirkende: Mia Nyegaard, kultur- og fritidsborgmester (R).
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54343715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297c9e60bfb1c9b69beb1/a24b11938d767969434243aa744344f41676dd68ddb5d9559cac19f79e94b307"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-kan-turister-egentlig-guide-11032562512</link>
            <title>Kan turister egentlig guide?</title>
            <description>Ilulissat, byen ved den UNESCO-beskyttede isfjord, tiltrækker turister fra hele verden. Men hvem tjener egentlig på turismen, og hvad sker der, når lokale mister kontrollen over deres egne ressourcer? I denne episode af Virkelig møder vi Lars Erik, en lokal turistguide, der deler sine tanker om Grønlands turisme som en kulturel kampplads. Hvordan overlever man som lokal grønlænder, når store virksomheder presser ens virksomhed? Hvordan føles det, når ens kultur bliver en vare i fremmede virksomheders økonomi?
Medvirkende: Lars Erik Gabrielsen, turistguide i Ilulissat.
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45389238" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297cb81654c75b6c9ee37/9e2fe1f4c7fd1e5a6deca73579c9b7276baec3345f0713cf8ddd74b90f7b8def"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-med-magt-kommer-ansvar-desvaerre-11032562511</link>
            <title>Med magt kommer ansvar desværre</title>
            <description>Ifølge en ny analyse fra Akademikerbladet og Foreningen for Elite- og Magtstudier er Rikke Øxner ikke bare direktør for Aarhus Festuge, men også den mest magtfulde person i dansk kulturliv. Ifølge hende selv, kan det ikke rigtig passe. 
I dagens udgave af Virkelig spørger Maya Tekeli, hvordan netværk og strategi spiller en rolle i kulturlivet, men også, hvorfor det ligger os fjernt at indrømme, at vi har magt. 
Medvirkende: Rikke Øxner, direktør for Aarhus Festuge og Christoph Ellersgaard, magtforsker og lektor v.CBS.
Vært: Maja Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47288291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297cfe60bfb1c9b69bed9/8d45f56a1a3f014801a268882f1363c4b10a637a1c87b5afb448ca154d891e34"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562510</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2025/virkelig-boern-vil-altid-vaere-et-produkt-11032562510</link>
            <title>Børn vil altid være et produkt</title>
            <description>Influenceren Lakserytteren, der i virkeligheden hedder Rasmus Kolbe, vil gennem en alternativ videoplatform han kalder "Flimmer" sikre sig, at alle verdens børn kan se indhold, der er målrettet til dem. Børn skal ikke længere være produkter for algoritmer og virksomheder på sociale medier. Men hvordan adskiller forretningsmodellen for den nye platform sig egentlig fra YouTube? Og hvorfor er reklamer på "Flimmer" bedre end reklamer på andre platforme? Kan Rasmus Kolbe overhovedet skabe det univers, han gerne vil, uden at imitere de platforme, han kritiserer? 
Det spørger Maya Tekeli om i dagens afsnit af Virkelig. 
Medvirkende:
Rasmus Kolbe (Lakserytteren), influencer og selvstændig
Vært: Maya Tekeli
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56841851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677297c5547750c45efed4de/0121a06b130c40c13aa4e059a86c0d465a43b1d82bd1b61c8c19ee03ef421e46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-et-lidt-aergerligt-kulturpolitisk-kompromis-11032462504</link>
            <title>Et lidt ærgerligt kulturpolitisk kompromis</title>
            <description>Når året omme får man anledning til at se tilbage på det og gør man det med de politiske briller på, kommer man svært udenom sundhedsreformen, som regeringen indgik i november. Det skal dog ikke gå nogens øje forbi, at flere kulturpersoner har stillet sig kritisk overfor, at reformen også rykker midlerne til kulturinitiativer fra regionernes til kommunernes hænder. 
Maya Tekeli spørger socialdemokratiets kulturordfører Mogens Jensen hvorfor det er en god idé at omprioritere økonomien på den måde. Er det for at sikre sundheden i Danmark? Er det for at gøre det bedste for kulturen? Og hvorfor forsvarer Mogens Jensen noget, som han i 2019 mente var en meget, meget dårlig idé? 
Vært: Maya Tekeli. 
Gæst: Mogens Jensen, kulturordfører for Socialdemokratiet.
Medvirkende: Caspar Ryttergaard, direktør for Kulturmødet Mors. 
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum. 
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51315712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df3f43ee13a09ac2930/8479e022bfd263af7d697555106d91d77592204bd51c0dee88205550e9b32f04"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-umiddelbart-sympatisk-statspropaganda-11032462503</link>
            <title>Umiddelbart sympatisk statspropaganda</title>
            <description>I november afslørede Folketinget et nyt maleri af 30 markante kvinder i dansk politik fra den sidste 100 år. Det modtog både ris og ros for ønsket om at fremhæve kvinder som en del af del politiske magt. Maya Tekeli taler med tidligere formand for Folketinget Henrik Dam Kristensen, som fik idéen til maleriet, for at blive klogere på værkets intention. Ønsker man modernisere fortællingen om Folketinget? Har maleriet en funktion for folkestyret? Og hvis det har, er det så ikke i virkeligheden propaganda for den politiske magt? 
Gæster: Henrik Dam Kristensen, tidligere formand for Folketinget og Niels Th. Dahl, politisk analytiker ved Jyllands-Posten.
Vært: Maya Tekeli.
Producer: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55074659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df3f43ee13a09ac292b/a2e79d2b06455ad019ea2f7bdc55e715e3c644d3694304e6bff42ea5e6a5997d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-en-diplomatisk-doedbold-11032462502</link>
            <title>En diplomatisk dødbold</title>
            <description>Helle Thorning-Schmidt, der ser sig selv om LGBTQ- og kvindeforkæmper, har som formand for DBUs Governance- og Udviklingskomité anbefalet, at DBU ikke stemmer imod Saudi-Arabien som værter for VM i 2034, når FIFA skal afgøre netop det d. 11 december i år. Men hvordan kan det være? Hvorfor er det rigtigt at afholde en slutrunde i Saudi-Arabien? Og mener Helle Thorning-Schmidt virkelig, at en VM-slutrunde kan bidrage til positiv forandring i et land, som har henrettet 300 mennesker i år?
Gæster: Helle Thorning-Schmidt, formand for DBUs Governance- og Udviklingskomité og Stanis Elsborg, leder af Play The Game.
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47390243" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df2f43ee13a09ac2927/5d29d4790cbdd31a03f598b0ee91c4387df0eddd0ca198648dc25ea7099c5262"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-som-fanden-laeser-bibelen-11032462501</link>
            <title>Som Fanden læser Bibelen</title>
            <description>Andreas og Sune Gylling Æbelø har fået kritik fra kristne miljøer for deres erindringsbog "De Fortabte Sønner", hvor brødrene skildrer deres opvækst som homoseksuelle i bl.a. Indre Mission og Luthersk Mission. Brødrene husker forkert, de skulle have kontaktet dem de skriver om og de tegner et stereotypt billede af at være kristen. Er kritikken berettiget? Husker brødrene forkert? Er der tale om en magtudøvelse mod kristne, når brødrene nedfælder deres erindringer i en bog?
Medvirkende:
Andreas Gylling Æbelø, forfatter
Sune Gylling Æbelø, forfatter
Asbjørn Asmussen, kommunikationschef i Indre Mission
Vært: Maya Tekeli
Tilrettelægger: Oliver Breum</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65016419" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df2f43ee13a09ac2920/df1ae3a1aa231b3e32906e5f8de328e13e7672171848006ee84d746e3994c97b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
