<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/puls/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Puls</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        <description>Puls er din opdatering på de væsentligste historier og tendenser fra det klassiske musikliv. Vi kommer ud i hele landet og møder dem, der skaber musikken, og dem, der styrer budgetterne. Få indblik, udsyn og godt selskab. Mærk musikkens puls.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 18:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/puls/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/puls/image.jpg</url>
            <title>Puls</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/ung-operainstruktoer-i-berlin-12422534133</link>
            <title>Ung operainstruktør i Berlin</title>
            <description>Som den første dansker nogensinde er Anna Sofie Keller Brandsborg blevet optaget på masteruddannelsen for operainstruktører på Hanns Eisler Konservatoriet i Berlin. 
Hør hvad det betyder for hende som operainstruktør. 
Puls har også talt med den britiske stjerneorganist Roger Sayer, der netop er fløjet til Danmark for at spille tre koncerter med musikken fra science fiction-filmen "Interstellar". I filmen spiller orgelet en helt central rolle, og det har Sayer en vigtig andel i. 
Og så kan du høre mere om og til en hidtil ukendt vals af Chopin. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285713" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608399879a33136fddbef/9b8f31d039f4f2f8c9933e018fd684b1709a576715f55a3e9d8f143540bcd48c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/kaerlighed-og-brystkraeft-i-musikken-12422534123</link>
            <title>Kærlighed og brystkræft i musikken</title>
            <description>En ny opera 'Står stille mens jeg falder' stiller skarpt på den frygt og usikkerhed der opstår, når man får en kræftdiagnose. Vi taler med de to sangere Radmila Rajic og Lise Christensen som begge har været igennem et kræftforløb. 
Den russiske komponist Sofia Gubajdulina døde for nylig 93 år gammel. Hun forlod Rusland efter Sovjetunionens fald, og har i mange år været én af de helt store på verdensplan. Mød en herboende musiker der kendte Gubajdulina. 
Nico Muhly er en 43-årig amerikansk komponist der har meget vind i sejlene lige nu. På det seneste har han færdiggjort fire koncerter til forskellige verdenskendte solister og orkestre. Mød Nico Muhly i Puls. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285714" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdae5a443496f5eb84f7/ff4810174c4eb2288ab2c0837ef3ddf368aa6a86465a749afd15189fd37dfb00"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/han-har-faaet-lavet-en-usynlig-statue-af-sig-selv-12422534113</link>
            <title>Han har fået lavet en usynlig statue af sig selv</title>
            <description>Violinisten og underviseren Alexander Zapolski boede og arbejdede i Danmark i 33 år, og han fik enorm betydning for dansk musikliv. I fredags døde Zapolski. Puls tegner et portræt. 
Vi fortæller også om forskning der viser, at klassiske komponister skaber betydeligt flere værker, når deres land er i krig og bliver angrebet udefra. 
Hør desuden om en ny biografi om komponisten Jørgen Bentzon, som var en stor kunstner og en central person i dansk musik. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79264394" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c393c0a83d0dd946cd2f28/731008a5b47d614d71fbe5ee1dccf89390b0fc91f6c91796b2c63a8932389d0e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-5-mar-2025-12422534103</link>
            <title>Onsdag 5. mar. 2025</title>
            <description>Mød den 19-årige pianist Valdemar Wenzel Most, der i går blev afsløret som Årets P2 Talent. 
I morgen den 6. marts er der premiere på den nye opera "FRANCISKA - Efterbilleder til fremtiden". Hør hvordan mange forskellige musikere har skabt operaen ud fra den danske billedkunstner Franciska Clausens liv og kunstværker. 
De fem landsdelsorkestre i Danmark har igennem længere tid haft økonomiske udfordringer, og lige nu forsøger de at råbe landspolitikerne op. 
Få mere at vide i dagens Puls. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79334088" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba591c5a2f57d1ea5abfd7/9cbcc0dade050ccbf9f6d76887e8e863c4aefd624240802e74692633da9d1250"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-26-feb-2025-12422534093</link>
            <title>Onsdag 26. feb. 2025</title>
            <description>Den ukrainske violinist Natalya Gordeyeva har været i Danmark i tre år nu. Da hun kom i 2022, tænkte hun, at det kun var for nogle uger. Hun drømmer stadig om at komme hjem til Ukraine, men hun er også glad for det liv, hun har som musiker i Danmark, og de muligheder det har givet. 

Unges mistrivsel fylder meget i debatten i disse år, og også på landets konservatorier. Vi taler med en lærer i performancepsykologi og to studerende, som øver sig i at balancere mellem trivsel og ambitionen om at præstere på et exceptionelt højt niveau.

Mød også sanger Anna Miilmann, der er aktuel på et nyt album med musik af Else Marie Pade. Anna Miilmann lægger stemme til skyhøje toner i værket 'Maria' som er religiøs musik med elektroniske klokker og glasperler i klaveret.

Medvirkende:

Natalya Gordeyeva - violinist.

Line Fredens - coach, violinist og underviser.

Anna Miilmann - sanger.

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11dfd1e7b9aca69533fff/f629576a04569e67d962ed8f08f16eac88971130e81b1f5061a8b78eb78cd6d4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-19-feb-2025-12422534083</link>
            <title>Onsdag 19. feb. 2025</title>
            <description>Torsdag den 20. februar har Den Jyske Opera premiere på Poul Schierbecks opera Fete galante. Her møder publikum et pudret rokokounivers, hvor privilegerede mænd ikke skyr mange midler for at fa hvad de gerne vil have. De senere års opgør med grænseoverskridende adfærd, krænkelser og magtmisbrug skaber en kontekst til Fete galante, der bringer det 94 år gamle operaværk ind i vores tid. Puls har været med under opløbet til premieren. 
DR Symfoniorkestret fylder 100 år, og har netop offentliggjort programmet for den kommende sæson. Der er skruet ekstra op for krudtet omkring jubilæet, og nogle af koncerterne sendes i biografer over hele landet. 
Strengeinstrumentet balalajkaen står for mange som et symbol på Sovjets grusomheder. I anledning af treårsdagen for Ruslands invasion af Ukraine afholder Pavlovskis Balalajkaorkester en indsamlingskoncert for Ukraines civilbefolkning - en koncert, der også skal mildne synet på det gamle instrument. 

Medvirkende: 
Jacob Schjødt, operainstruktør. 
Christian Øland, dirigent. 
Susanna Andersson, sopran. 
Tatjana Kandel, repertoirechef i DR Ensembler. 
Nina Pavlovski, musiker. 
Jannik Franck, musiker. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3d9ef4b770a0d248465/1339a775ad6ede2ec27f7946a02c8953b6c5f4123014902c7bfbcfcc3d52a672"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-12-feb-2025-12422534073</link>
            <title>Onsdag 12. feb. 2025</title>
            <description>Selvom hun kun er 25 år, har Martha Bach Gislinge allerede et imponerende CV som komponist og arrangør for koret Ungklang. Hør mere om Martha Bach Gislinge i dagens Puls.  
Læsø Kommune er landets mindste kommune målt på befolkning, og samtidig er det også den kommune, der har valgt at bruge flest penge på kultur her i 2025. Hør hvorfor. 
Er det venezuelanske Simon Bolivar symfoniorkester og deres chefdirigent Gustavo Dudamel blevet til et propagandaapparat for den selverklærede venezuelanske præsident Nicolás Maduro? 
Det mener kritikere både i Venezuela og det internationale musikliv. Vi ser nærmere på, hvad der er op og ned i den sag. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285695" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea9689f5336e27ed0723e/f4c5dd20e27bcdb0c1c48058f94254bda06f951d9d42059341a0cafaae949c46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-klassisk-med-ind-i-fremtiden-12422534063</link>
            <title>Klassisk med ind i fremtiden</title>
            <description>Cellisten Josefine Opsahl kommer fra den klassiske tradition, men sender musikken ud på nye veje via digitale virkemidler. På sit nye album Cytropia opfrodrer hun til at vi ikke glemmer traditionen. 
 En ny bog kigger på DR Symfoniorkestret gennem 100 år. Hvilken rolle spillede orkestret ved oprettelsen af Statsradiofonien i 1925? Hvilken rolle spiller orkestret i dag? 
Tivoli i København har haft halvtomme sale til et ellers flot klassisk musikprogram. Nu går det bedre. Hvad er hemmeligheden? 
Medvirkende: 
Josefine Opsahl, cellist. 
Martin Granau, forfatter. 
Jakob Holtze, musikchef i Tivoli Copenhagen Phil. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79296072" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e47be390a3d8db2a279/dc56c993d7ed5692d1337b4764ddc26f38bc22803501db85b1a9113d7e36bb4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-29-jan-2025-12422534053</link>
            <title>Onsdag 29. jan. 2025</title>
            <description>En ny international film om operasangerinden Maria Callas har premiere i denne uge. Med på rollelisten er bl.a. den danske skuespiller Caspar Phillipson og han fortæller om filmen i denne udgave af Puls.   
Vi tegner også et portræt af komponisten Ole Buck, som fylder 80 år på lørdag. 'Den mest oversete mand i dansk musikliv', bliver han kaldt. Puls går på opdagelse i Bucks liv og musik.
Og så snakker vi med den unge sopran Louise McClelland Jacobsen, som står midt i et eventyr i Tyskland. Hun er nemlig med kort varsel sprunget ind i en forestilling på Bayerische Staatsoper.   
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c3430450a12b1681760b4/7386dcb62fa9eb528af291ebf94fbe1c36bcc637b5b1741972cccd5bba91b4ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-22-jan-2025-12422534043</link>
            <title>Onsdag 22. jan. 2025</title>
            <description>Det var en sensation, da ansatte på hovedbiblioteket i Leipzig i efteråret 2024 kunne meddele, at de havde fundet noderne til et nyt Mozart-værk. Kunne det virkelig være rigtigt? Nu har danske musikere spillet værket, og lektor i musikhistorie Søren Schauser er overbevist om at den er god nok. 

Der er problemer med økonomien i ensemblet Athelas. Først aflyste de koncerter. Så blev der fundet en ekstrabevilling til ensemblets drift. Forleden kom så meldingen om at ensemblechefen stopper. Vi taler med bestyrelsesformand John Frandsen. 

Den aktuelle opsætning på Det Kgl. Teater af Holbergs 'Jeppe på Bjerget' er stort set udsolgt. Frederik Cilius spiller rollen som Jeppe, og forestillingen har musik af Ramez Mhaanna, der selv er med på scenen. Mød ham i Puls. 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201600" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f9548329bab962495fe6/012e8e49bf42e4b417f90926a0a7de71ac6bf2fd85ec6842cef0918698c7da52"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-15-jan-2025-12422534033</link>
            <title>Onsdag 15. jan. 2025</title>
            <description>Aarhus Symfoniorkester fylder 90 år. Vi tegner et portræt af fødselaren, der på mange måder er et orkester på trods.
Schuberts Winterreise er et sæsonaktuelt værk, der oprindeligt er skrevet til en tenorstemme. Mezzosopran Laura Hilden fortæller om, hvordan det er at opføre det - som kvinde.
DR Symfoniorkestret er på turné i bl.a. Tyskland. Mandag spillede de i Philharmonien i Berlin. Vi får en frisk rapport.
Medvirkende:
Erik Kaltoft, pianist.
Eskild Winding, musikproducer.
Laura Hilden, mezzosopran.
Celine Haastrup, P2-medarbejder.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201612" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bfac757f3aaa8d44deb4/31de7e77a7419f9aa6e4579249948e45c1272dd3c48dd1f22dd1a91ba822ad94"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/onsdag-8-jan-2025-12422534023</link>
            <title>Onsdag 8. jan. 2025</title>
            <description>Vi har taget hul på et nyt år. I årets første Puls-udsendelse kigger vi på tendenser som du vil kunne opleve på den klassiske musikscene i 2025. Det kommer bl.a. til at handle om kunstig intelligens og om den klassiske musiks afstressende virkning. 
Komponisten Rune Glerup fik Nordisk Råds Musikpris i efteråret 2024. Nu er han klar med et nyt album, hvor musikken bl.a. handler om absurde begyndelser, afslutninger og gentagelser.
Mød også sanger og komponist Søren Stenager. Han er clairvoyant, og clairvoyance er et væsentligt redskab for ham når han komponerer.

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6770841f81654c75b6c01163/b62e82f18cf0e083437a1377fc47a56801ddfbb9313147df9b6104b84a811990"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
