<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/puls/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Puls</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        <description>Puls er din opdatering på de væsentligste historier og tendenser fra det klassiske musikliv. Vi kommer ud i hele landet og møder dem, der skaber musikken, og dem, der styrer budgetterne. Få indblik, udsyn og godt selskab. Mærk musikkens puls.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 18:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/puls/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/puls/image.jpg</url>
            <title>Puls</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-ung-erfaring-12422534073</link>
            <title>Ung erfaring</title>
            <description>Selvom hun kun er 25 år, har Martha Bach Gislinge allerede et imponerende CV som komponist og arrangør for koret Ungklang. Hør mere om Martha Bach Gislinge i dagens Puls.  
Læsø Kommune er landets mindste kommune målt på befolkning, og samtidig er det også den kommune, der har valgt at bruge flest penge på kultur her i 2025. Hør hvorfor. 
Er det venezuelanske Simon Bolivar symfoniorkester og deres chefdirigent Gustavo Dudamel blevet til et propagandaapparat for den selverklærede venezuelanske præsident Nicolás Maduro? 
Det mener kritikere både i Venezuela og det internationale musikliv. Vi ser nærmere på, hvad der er op og ned i den sag. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285695" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea9689f5336e27ed0723e/f4c5dd20e27bcdb0c1c48058f94254bda06f951d9d42059341a0cafaae949c46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-klassisk-med-ind-i-fremtiden-12422534063</link>
            <title>Klassisk med ind i fremtiden</title>
            <description>Cellisten Josefine Opsahl kommer fra den klassiske tradition, men sender musikken ud på nye veje via digitale virkemidler. På sit nye album Cytropia opfrodrer hun til at vi ikke glemmer traditionen. 
 En ny bog kigger på DR Symfoniorkestret gennem 100 år. Hvilken rolle spillede orkestret ved oprettelsen af Statsradiofonien i 1925? Hvilken rolle spiller orkestret i dag? 
Tivoli i København har haft halvtomme sale til et ellers flot klassisk musikprogram. Nu går det bedre. Hvad er hemmeligheden? 
Medvirkende: 
Josefine Opsahl, cellist. 
Martin Granau, forfatter. 
Jakob Holtze, musikchef i Tivoli Copenhagen Phil. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79296072" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e47be390a3d8db2a279/dc56c993d7ed5692d1337b4764ddc26f38bc22803501db85b1a9113d7e36bb4f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-tillykke-ole-buck-12422534053</link>
            <title>Tillykke, Ole Buck</title>
            <description>En ny international film om operasangerinden Maria Callas har premiere i denne uge. Med på rollelisten er bl.a. den danske skuespiller Caspar Phillipson og han fortæller om filmen i denne udgave af Puls.   
Vi tegner også et portræt af komponisten Ole Buck, som fylder 80 år på lørdag. 'Den mest oversete mand i dansk musikliv', bliver han kaldt. Puls går på opdagelse i Bucks liv og musik.
Og så snakker vi med den unge sopran Louise McClelland Jacobsen, som står midt i et eventyr i Tyskland. Hun er nemlig med kort varsel sprunget ind i en forestilling på Bayerische Staatsoper.   
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c3430450a12b1681760b4/7386dcb62fa9eb528af291ebf94fbe1c36bcc637b5b1741972cccd5bba91b4ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-nyt-mozart-vaerk-12422534043</link>
            <title>Nyt Mozart-værk</title>
            <description>Det var en sensation, da ansatte på hovedbiblioteket i Leipzig i efteråret 2024 kunne meddele, at de havde fundet noderne til et nyt Mozart-værk. Kunne det virkelig være rigtigt? Nu har danske musikere spillet værket, og lektor i musikhistorie Søren Schauser er overbevist om at den er god nok. 

Der er problemer med økonomien i ensemblet Athelas. Først aflyste de koncerter. Så blev der fundet en ekstrabevilling til ensemblets drift. Forleden kom så meldingen om at ensemblechefen stopper. Vi taler med bestyrelsesformand John Frandsen. 

Den aktuelle opsætning på Det Kgl. Teater af Holbergs 'Jeppe på Bjerget' er stort set udsolgt. Frederik Cilius spiller rollen som Jeppe, og forestillingen har musik af Ramez Mhaanna, der selv er med på scenen. Mød ham i Puls. 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201600" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f9548329bab962495fe6/012e8e49bf42e4b417f90926a0a7de71ac6bf2fd85ec6842cef0918698c7da52"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-aarhus-symfoniorkester-90-aar-12422534033</link>
            <title>Aarhus Symfoniorkester 90 år</title>
            <description>Aarhus Symfoniorkester fylder 90 år. Vi tegner et portræt af fødselaren, der på mange måder er et orkester på trods.
Schuberts Winterreise er et sæsonaktuelt værk, der oprindeligt er skrevet til en tenorstemme. Mezzosopran Laura Hilden fortæller om, hvordan det er at opføre det - som kvinde.
DR Symfoniorkestret er på turné i bl.a. Tyskland. Mandag spillede de i Philharmonien i Berlin. Vi får en frisk rapport.
Medvirkende:
Erik Kaltoft, pianist.
Eskild Winding, musikproducer.
Laura Hilden, mezzosopran.
Celine Haastrup, P2-medarbejder.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201612" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bfac757f3aaa8d44deb4/31de7e77a7419f9aa6e4579249948e45c1272dd3c48dd1f22dd1a91ba822ad94"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/puls-tendenser-i-2025-12422534023</link>
            <title>Tendenser i 2025</title>
            <description>Vi har taget hul på et nyt år. I årets første Puls-udsendelse kigger vi på tendenser som du vil kunne opleve på den klassiske musikscene i 2025. Det kommer bl.a. til at handle om kunstig intelligens og om den klassiske musiks afstressende virkning. 
Komponisten Rune Glerup fik Nordisk Råds Musikpris i efteråret 2024. Nu er han klar med et nyt album, hvor musikken bl.a. handler om absurde begyndelser, afslutninger og gentagelser.
Mød også sanger og komponist Søren Stenager. Han er clairvoyant, og clairvoyance er et væsentligt redskab for ham når han komponerer.

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6770841f81654c75b6c01163/b62e82f18cf0e083437a1377fc47a56801ddfbb9313147df9b6104b84a811990"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
