<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/puls/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Puls</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        <description>Puls er din opdatering på de væsentligste historier og tendenser fra det klassiske musikliv. Vi kommer ud i hele landet og møder dem, der skaber musikken, og dem, der styrer budgetterne. Få indblik, udsyn og godt selskab. Mærk musikkens puls.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 18:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/puls/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/puls/image.jpg</url>
            <title>Puls</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls-760455066000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/dr-symfoniorkestret-i-biografen-12422534403</link>
            <title>DR Symfoniorkestret i biografen</title>
            <description>Lige for tiden kan du i biografer landet over opleve koncerter med DR Symfoniorkestret og internationale solister. Koncerterne er optaget live i særlige biografversioner, og føjer en ny dimension til orkestrets rækkevidde ud i hele landet. 

Voces Academy har inviteret fem ukrainske dirigenter og sangere til Danmark. Vi var med da de prøvede i weekenden - og udvekslede danske og ukrainske sange. 

Nysted Orgelmuseum lukker med et brag. Museet har været ramme om en række nyskabende orgelkoncerter, men nu er bygningen sat til salg. Hvad skal der ske med museets 16 flotte husorgler? 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b5f923dffbb1976f11b/5f87499e7d2e24faaa277553f352ef3ab7de76d3101e160facac6fc95330c961"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/i-sine-foraeldres-fodspor-12422534393</link>
            <title>I sine forældres fodspor</title>
            <description>For præcis en måned siden blev sangeren Asmus Hanke Frederiksen udråbt til Årets Operatalent. Han er vokset op i et hjem med sang og musik, men havde aldrig troet at han skulle følge i sine forældres fodspor. 

Den Jyske Opera skal på turné med 'La Traviata'. Forestillingen har primært danske sangere som medvirkende, og dét blev ikke godt modtaget af Politikens anmelder. Mød operachef Anne Barslev og musikkritiker Thomas Michelsen. 

Anmeldelser og musikkritik er for nedadgående i de landsdækkende dagblade. Er det et problem? Vi tog pulsen på de klassiske musikanmeldelser ved en paneldebat for nylig. 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b5e923dffbb1976f109/9132aeeba40f332701fcb72a07a4376f47a37bda51180e8793b63f91f7cb3373"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/et-dansk-klassisk-hit-12422534383</link>
            <title>Et dansk klassisk hit</title>
            <description>Søndag den 14. september var det præcis 100 år siden, at Tango Jalousie blev spillet første gang. Det blev fejret med en jubilæumskoncert på Kunstmuseet Louisiana og ikke mindst med uddeling af Jakob Gade legatet - to priser af 100.000 kroner. Puls var med. 
Hør desuden om en ny og anderledes operabog, 'Opera på nul komma 5'. Og hør om Odense internationale orgelfestival, der i år bl.a. byder på koncertformater i Ikea og til sportsarrangementer. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b5e923dffbb1976f100/2282706b492b6b9d1142e6179782727a1b0fb197ad85eb9636f52883141ecc6e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/novo-quartet-vi-er-forskellige-men-kender-hinanden-godt-12422534373</link>
            <title>NOVO quartet: Vi er forskellige men kender hinanden godt</title>
            <description>De fire unge musikere i NOVO Quartet har kendt hinanden nærmest altid. De tætte bånd er afgørende for de resultater de har opnået, siger de. Kvartetten spiller masser af koncerter - også internationalt. Lige nu er de aktuelle med deres egen Across Festival i København. For nylig blev de en del af BBC's talentprogram 'New Generation Artists'. 

På Det Kgl. Teater er der i denne uge premiere på en opera, der nærmest ligeså godt kunne være en teaterforestilling eller et tv-drama. George Benjamins 'Written on Skin' går tæt på et problematisk parforhold, hvor en engel bliver tredje medspiller og forløser. Vi taler med englen, sangeren Morten Grove Frandsen. 

Organisationen Art Music Denmark har kig på 1,5 mio. kr. øremærket til udvikling af det klassiske musikliv. Pengene var tiltænkt Aalborg Symfoniorkester, som dog pt. ikke har personale til at løse opgaven. Hør hvad Art Music Denmark gerne vil med pengene. 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b5e923dffbb1976f0fb/9783ff42e562edb9c122a908525fa3874cf16d5c025eab4bf12f82c82a36886c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534363</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/danmarks-smukkest-beliggende-festival-12422534363</link>
            <title>Danmarks smukkest beliggende festival</title>
            <description>Det er Hirtshals Operafestival, siger kvinden bag festivalen Lisbeth Hvid Hermansen. Hør om festivalen i dagens Puls, som også har et portræt af den unge komponist og singer-songwriter Mira Siegel, der oplever, at musikken kan være en vej til at bearbejde sorg, glæde, og alt derimellem. 
Mød desuden den danske komponist Morten Jessen. Han har skrevet en europæisk solidaritets march - et værk, som skal udvise solidaritet med Ukraine. 
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79293192" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b5e923dffbb1976f0f6/bb784911edcba04cff968792908010ffe33f4aab44ba5a32125740bfd59ce5c4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534353</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/sonning-til-sky-dirigent-12422534353</link>
            <title>Sonning til sky dirigent</title>
            <description>I sidste uge blev det offentliggjort, at Leonie Sonnings Musikpris i 2026 bliver tildelt dirigenten Kirill Petrenko. Han er kendt som en meget ydmyg person. Hør hvordan han selv reagerede på nyheden om prisen. 
Hør også om to vidt forskellige, aktuelle udgaver af Wagners Nibelungens Ring. I Musikhuset Esbjerg er det et af landets mindste operakompagnier, der præsenterer sidste kapitel af Wagners enorme værk. På Det Lille Teater i København bliver hele Ringen opført - i en opsætning for børn. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8b9aa75c4b58350dbcac/38d3f180c65bf038e568b5993d16f8d1762d0b62c7482d098c2f5a300d671255"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/orkesterbrag-for-begyndere-12422534253</link>
            <title>Orkesterbrag for begyndere</title>
            <description>Hvad sker der når børn og unge fra danske skolekor og -orkestre pludselig møder professionelle musikere i DR's symfoniorkester? Hele 900 børn fra ni danske kommuner er med til OrkesterMesterFest, og det er vi også i Puls. 

Hvordan føles det at stoppe med det der ellers har fyldt hele livet? Vi taler med kordirigent Lone Gislinge, der deler ud af sine erfaringer, efter 42 år som Esbjergs ukronede kordronning i kirker og på Syddansk Musikkonservatorium. 

Det er eksamenstid, og når man studerer på et konservatorium, er din eksamen ofte en offentlig koncert. Vi tager pulsen på eksamenskoncerter lige nu i Odense. 

Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a04c80766aecd9d955f19/e8c3f109247c4f3d3c211ff330560418faed00a92c2f101a0e96d47326b46d40"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/pianist-med-rodloeshed-og-hjemve-12422534243</link>
            <title>Pianist med rodløshed og hjemve</title>
            <description>Pianist og komponist Ramez Mhaanna er opvokset på Nørrebro i København, med en russisk mor og en libanesisk far. Rodløshed og hjemve er ord der går igen ifm. hans nye værk 'Arabesker', komponeret med udgangspunkt i arabiske digte. 
Et nyt album 'Delta' er blevet til i samarbejde mellem Aarhus Jazz Orchestra og sanger og komponist Janne Mark. På albummet smelter nordiske salmetoner sammen med stemningsfuld bigbandjazz. 
Og duoen Dybfølt er også klar med nye udgivelser - EP'er og en nodesamling. De to musikere Kirstine Elise Pedersen og Mathæus Bech har improviseret musikken frem på cello og kontrabas, og derefter skrevet den ned på noder. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a04b40766aecd9d955e9b/6461e836413a7b2fed72d819a2914192b913488a139de3f1ba6be7efbe39dcd6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/nej-tak-til-faellessang-12422534233</link>
            <title>Nej tak til fællessang!</title>
            <description>Fællessang plejer vi at prise højt. Men ifølge ny forskning synes hver femte dansker, at det er ubehageligt at synge fællessang. Puls fortæller om årsagerne.  
Hør også om den netop afdøde dirigent Tamás Vetö, der flygtede fra Ungarn til Danmark i 1950'erne og blev en markant personlighed i dansk musikliv. Og mød en ung sanger, der for tredje år i træk bruger sommeren på at turnere med 'Young Nordic Opera Choir'. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a04a0005cc6aa547bdaeb/e57f3e8826a59189f8dac92251b58c8e9cfa60f8e2e97260f03d82ad24666eb7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/per-noergaard-er-doed-12422534223</link>
            <title>Per Nørgård er død</title>
            <description>Den danske komponist Per Nørgård er død, 92 år gammel. Han var en hovedperson i dansk musik fra 1950'erne og resten af sit lange liv, og han var én af de største kunstneriske personligheder, Danmark har haft de sidste 100 år. 
'Hvad nu, Phillip Faber?' er titlen på en ny og hudløst ærlig dokumentarserie om Phillip Fabers karriereskifte fra hele Danmarks korleder og fællessangsmand til uprøvet orkesterdirigent. Puls har besøgt ham og spurgt ind til, hvordan han har det med, at offentligheden kigger med, når både musikere og orkesterchefer fælder dom over hans evner på podiet. 
Hvad skal en kongelig honnørmarch kunne? I fødselsdagsgave forleden fik Kong Frederik den 10. en ny honnørmarch. Den er skrevet af David M.A.P. Palmquist som fik muligheden blandt i alt 68 komponister. Mød ham i Puls. 
Og à propos marchmusik, så er der lige nu optagelse til Tivoli-garden i København. Vi taler med lederen, Quincy Alexander von Lippert om, hvad de kigger og lytter efter, når de udvælger de unge musikere. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a048b0766aecd9d955d9a/a763ad349c2bf8cabd1eb0cf8c3807df9f09c16d44a12ac2bf28f3beb16a0fef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/tidloes-opera-12422534213</link>
            <title>Tidløs opera?</title>
            <description>Kan en helt nykomponeret opera være tidløs allerede fra starten? Det Kgl. Teater har premiere på den danske komponist Bent Sørensens opera 'Asle og Alida', der har libretto af den norske forfatter Jon Fosse.  
FolkBaltica er en festival i grænselandet mellem Danmark og Tyskland. Festivalen fejrer lige nu 20 års jubilæum. Vi taler med den kunstneriske leder Harald Haugaard om hvad der kendetegner folkemusikken i dag. 
Letland har netop vundet Det Internationale Komponist Grand Prix (International Rostrum of Composers). Vinderkomponisten hedder Gundega Smite, og hun har skrevet et værk om fugle der IKKE har smukke sangstemmer. 
 
Medvirkende: 
Elisabeth Linton, operachef. 
Cæcilie Iburg Printzlau, P2-medarbejder. 
Harald Haugaard, violinist og festivalarrangør. 
Gundega Smite, komponist. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285693" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f672498e208bf2ad2cd3be/60ea70018bf6788578b29a0d586ea494dc805363e77b5be75e964256bccb2a96"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/hoejskolesang-paa-japansk-12422534203</link>
            <title>Højskolesang på japansk</title>
            <description>I april optrådte pianist Nikolaj Busk på den danske ambassade i Tokio sammen med en flok af japanske skoleelever, der sang 'Stille hjerte sol går ned' på japansk. En rørende oplevelse for danskeren. Han fortæller om den i Puls.  
Kan man måle, hvordan musik påvirker os mennesker på et helt fysiologisk plan? Det undersøger nogle forskere fra Århus Universitet. I fredags tog de helt konkret pulsen på Aarhus Symfoniorkester, og Puls var med.  
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f67234841d31b4a651af42/bc658c5585a575764c149c280e5037c031d3c8e5d572c6af46c6e2eb0ce4d1b9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/naar-vivaldi-er-voldelig-12422534193</link>
            <title>Når Vivaldi er voldelig</title>
            <description>Søndag havde det Det Kgl. Teater premiere på Vivaldi-operaen "Griselda" - en forestilling, som sætter fokus på psykisk vold i nære relationer. Puls var med ved prøverne. 
For danske freelancemusikere er det en stor udfordring at skulle holde barsel, viser en ny rapport. Puls efterspørger forslag til løsninger hos beskæftigelsesminister Ane Halsboe-Jørgensen. 
Mød desuden violinist Cæcilie Balling, som er barnebarn af Erik Balling og i denne uge står bag en hyldestkoncert til filminstruktøren med musik af bl.a. Mozart og Brahms.   
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6722a767f2521099dc909/44f671a2072e955dcdf8ed0d6c07f9e3d4170e08cf845bc09ae045258393837d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/beroemt-klaverfirma-genopstaar-12422534183</link>
            <title>Berømt klaverfirma genopstår</title>
            <description>Mange vil kunne genkende klavernavnet Hornung &amp; Møller - et dansk firma der byggede klaverer i 145 år. Firmaet lukkede officielt i 1972, men nu åbner det igen, og det første instrument er klar fra nye fabrikslokaler i Espergærde. Få historien om det genopståede klaverfirma. 
Der er i de her år et levende miljø for salmer og fællessange. Én af dem der rider med på bølgen er komponisten Marianne Søgaard, der nu er klar med et nyt album, hvor ungdomskoret Aarhus U synger 20 nye salmer. 
Den unge komponist Athanasia Kotronia skal repræsentere Danmark ved Det Internationale Komponist Grand Prix (International Rostrum of Composers). Vi taler med hende om konkurrencen og det værk hun har skrevet. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6720c867a0ea6fee71290/e445c9a5e7256abadd712462bfbd092d06937309e2dcbad7d3239cba3790d3aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/vm-i-harmonika-12422534173</link>
            <title>VM i harmonika</title>
            <description>Om en måned samles flere tusinde accordeon- og harmonikaentusiaster i Innsbruck i Østrig til et uofficielt VM i harmonika og accordeonspil - Tre danske orkestre stiller op og Puls har været med under forberedelserne.
Freelancemusikere har markant ringere barselsvilkår viser ny rapport. Deres arbejdsvilkår er meget anderledes end traditionelle lønmodtagerjobs og det passer ikke sammen med barselslovgivningen. Hør mere i dagens Puls.
Og så kan du også høre om hvordan det kan lade sig gøre at tale i telefon med pianisten og komponisten Clara Schumann, selvom hun er død for mange år siden.
Vært: Iben Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fae3bd036df1a93c59dc19/1b664b8bbba5411b9277740acc042cefe66780a32658ced166cac5581c396469"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/paa-turne-i-et-overspaendt-usa-12422534163</link>
            <title>På turné i et overspændt USA</title>
            <description>Hvordan er det for et dansk ensemble at være på turné lige nu i USA? Vi får en frisk rapport fra Rudersdal Kammersolister. 
Thomas Vinterbergs dogmefilm 'Festen' fra 1998 havde tidligere i år premiere som opera i London. P2's Cæcilie Iburg Printzlau har set den anmelderroste forestilling, der også har vundet to af Storbritanniens fornemmeste scenekunstpriser. 
Akkordeonisten Bjarke Mogensen og cellisten Toke Møldrup slår et slag for den moderne, danske musik med et nyt album 'Winter Steps and Summer Skies', som byder på værker af nogle af de væsentligste komponister fra de seneste 50 år. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f1a91bf15fbe15e5986b99/7b37dc1561a467d2e8508d9385cb81330e567125acc5eeb763b92d89e590a63c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/orkesterkoncerter-er-ikke-nok-12422534153</link>
            <title>Orkesterkoncerter er ikke nok</title>
            <description>Et klassisk symfoniorkester skal i dag kunne andet og mere, end bare at spille koncerter. Hør hvad det går ud på, når vi taler med den administrerende direktør i Danmarks Underholdningsorkester. Orkestret har nu i 10 år stået på egne ben, efter tidligere at have været et DR-orkester. 
For tre år siden sagde Thomas Dausgaard sin stilling op som chefdirigent for Seattle Symfonikerne. Han dirigerer stadigvæk, men han ville også noget andet. Hør Thomas Dausgaard fortælle om, hvor han er i sit liv lige nu. 
Vi nærmer os påsken, og det betyder koncerter med passionsmusik, altså Jesu lidelseshistorie fortalt i ord og toner. Mød en dansk musiker, der lige nu forbereder en passion, der næsten var glemt, men nu bliver trukket frem i lyset. 
Medvirkende: 
John Frandsen, adm. direktør i Danmarks Underholdningsorkester. 
Thomas Dausgaard, dirigent. 
Jakob Bloch Jespersen, sanger. 
Søren Schauser, forfatter og lektor i musikhistorie. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87d20cb0ae0fecf01aac5/750dc829f9c4ea53b11a81f017e86f2e1f8504e356e882c494ffd58727a4684f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422534143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/puls/puls-2025/kunstig-intelligens-i-musikken-12422534143</link>
            <title>Kunstig intelligens i musikken</title>
            <description>Kan musik stadig tale til de menneskelige følelser, når der kommer AI ind over? Det har Ensemble Storstrøm undersøgt ved nogle koncerter, hvor der bl.a. var gymnasieelever med som publikum. 
Den nye chefdirigent for Copenhagen Phil vil gerne lære musikerne i sit nye orkester at kende. Nogle af dem har derfor fået solistroller i nye klassiske koncerter. Mød Emilie Ravn Jensen, der netop har prøvet at stå som solist foran sine kollegaer. 
Women of Brass er et ensemble, der blev stiftet for at bryde med traditionen om, at det mest er mænd der spiller messinginstrumenter (trompeter, basun, horn og tuba). Men har ligestillingen ikke snart indfundet sig - også på det område? Puls undersøger sagen. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df4352c41ed17d2a59f0ce/1876a4fd4ebeac59eebfc4f25dadd3b6b95b0d7f22fb652c8799c3aa9794f34b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
