<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/ugens-album/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Ugens album</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album-5299469178000</link>
        <description>Vært: Carsten Wolf Andersen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 19:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/ugens-album/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/ugens-album/image.jpg</url>
            <title>Ugens album</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album-5299469178000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555525</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-chanticleer-joy-to-the-world-12422555525</link>
            <title>2:2 Chanticleer - Joy to the world</title>
            <description>Hellere 12 lækre mandestemmer i øret end 12 brunekager! Chanticleer har siden 1978 leveret vellyd i smækre korarrangementer, som de selv laver. De er den klassiske musiks svar på vokaljazzens ypperste grupper - og USA's svar på svenske The Real Group. De blander alt fra den katolske julefejring anno 1500 med de store traditionelle julehits fra den angelsaxiske verden til helt nykomponeret julemusik. Hør i denne udgave af Ugens Album et nyt arrangement af Franz Grubers udødelige klassiker Silent Night og helt nykomponerede sange af den britiske komponist Joanna Marsh.  
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb75950f8ea75f071910/7d7a1cca08b46c84e4c98b064cd85942a8b3fafc01c819cf00fab915c669e9b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-chanticleer-joy-to-the-world-12422555521</link>
            <title>1:2 Chanticleer - Joy to the world</title>
            <description>Korverdenens svar på et boyband. Afsindigt populært herrekor fra the Bay area i Californien. 12 velfriserede stemmer lægger sig som et blødt tæppe under dine juledage. Da de bankede på P2's dør, åbnede vi og tabte kæben. De bevæger sig helt ubesværet mellem musik fra 1500-tallet og melodier vi har lært at kende fra 1800-tallets julefejring eller fra Hollywoods musicalperiode. Hør i dette afsnit af Ugens Album Chanticleer synge julemusik af Palestrina, Prætorius, Morales og Richard Rodgers. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885714" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb747b626ea9bb0cf896/5c4b7c9ea5aa87f7aa817e1b631f4fb575f3eb747c7b72a907c7d0c636b99904"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-dybfoelt-decembersol-12422555515</link>
            <title>2:2 Dybfølt - Decembersol</title>
            <description>En rose så jeg skyde høres her i en usædvanlig version med ondes martenot, der skaber svævende, overjordiske klange. Ondes Martenot er et tidligt elektronisk musikinstrument opfundet i 1928 af den franske musiker og opfinder Maurice Martenot. Det er kendt for sin svævende, sanglige og næsten overjordiske klang. Lange-Müllers Gammel julesang udfolder sig roligt og lyrisk, mens Per Nørgårds Julens glæde - Himmelfalden giver plads til fordybelse. Julefesten kulminerer i livlige juletræsdanse og et sprudlende nytårspotpourri, hvor højtid og fest forenes. Det er lykkes Dybfølt med Decembersol at skabe et anderledes julealbum, der rummer både højtidens ro men også intensitet. Albummet består af 13 værker i nye arrangementer for obo, violin, cello, kontrabas, klaver og ondes martenot, og klangbilledet spænder fra det intime til det ceremonielle. Kendte salmer og julesange møder næsten glemt musik, fortolket af musikere i grænselandet mellem folkemusik og klassisk. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb7461175376c1070a4b/c75fcba6eacbf2cb5dad82a22926f7521812b387042f4780f374c3748bdea5e9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-dybfoelt-decembersol-12422555511</link>
            <title>1:2 Dybfølt - Decembersol</title>
            <description>Dybfølt har skabt et album, der lyser op på årets korteste dage. I podcasten høres sjældent opført julemusik af Carl Nielsen samt et præludium af Rued Langgaard. Det kimer nu til julefest folder sig langsomt ud fra kontrabassen og viser Dybfølts særlige evne til at lade melodien være konstant nærværende. Carl Nielsens Drømmen om Glade Jul klinger drømmende og fremmedartet, mens Ak, julesne fra Bethlehem bevæger sig fra ømhed til folkemusikalsk energi. Albummet afrundes med Decembersol, en hyldest til vinterlyset og naturen. Det er lykkes Dybfølt med Decembersol at skabe et anderledes julealbum, der rummer både højtidens ro men også intensitet. Albummet består af 13 værker i nye arrangementer for obo, violin, cello, kontrabas, klaver og ondes martenot, og klangbilledet spænder fra det intime til det ceremonielle. Kendte salmer og julesange møder næsten glemt musik, fortolket af musikere i grænselandet mellem folkemusik og klassisk. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb73650c288cb9e15991/c12d919cc15f9b1565091d8cbdad66d78ac7b2e77357f1236a817e421014ebc6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-kolner-akademie-feliz-navidad-12422555505</link>
            <title>2:2 Kölner Akademie - Feliz Navidad</title>
            <description>José de Nebras messe i G-dur er enestående da den kombinerer kirkelig andagt med farver fra den spansk-italienske senbarok. Han introducerer den galante stil i den mexicanske kirkelige musik. Han bruger vekselsang mellem korene, hvilket giver værket en varm, næsten Haydn'sk lyd. Brugen af jagthorn bidrager til en pastoral karakter - en typisk association til jul og hyrdescener. Messen er et eksempel på hvordan musik fra den gamle verden kom til den ny verden. Nebra arbejdede ved hoffet i Madrid, men hans messe i G-dur findes kun i den udgave, der ligger i arkivet i Mexico. Der blev altså sejlet kartofler og guld den ene vej over Atlanten og musik den anden vej til Ny Spanien. Musikken er her indspillet med stor begejstring af Kölner Akademie og deres passionerede stifter Michael Alexander Willens. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb727b626ea9bb0cf886/fc0d8efa52a15e921ee6adb18c71a01076d7ef1cc5a2bc3439b3cc69f805d4bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-kolner-akademie-feliz-navidad-12422555501</link>
            <title>1:2 Kölner Akademie - Feliz Navidad</title>
            <description>Jomfru Maria viste sig flere gange for den indfødte kristne Juan Diego på bakken Tepeyac ved Mexico City i dagene 9.-12.  december 1531. Hun bad om, at der blev bygget en kirke på stedet. Som tegn lod hun roser springe ud om vinteren, og efterlod sit billede på Juan Diegos kappe, da han frembar blomsterne for biskop Zumárraga. Stedet blev hurtigt et valfartssted, og der bleg opført en basilika i 1709. Hvert år valfarter millioner til Tepeyac - særligt omkring festdagen 12. december. I 1700-tallet blev der skrevet meget musik til midnatsgudstjeneste til ære for Jomfruen af Guadalupe, som hun bliver kaldt, og den musik er her indspillet med stor indlevelse og begejstring. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb727b626ea9bb0cf879/87e7d9cbbefdc364bd90651a831204ff77923f92e115e418721710ee91245a0d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-the-sixteen-the-wise-men-and-the-star-12422555495</link>
            <title>2:2 The Sixteen - The Wise men and the star</title>
            <description>Det er ved at være højtid for vuggeviser, især hvis vuggen står i en stald. Hør den nyere vuggevise af Jeremy Dibble skrevet på krybbeteksten Dormi, Jesu fra 1600-tallet. Koret laver også klassikeren Away in a manger, der kom nogenlunde samtidig med at alle skulle have juletræ i 1880'erne.  A Winter Breviary er et 3-satset korværk af indisk-amerikanske Reena Ismail, der blander indiske og vestlige tekniker. Det gamle blander sig med det nye på det her album med et af Englands bedste kor. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb727b626ea9bb0cf86c/e1fe5efd915c0751fc0342607038002e0a82c3bfdcce8fc6f9efa6baa300b16a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555491</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-the-sixteen-the-wise-men-and-the-star-12422555491</link>
            <title>1:2 The Sixteen - The Wise men and the star</title>
            <description>Gamle engelske juleklassikere blander sig med nyere kordarlings og helt nytilkomne julesange. England har et særdeles levende kormiljø, og der bliver hele tiden skrevet nyt. Det nye er dog altid solidt plantet i traditionen, så det lyder velkendt alligevel. Hør her sange af Margaret Rizza og Oliver Tarney, begge britiske komponister, der er født i henholdsvis 1929 og 1984. Klassikeren i denne podcast er Gustav Holsts In the bleak Mid-Winter, og der bliver også plads til Eric Whitacres nyklassiker Lux Aurumque, der ikke er en julesang, men qua sin inderlige stemning ofte finder vej til koncerter med julemusik. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb727b626ea9bb0cf867/4c2b70c35935eae5f5780c04595c2cb0409f75f5049118aad944d492f3e2415b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-engegaardkvartetten-mozarts-tidlige-kvartetter-12422555485</link>
            <title>2:2 Engegårdkvartetten - Mozarts tidlige kvartetter</title>
            <description>Mozarts tidlige strygekvartetter er ganske korte, så der er plads til hele 7 kvartetter på et album. De fleste af dem er kun i 3 satser, og viser en eksperimenterende ungdomsperiode, hvor Mozart prøvede kræfter med genren uden endnu at følge den stringente firsatsede struktur og det formelle kontrapunkt, som kendetegner Haydns modne kvartetter. Der har været spekuleret meget i, hvem Mozart i stedet lænede sig op ad, og et ofte nævnt bud er italieneren Luigi Boccherini. Det passer med at Mozart på det her tidspunkt også skriver løs på operaer i italiensk stil, og skriver dem i Italien i Milano og deromkring. I samme periode fra 1772-73 skriver han operaen Lucio Silla. Engegårdkvartetten spiller de tidlige kvartetter med et lys og en selvfølgelighed, der sparker liv i musik, der først blev udgivet efter Mozarts død. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb71950f8ea75f0718df/b0600e8d094c26930de8a18dd03b5b9bb8297666061cef7fd03bd331cef27ae7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555481</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-engegaardkvartetten-mozarts-tidlige-kvartetter-12422555481</link>
            <title>1:2 Engegårdkvartetten - Mozarts tidlige kvartetter</title>
            <description>Mozart var 14 år da han komponerede sin første strygekvartet. På det tidspunkt har han allerede en omfattende værkliste, så på en måde er det sent, han går i gang med den klassiske konstellation. Samme år skriver han sin fjerde opera Mitridate, re di Ponto. Strygekvartet nr 1 K. 80 er den eneste af de tidlige kvartetter, der består af fire satser, og den bærer tydeligt præg af både barokkens suiter og den galante stil. Den er usædvanligt disponeret med et Adagio som første sats og afsluttes med en senere tilføjet Rondo. Den er dateret 1770 i Lodi, en by der ligger mellem Milano og Cremona, hvor familien var på koncertrejse. Engegårdkvartetten spiller de tidlige kvartetter med et lys og en selvfølgelighed, der sparker liv i den ellers oversete musik fra Mozarts hånd. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb71650c288cb9e15982/551916e2350df8f1d7831d38eed7c78b47965880ea009c7de60b52dff6de3cb5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-anna-lucia-richter-kindertotenlieder-12422555475</link>
            <title>2:2 Anna Lucia Richter - Kindertotenlieder</title>
            <description>Tysk sorgkultur. Et album med Mahlers sange til Friedrich Rückerts digte om tabet af børn, sunget af Anna Lucia Richter. Rückert mistede flere børn til skarlagensfeber og skrev flere hundrede digte om tabet. Mahler kendte også til tab. Han havde mistet mange søskende, og det er næsten ikke til at bære at tænke på at hans eget barn døde efter at han havde skrevet musik til nogle af Rückerts digte. Mahlers Kindertotenlieder regnes blandt hans mest rørende værker, men opføres sjældent på grund af den tunge tematik. Anna Lucia Richter understreger, at sangene ikke kun er triste, men også rummer håb og trøst: Børnene er allerede i himlen, og her citerer hun Mahler. Podcasten her fokuserer på tre Kindertotenlieder: "Nun seh' ich wohl, warum so dunkle Flammen" tematiserer forældrenes refleksion over barnets mørke øjne som et varsel om den tidlige død og den smerte, der følger med tabet. "Wenn dein Mütterlein" beskriver den daglige tomhed og sorg, når faderen ser moderen gå ind i stuen uden barnet. "In diesem Wetter" skildrer den stormfulde dag, hvor børnene ikke vender hjem, og vejret symboliserer den indre uro og fortvivlelse, men slutter med trøst: børnene hviler nu trygt. Anna Lucia Richter balancerer sorg og håb. Repertoiret klæder hendes nye stemme godt. Hun var tidligere sopran, men har lagt stemmen ned i mezzo-lejet. Ugens album er et godt sted at begynde hvis du vil i gang med Mahlers sange. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb7061175376c1070a05/bb95d53f8bbb78d80053df1237faf6f5f2723cf4311b6045543c62d911d0884c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555471</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-anna-lucia-richter-des-knaben-wunderhorn-12422555471</link>
            <title>1:2 Anna Lucia Richter - Des knaben Wunderhorn</title>
            <description>Tysk arvesølv. Et album med Mahlers sange til tekster, der har formet tysk kultur, sunget af Anna Lucia Richter. "Des Knaben Wunderhorn" er en samling tyske folkesange, der blev vigtig for romantikkens digtere og komponister, og Mahler brugte mange af teksterne i sine værker. Podcasten fokuserer på fire Wunderhorn-sange: "Verlorne Müh'", der handler om en pige, der forgæves forsøger at vinde en drengs gunst. "Des Antonius von Padua Fischpredigt" beskriver helgenen Antonius, der prædiker for fiskene, som lytter uden at ændre sig. "Das irdische Leben" skildrer et barns sult og død, mens "Wo die schönen Trompeten blasen" tematiserer krig, adskillelse og død gennem en kvindes samtale med sin elskede soldat. Wunderhorn-sangene kræver naturlighed og ærlighed, da de skildrer forskellige livsskæbner og temaer som forhold, religion og skæbne, og det forstår Anna Lucia Richter at balancere. Repertoiret klæder hendes nye stemme godt. Hun var tidligere sopran, men har lagt stemmen ned i mezzo-lejet. Ugens album er et godt sted at begynde hvis du vil i gang med Mahlers sange. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb707b626ea9bb0cf84f/371d032f9e85aab9bd991ac5919da6c68a3764bb2a24142c569cf39ec01c0172"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-ax-kavakos-og-ma-beethoven-for-three-12422555465</link>
            <title>2:2 Ax, Kavakos og Ma - Beethoven for three</title>
            <description>Beethoven var ikke kun en stor alvorlig komponist, han var også forretningsmand, der skulle tjene en mønt. I Gassenhauertrioen bruger han en af tidens populære sange til en variationssats, og selvom den var skrevet for klarinet, klaver og cello, så var der penge i at skrive at klarinetten kunne erstattes af en violin. Der var flere violinister, og klavertrioen med violin var en af de mest udbredte ensembletyper i starten af 1800-tallet. Pianisten Emmanuel Ax, violinisten Leonidas Kavakos og cellisten Yo-Yo Ma er i gang med at indspille Beethovens klavertrioer, der er noget af det ypperste for besætningen. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb707b626ea9bb0cf84a/51d46ed84ba865c8c37dc96cdd9da1e3a69f1fca9eda067f460659dd9b68779f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555461</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-ax-kavakos-og-ma-beethoven-for-three-12422555461</link>
            <title>1:2 Ax, Kavakos og Ma - Beethoven for three</title>
            <description>Beethovens symfonier spillet af en klavertrio. Er det nu en god idé? Det kan du selv afgøre ved at lytte til albummet her med Emmanuel Ax, Leonidas Kavakos og Yo-Yo Ma - et stjernehold uden lige, der har en fest med projektet. Det er et nyt arrangement, men det er idéen ikke. Beethoven udgav selv mange af sine symfonier i arrangement for klavertrio. Ikke at han selv brugte tid på at skrive dem om, det overlod han til flere af sine elever. Det var en god måde at få distribueret musikken på, for det var langt fra alle der havde mulighed for at høre symfonierne med et stort orkester. De fleste lærte i virkeligheden nok symfonierne at kende på denne måde, så und dig selv chancen og lyt med her, hvor får uddrag af symfonien i Shai Wosners arrangement. Albummet er en del af en serie med Beethovens symfonier for klavertrio. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb73950f8ea75f0718f8/74042c324fadc92859ffc9d00513c5cc163f7c6fa73bb527943305ecd92a8794"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-liverpool-philharmonic-gustav-holst-12422555455</link>
            <title>2:2  Liverpool Philharmonic - Gustav Holst</title>
            <description>Albummet viser Gustav Holsts spændvidde som orkesterkomponist - fra det tonalt dristige Egdon Heath til den elevvenlige St Paul's Suite. Hvor Egdon Heath er et stemningsbillede af Thomas Hardys hedelandskaber, opbygget i syv episoder med afdæmpet strygerklang og træblæserakkorder, er St Paul's Suite en tak til eleverne på St Paul's Girls' School, hvor Holst underviste. Her fletter han blandt andet Greensleeves og The Dargason sammen i finalen. Holst underviste det meste af sit liv og blev først for alvor kendt med The Planets. På dette album møder vi komponisten i både eksperimenterende og pædagogisk form. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb707b626ea9bb0cf844/1c90d06610daacd4db660c5c130686226cf985850100072a6348b24309a409ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555451</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-liverpool-philharmonic-george-butterworth-12422555451</link>
            <title>1:2 Liverpool Philharmonic - George Butterworth</title>
            <description>Albummet præsenterer et udvalg af George Butterworths orkestermusik, komponeret kort før hans død ved Sommefronten i 1916. Musikken er nært forbundet med engelske folkemelodier og Housmans digte, og i særdeleshed med sangcyklussen A Shropshire Lad, der ligger til grund for den orkestrale rhapsodi af samme navn. I den høres bl.a. temaet fra sangen Loveliest of Trees, og afslutningsvis et citat fra With rue my heart is laden. Også The Banks of Green Willow bygger på folkemelodier, som Butterworth selv havde indsamlet i Sussex. Den pastorale og melankolske tone står i kontrast til komponistens korte liv og tragiske skæbne. Butterworth var en del af kredsen omkring Cecil Sharp og Vaughan Williams, og aktiv i den samtidige folkedansbevægelse. Hans produktion er begrænset, men har fået varig betydning i britisk musikhistorie. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826ebad650c288cb9e15b20/f2254adf09718e611d18f2408f8b32c942a0c53bfcdc79244b8eee03d4023156"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-peter-bruun-wind-walks-12422555445</link>
            <title>2:2 Peter Bruun - Wind Walks</title>
            <description>Som ung korsanger blev Peter Bruun fascineret af præstedigteren Gerald Manley Hopkins' poesi, som han stødte på i et værk af Benjamin Britten. Her mødte han naturdyrkelse og religiøsitet i et sprog, der var stærkt rytmisk. Mødet mellem det komplekse og det umiddelbare påvirkede Bruun, og han satte to af Hopkins digte i musik i starten af 00'erne: Heaven-Haven og Peace. Siden er 3 andre stykker kommet til og udgør tilsammen den cyklus han kalder Wind Walks. De gennemkomponerede korsatser er nu kommet i en fascinerende indspilning med Kammerkoret Camerata og dirigenten Sofia Söderberg. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb717b626ea9bb0cf854/5605cfd4bf4da6fabe5e928f722e7c134685527b6950737fe76793ff569917f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555441</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-peter-bruun-wind-walks-12422555441</link>
            <title>1:2 Peter Bruun - Wind Walks</title>
            <description>Her er flot ny kormusik til årstiderne. I Danmark er jeg født har allerede tre melodier i Højskolesangbogen, og her kommer så en ny, men lige så snart man har lyttet lidt, ved man at der ikke er tale om en fællessang. Peter Bruuns musik til H.C. Andersens fædrelandssang er en gennemkomponeret fortolkning af teksten. Efterårssangen Nu falmer skoven er her et arrangement af Johan H. Nebelongs melodi fra 1889, hvor Peter Bruun lader melodien bevæge sig gennem flere tonearter i et gradvist crescendo, og han gør lidt det samme i vintersangen Det er hvidt herude. Men har han både skrevet tekst og musik til Et tidligt forår. Kammerkoret Camerata bliver dirigeret af Sofia Söderberg. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb70950f8ea75f0718c4/6b7a8733d136efe168589240e94a1d02dace80ea2f2a63fa544d368557dc986e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-monte-carlo-filharmonikerne-premieres-symphonies-12422555435</link>
            <title>2:2 Monte Carlo Filharmonikerne - Premières Symphonies</title>
            <description>Tre franske komponisters første symfonier, giver et friskt blik på symfoniens trange kår i Frankrig i midten af 1800-tallet. Saint-Saëns' Symfoni i A-dur (1850), nogle gange kaldet "nr. 0", begyndte han på som kun 15-årig, men måske ikke så overraskende når man tænker på at vidunderbarnet Camille begyndte at være klaversolist i Beethovens klaverkoncert allerede som 10-årig. Mens Bizet kun skrev én og Gounod skrev to symfonier, så blev det til hele fem for Saint-Saëns vedkommende. Den første af dem viser en fascination af klassisk form og balance, men også tydelig påvirkning fra romantiske strømninger, men demonstrerer også en næsten uvirkelig modenhed hans alder taget i betragtning. Der er temaer, der refererer til Mozart, og der er tydelig inspiration fra både Beethoven og Mendelssohn - sidstnævnte i den levende slutsats, som du bl.a. kan høre i denne udgave af Ugens Album. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb70650c288cb9e15967/288f8dd1fe275d0a4a657b775f2c6d3728630555a96b4d6f0b7df677127ace50"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555431</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-monte-carlo-filharmonikerne-premieres-symphonies-12422555431</link>
            <title>1:2 Monte Carlo Filharmonikerne - Premières Symphonies</title>
            <description>Da Charles Gounod skrev sin Symfoni nr. 1 i D-dur i 1855, ønskede han at genoplive den klassiske symfoni i Haydn og Mozarts ånd. Værket udstråler orden, balance og klarhed - et ideal, han selv havde dyrket gennem studier i Italien. Kort efter fik hans unge elev Georges Bizet lov til at studere partituret. Den blot 17-årige Bizet, der så op til sin lærer, blev så inspireret, at han skrev sin egen Symfoni i C-dur - nærmest som et kærligt svar til sin lærer. Hvor Gounods værk er elegant og reflekteret, er Bizets fuld af ungdommelig friskhed og dristighed. Sammen udgør de to symfonier et sjældent musikalsk spejl mellem lærer og elev: den modne mester og det unge talent, der viser en anden vej. Symfonien som genre havde dog trange kår i Frankrig i midten af 1800-tallet, og begge endte med at slå igennem senere som operakomponister. Her skal vi dyrke deres leg med symfonien. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb7061175376c10709ff/b9d62198aa6b9e23c7a36da6c824de4a3930a18a22c44ce7ee30697b390d5130"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-yunchan-lim-tjajkovskijs-aarstiderne-12422555425</link>
            <title>2:2 Yunchan Lim - Tjajkovskijs Årstiderne</title>
            <description>"Ud i skoven, til jægerens sange, til hundenes gøen, til trompeternes kald!" - et brudstykke af et digt af Alexander Pushkin og oplægget til Tjajkovskij til et klaverstykke til september måned i tidsskriftet Nouvellist 1876. Oplev Yunchan Lim, stjerneskud på klaveret, forvandle Tjajkovskijs "Årstiderne" fra enkel musikalsk kalender til én stor, sanselig rejse gennem livets følelser. Lim fletter alle tolv satser sammen til en dramatisk fortælling om tab, håb og kærlighed, hvor hver scene åbner et nyt poetisk univers. I Yunchan Lims fortolkning bliver september måned til en hel fortælling: "En besøgende, strålende af gyldent lys, nærmer sig med selvtillid. Han er velsignet og alle stoler på ham, men idet han når frem, forvandles han til en forkælet dreng, der skaber uro i landsbyen. Landsbyboerne opdrager ham tålmodigt, indtil han bliver en værdig voksen, parat til at møde verden med styrke." Hør September til December i denne udgave af Ugens Album. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb7061175376c10709fa/4a44118ebaef2cba30ee685811f134536bc87348503af2f1a80d1d735bc1a3f1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555421</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-yunchan-lim-tjajkovskijs-aarstiderne-12422555421</link>
            <title>1:2 Yunchan Lim - Tjajkovskijs Årstiderne</title>
            <description>"Endnu en gang, gamle ven, endnu en gang, varmer mit kolde hjerte ved kaminen." Det var et brudstykke af et digt af Alexander Pushkin, og oplægget fra redaktøren til Tjajkovskij, der skulle skrive et lille klaverstykke, der passede til. I Magasinet stod ordene over noderne. Det blev til 12 stykker i alt. Et for hver måned. Oplev Yunchan Lim, stjerneskud på klaveret, forvandle Tjajkovskijs "Årstiderne" fra enkel musikalsk kalender til én stor, sanselig rejse gennem livets følelser. Lim fletter alle tolv satser sammen til en dramatisk fortælling om tab, håb og kærlighed, hvor hver scene åbner et nyt poetisk univers. Hør i denne udgave af Ugens Album Januar til Maj. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6f61175376c10709f1/4a2caa5e9b0906b103a755e861fef40043a95e56ea5abe1e0c604fe510467023"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-francesco-piemontesi-brahms-klaverkoncert-nr-2-12422555415</link>
            <title>2:2 Francesco Piemontesi - Brahms' Klaverkoncert nr 2</title>
            <description>En Klaverkoncert med en tyngde og bredde og længde som en stor symfoni. Så stor at humoristen Johannes Brahms, der angiveligt kunne lide at underdrive, betegnede den som et par små klaverstykker. Tredje sats er et smukt parløb mellem en solocello og klaveret, og det er ikke det eneste parløb på denne udgivelse: Den schweiziske pianist Francesco Piemontesi har gennem 20 år haft frugtbart samarbejde med dirigenten Manfred Honeck. Et samarbejde der er fuld af gensidig respekt og forståelse - noget der giver pote. Hør her den lyriske tredje sats, hvor klaverstemmen har en improvisatorisk karakter, og hør også et af de tre intermezzi, som Brahms komponererede sent i livet og betegnede som Min smertes vuggeviser.  
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6f950f8ea75f0718b4/0f196fa6e80aedca4da01d54a9fb5bd68c58ef7ddd08a0aab6a579b06595feff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555411</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-francesco-piemontesi-brahms-klaverkoncert-nr-2-12422555411</link>
            <title>1:2 Francesco Piemontesi - Brahms' Klaverkoncert nr 2</title>
            <description>En Klaverkoncert med en tyngde og bredde og længde som en stor symfoni. Så stor at humoristen Johannes Brahms, der angiveligt kunne lide at underdrive, betegnede den som et par små klaverstykker. Første sats alene spiller op imod 18 minutter og er næsten en symfoni i sig selv. Den er alvorlig men virker legende let i hænderne på den schweiziske pianist Francesco Piemontesi, der har et virkelig frugtbart samarbejde med dirigenten Manfred Honeck. Et samarbejde der er fuld af gensidig respekt og forståelse - noget der giver pote. De indspillede først koncerten som en studieproduktion, men optog så også da de spillede live for publikum, og det blev den version, der kom på albummet her. Redaktionen glæder sig allerede til næste udgivelse med Brahm's første klaverkoncert. Hør her den majestætiske første sats. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885710" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6f7b626ea9bb0cf830/7c9724ac79585230d1c75bfc5ba40598cee67b247bf49abefc6d82a6a2bbdce9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-piattikvartetten-lucien-durosoir-12422555405</link>
            <title>2:2 Piattikvartetten - Lucien Durosoir</title>
            <description>Lucien Durosoir var en af de mest berømte violinister i slutningen af 1800-tallet og begyndelsen af 1900-tallet. Han studerede med Joseph Joachim, og gav den franske førsteopførelse af Brahms' violinkoncert. Efter Første Verdenskrig trak han sig tilbage til en landsby i det sydvestlige Frankrig, hvor han levede isoleret og koncentrerede sig om at komponere, hvilket resulterede i en række originale værker, især kammer- og orkestermusik. Hans musik blev dog ikke udbredt, da han valgte at leve uden for det parisiske musikliv, og hans værker forblev derfor stort set ukendte i hans samtid. Hans efterkommere arbejder nu på at udbrede kendskabet, og har fået et samarbejde med Piattikvartetten, der her spiller noget af Durosoirs charmerende kammermusik. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6f650c288cb9e15951/53dceb2fe1ce0be759502ca633c9c697f89b76fb4fcc39c59176c2bdb8fbe825"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555401</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-piattikvartetten-louise-farrenc-12422555401</link>
            <title>1:2 Piattikvartetten - Louise Farrenc</title>
            <description>Louise Farrencs klaverkvintet i c-mol, op. 40, er et dramatisk og virtuost værk i tre satser. Værket er inspireret af Beethoven, og klaverstemmen bærer tydeligt præg af Farrencs baggrund som virtuos pianist. Hun var professor i klaver ved konservatoriet i Paris, men komponerede en hel del. Denne kvintet er hendes tredje, og den blev oprindeligt født som en sekstet for klaver og blæserkvintet, men hun skrev den senere om. Hendes kvintet viser hendes evne til at forene klassisk form med personligt udtryk og dramatik, i en periode hvor instrumental musik var sjælden i Paris, hvor operaen dominerede. Kvintetten er hovedværket på dette album, hvor Piatti Kvartetten har inviteret pianisten Emmanuel Despax.
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb7361175376c1070a34/517be5e341bc6ca98cce83f531448a576b78340a1aeedc99c5cdb78815f88c99"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-sueye-park-echoes-of-exile-12422555395</link>
            <title>2:2 Sueye Park Echoes of exile</title>
            <description>Bartok levede under anden verdenskrig i exil i USA, og savnede sit hjemland - en nostalgi der blev forstærket af at hans helbred begyndte at skrante mod krigens slutning. I 1944 blev han kontaktet af berømte violinist Yehudi Menuhin. Menuhin ønskede et værk, der kunne matche de store klassiske soloværker for violin, især Bachs solosonater og -partitaer. Det blev til et af de mest fascinerende stykker for soloviolin i det 20.århundrede. Formsmæssigt inspireret af Bach, præget af den ungarske folkemusik, som Bartok elskede og endeligt styrket af den modernisme som Bartok havde personliggjort som få i sin tid. Her leveret i en intens  indspilning af Sueye Park. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6e950f8ea75f0718a4/4b0462020e5e4717508c6b4fe0b19065d310f7680259c37025102b5798f06b62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555391</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-sueye-park-echoes-of-exile-12422555391</link>
            <title>1:2 Sueye Park Echoes of exile</title>
            <description>Sueye park forlod sit hjemland Korea i en meget ung alder for at studere i Europa, og hun har filosoferet en del over hvad det vil sige at være væk hjemmefra. Det er udgangspunktet for musikken hun har valgt til det her album hun kalder Echoes of exile. Med en blanding af virtuositet og intens udtryksevne giver hun her stemme til både tab, længsel og håb - et album, hvor violinens stemme bliver til en fortælling om de rødder vi alle er så bundet af. Sueye Park har tidligere udgivet en overbevisende indspilning af Paganinis Capriser for soloviolin, men her kommer hun med et fængslende bud på musik fra det 20. århundrede for soloviolin. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6e7b626ea9bb0cf822/d5746abbf5633e2719f839ba1bbb8eb8407283d9182904f7cc522d3e63deb660"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/niklas-walentin-jalousie-12422555385</link>
            <title>Niklas Walentin - Jalousie</title>
            <description>Tillykke til Tango Jalousie, der fylder 100 år. Vi fejrer fødselsdagen med en nyindspilning af den verdenskendte melodi. Niklas Walentin er i sit rette element i Jacob Gades nostalgiske og sødmefulde musik på dette album. Her får vi tangoen i to udgaver: en for salonorkester og en for fuldt symfoniorkester, så man selv kan vælge sin favorit. Og så er der toppet op med en håndfuld valse, der viser at Jacob Gade med god grund havde ambitioner om at være Nordens valsekonge. Philharmonie Südwestfalen spiller veloplagt med deres chefdirigent Nabil Shehata, og vi kan kun håbe, at Jacob Gades musik med denne udgivelse bliver ved med at tale til mennesker rundt om i verden. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6e650c288cb9e1593f/c1ab2ccf3069ea1d390431b4ce948c24a64ff8c30806449ee2ead1d73ad0265b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555375</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-concerto-copenhagen-lente-12422555375</link>
            <title>2:2 Concerto Copenhagen - Lente</title>
            <description>Arvo Pärt 90 år. Få nulevende komponister har oplevet så stor succes med sin musik som den estiske komponist Arvo Pärt. Endnu færre har med et spirituelt udgangspunkt nået så mange uanset deres religiøse overbevisning. Færre endnu har nået så mange mennesker med så få toner. Siden han kastede sig helhjertet ind i enkelheden i 1970'erne har han fået et voksende publikum i tale. Det danske barokensemble Concerto Copenhagen har fået opfyldt en drøm om at indspille Pärts musik sammen med Det Estiske Filharmoniske Kammerkor og dirigenten Tonu Kaljuste, der i hele sit liv har arbejdet med Pärts musik. Resultatet er mildest talt dragende. Hør uddrag af Berliner Messe. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885713" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6d7b626ea9bb0cf815/51e868bbf08e1cb59044917971e4cb6f50301ea7811f7b83a3752bb96b77c09f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555371</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-concerto-copenhagen-lente-12422555371</link>
            <title>1:2 Concerto Copenhagen - Lente</title>
            <description>Arvo Pärt 90 år. Få nulevende komponister har oplevet så stor succes med sin musik som den estiske komponist Arvo Pärt. Endnu færre har med et spirituelt udgangspunkt nået så mange uanset deres religiøse overbevisning. Færre endnu har nået så mange mennesker med så få toner. Siden han kastede sig helhjertet ind i enkelheden i 1970'erne har han fået et voksende publikum i tale. Det danske barokensemble Concerto Copenhagen har fået opfyldt en drøm om at indspille Pärts musik sammen med Det Estiske Filharmoniske Kammerkor og dirigenten Tonu Kaljuste, der i hele sit liv har arbejdet med Pärts musik. Resultatet er mildest talt dragende. Hør uddrag af Festina Lente, Stabat Mater og Silhouan's song. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6d61175376c10709c4/271ca6988af2b1ec686fafb063e03d404d983c7c99773cac8701a1069d834dd4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/tjajkovskij-scenemusik-12422555365</link>
            <title>Tjajkovskij scenemusik</title>
            <description>På Tjajkovskij: Orkesterværker Vol.3 får du et fascinerende udsnit af komponistens operaverden. Udvalget samler tre helt forskellige scener: 
Onegin - Her bringer Tjajkovskij den berømte roman til live med en forførende vals og en dramatisk polonaise, som understreger de sociale og følelsesmæssige skift i fortællingen. 
Troldkvinden - En sjælden perle fra hans modne periode i midten af 1880'erne, hvor en klovnedans fra operaen giver et glimt af Tjajkovskijs eksperimenterende side og hans evne til at flette folkloristiske elementer ind i den dramatiske handling. 
Stormen - Et ungdomsværk inspireret af Ostrovskijs skuespil, hvor den intense, stormfulde musik spejler de oprørske kræfter i historien. 
BBC Scottish Symphony Orchestra under Alpesh Chauhan's ledelse, er nået til den tredje udgivelse i serien, der systematisk kortlægger Tjajkovskijs orkesterarbejde. Uanset om du er fan af Tjajkovskijs store symfonier eller søger de mere intime øjeblikke, så leverer denne serie et godt indblik i Tjajskovskijs fantastiske greb om orkestret som fortæller. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6d950f8ea75f071893/ca1124a6a17b7670cc1e138bb494e9b4f5dfa09472fb8fdb92b9cf97fd8df0a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555361</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/tjajkovskij-orkestersuite-nr-2-12422555361</link>
            <title>Tjajkovskij Orkestersuite nr.2</title>
            <description>Udforsk den legende og farverige side af Tjajkovskij med Suite nr.2, Op.53 - "Caractéristique", hovedværket på Tjajkovskij: Orkesterværker Vol.¶3. Tænkt som en let afveksling fra arbejdet med symfonierne, blev suiten komponeret på en sommerferie hos hans søsters familie, som netop havde erhvervet et stort landsted. Den fem satser lange suite balancerer klassisk form med programmatisk frihed: første sats "Jeu de sons" væver fem tematiske idéer gennem sonateform og en kompakt fuga; derefter følger en elegant vals, en burlesk scherzo, den drømmende "Rêves d'enfant" med vugge  og næsten impressionistisk klang, samt den afsluttende "Danse baroque", der trækker på russisk folkemusik og giver en klar og livlig finale.
Albummet er indspillet af BBC Scottish Symphony Orchestra under ledelse af dirigent Alpesh¶Chauhan. Det er den tredje udgivelse i en serie, hvor Chauhan og orkestret systematisk udforsker hele Tjajkovskijs orkesterrepertoire. Med sin kombination af strukturel elegance og farverig orkestrering giver denne suite både nye lyttere og veteraner et frisk indblik i Tjajkovskijs mere legende side.
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6d7b626ea9bb0cf80d/41dc5373bba76e522d464e717e1e0f61a1aa8fa3c1fa654cb3a1b58520e9e39a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/2-2-sehested-dalberg-wandall-chamber-works-12422555355</link>
            <title>2:2 Sehested Dalberg Wandall - Chamber Works</title>
            <description>Albummet udvider vores kendskab til Hilda Sehested (1858 1936) På albummet finder vi fire af hendes mest betydningsfulde kammerkompositioner - hvor flere af dem har været indspillet tidligere, som de senromantiske Fantasistykker for cello og klaver (1907) til de radikale, lettere atonale Fire fantasistykker for fløjte og klaver (1927). Men albummet her rummer også hendes 4 Fanatistykker for violin og klaver (1903), der ikke tidligere har været indspillet. Dem kan du høre her. I og med at Sehested er så rigt repræsenteret på albummet giver det os mulighed for at følge hendes kompositoriske udvikling over en periode på næsten 25 år. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6c650c288cb9e15930/24197d30ef18cdd6096b7edd86742c65e2c185bcae506133ac92c62899a5a6cd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555351</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/1-2-sehested-dalberg-wandall-chamber-works-12422555351</link>
            <title>1:2 Sehested Dalberg Wandall - Chamber Works</title>
            <description>For allerførste gang bliver musik af Tekla Griebel Wandalls indspillet. På dette album giver Ensemble MidtVest os adgang til tre studier fra hendes tidlige år på Københavns Musikkonservatorium (1889 91). Selvom Wandall i sin levetid skrev både balletter og operaer - og endda blev anerkendt som Danmarks første kvindelige operakomponist - er hendes kammerværker helt ukendte. De tre stykker udstråler klarhed og en udtryksfuld fortællende kraft, der giver lyst til at lære hende yderligere at kende. Med en kombination af fløjte, klarinet, obo, violin, cello og klaver leverer Ensemble¶MidtVest en intim, farverig lyd, der både viser Wandalls tidlige romantiske sprog og fremhæver den poetiske enkelhed, som har gjort hende til en vigtig, men hidtil overset, stemme i dansk musik. Et album der giver lyst til at opdage mere af hendes musik. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eba87b626ea9bb0cf9ee/49ebbe68123e63165fa19b0cebeae6965aa396fa41367725149d21017ce72618"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555341</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/tenebrae-a-prayer-for-deliverance-12422555341</link>
            <title>Tenebrae - A Prayer For Deliverance</title>
            <description>Et af Englands bedste kor har lavet et guddommeligt smukt album med nyere kormusik, og viser på smukkeste vis at kormusik ikke er stivnet i forne tiders komponister og værker. Kormiljøet i den anglesaksiske del af verden blomstrer i de her år. Helt nyskrevne værker går naturligt i spænd med værker fra engelske renaissance og musik fra første halvdel af det 20. århundrede. Et værk satte projektet i gang: Joel Thompsons korværk A Prayer for Deliverance, komponeret i kølvandet på de stærke og omfattende reaktioner, der fulgte drabene på Ahmaud Arbery, Breonna Taylor og George Floyd. Reaktioner der samlet set blev til bevægelsen Black Lives Matter. Værket, der er baseret på salme 13, og rummer en kompleks struktur, slog straks benene væk under både dirigenten og ensemblet. Dirigenten Nigel Short skriver: "In my humble opinion, it is pretty much unrivalled in its intensity and beauty in the world of choral music, and when I first heard our singers deliver the 'Amen' section, I was completely unable to contain my emotional response." Kort efter at have sunget stykekt igennem, besluttede de at indspille. Albummet er kurateret som et følelsesmæssigt og tematisk svar på netop det værk - med øvrige stykker, der kredser om forløsning, håb og trøst ved livets afslutning. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6c7b626ea9bb0cf7f9/e94e68b6ffd46dfb4adedfa3528c6c041c4f1777af0daff4fb2574d5c972c20b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422555331</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/ugens-album/ugens-album-2025/pablo-ferrandez-moonlight-variations-12422555331</link>
            <title>Pablo Ferrández - Moonlight Variations</title>
            <description>Spaniens mest efterspurgte cellist har her lavet et album, hvor han demonstrerer hvad det er han kan: få celloen til at synge. Og det gør han først og fremmest i Tjajkovskijs Rokoko-variationer, der er inspireret af musikken på Mozarts tid. Dertil har han drysset musik som han selv har håndplukket, og som han synes passer til natten. Deraf titlen på albummet. Pablo Ferrández kan lide at spille "vokalt", og dertil passer hans 1689 Stradivarius cello perfekt, siger han, "jeg har ikke hørt nogen anden cello med sådan en varme, og det passer med den afslappethed jeg ville opnå med albummet her". Nogle stykker har han selv transskriberet, andre har han arrangeret sammen med pianisten Julien Quentin. Ferràndez valgte Martin Frøst som dirigent på Rokokovariationerne på grund af hans musikalske intuition og følsomhed. 
Vært: Carsten Wolf Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="28885460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6826eb6b950f8ea75f071883/38976e5c1b9969aeaea35da2d1fc3614aa4dae11592722e59854f76ce25f99ee"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
