<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/genstart-dox/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Genstart Dox</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart-dox-5314646134000</link>
        <description>Genstart udfolder nu de allerstørste nyhedshistorier som minidokumentarer. Serierne bringer store afsløringer, kommer helt ind i kernen på ellers lukkede miljøer og tæt på de mennesker, det hele handler om.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 05:02:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/genstart-dox/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/genstart-dox/image.jpg</url>
            <title>Genstart Dox</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/genstart-dox-5314646134000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/1-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464002</link>
            <title>1:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
            <description>Et ulovligt mørklagt dokument er kommet DR's undersøgende journalister i hænde: en rapport, der åbner endnu et kapitel i kræftskandalen. En skandale på Aarhus Universitetshospital, der kan have kostet kræftpatienter livet på grund af for lange ventetider til operationer. I første episode møder vi enken til kræftramte Carsten Loop, der først fik en positiv melding fra lægerne, så trak ventetiden til hans operation ud, og et år senere endte han på hospice. *Serien er opdateret med kommentar fra Aarhus Universitetshospital.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43365200" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546dc83e7e20241d1ff1/9c8c345c50cf107580583dd26a3f275e25d864797b54cebb3a32c4633b6091e5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/2-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464003</link>
            <title>2:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
            <description>Der stod hospitalsstuer i udlandet klar til at operere kræften ud af maven på murermester Finn Nielsen. Men den besked fik han aldrig. I stedet fik han at vide, at han ville miste sin plads i køen, hvis han i stedet for at acceptere den lange ventetid i Danmark opsøgte et tilbud i udlandet.
I anden episode udfoldes endnu en ulovlighed i kræftskandalen, og så åbner journalist Astrid Fischer den ulovligt tilbageholdte rapport, som det har taget hende måneder at få fat i.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40864778" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546ef20d3d3dbbec23f7/c48bcadd3f1711b65e746af115ed69aeef5f0d0807339b359dddb93e4387ba4a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/en-livsfarlig-hemmelighed/en-livsfarlig-hemmelighed/3-3-en-livsfarlig-hemmelighed-11802464004</link>
            <title>3:3 - En livsfarlig hemmelighed</title>
            <description>Der var metoder til at komme foran i køen til kræftoperationer på Aarhus Universitetshospital. Dem benyttede Britt Schjellerup sig af. I dag er hun rask, men af og til tænker hun på Finn Nielsen, Carsten Loop og andre tarmkræftpatienter, der ventede for længe på deres operation og aldrig blev raske. I tredje episode af 'En livsfarlig hemmelighed' forsøger vi at få svar på, hvorfor det gik så galt, og om der egentligt er blevet placeret et ansvar.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 18:02:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49500748" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cb546fc83e7e20241d1ffd/2301dba2a3e06b15fd10e5e5ac9cc72552b49628713811ff4f387565ed471a73"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/1-3-et-giftigt-hensyn-11802464101</link>
            <title>1:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Under vandet på Danmarks vestkyst lurer fortidens gifte fra kemifabrikken Cheminova.  Den er én blandt flere store danske virksomheder, der står over for at få fornyet deres miljøgodkendelser til at udlede spildevand i havet. Men den tilladelse skal vise sig ikke at være helt nem at give, hvis Miljøministeriet ønsker at overholde miljølovgivningen. 
I denne Genstart Dox kan vi afsløre, at Miljøministeriet - ifølge flere eksperter -  med åbne øjne har blåstemplet ulovlig udledning af miljøfarlige stoffer. Og tilmed forsøgt at skjule det. Altsammen i et forsøg på at sikre, at virksomheder som Cheminova, kan fortsætte som hidtil. Genstart besøger Cheminovas hjemegn sammen med forfatter Kim Blæsbjerg og udlægger historien med undersøgende journalist Jesper Tynell.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43166476" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466bf358fdf526cb1af0/717a12809d9fe9b3c044fefff518ce3f0bad50b94c113d3fc90906490f502590"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/2-3-et-giftigt-hensyn-11802464102</link>
            <title>2:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Fiskeren Rav-Aage bliver kaldt Danmarks første miljøaktivist og i årevis forsøgte han at advare mod Cheminovas forurening. Ingen lyttede før mange år senere, selvom fiskeren fremviste døde fisk og kom på besøg hos kemifabrikkens direktør. I dag har Rav-Aages søn, Bjarne Hansen, overtaget kampen mod fortidens gifte begravet under sandet på Harboøre Tange. I anden episode besøger vi ham og deler afsløringen om Miljøministeriet hensyn til den gamle kemifabrik med ham. Og så forklarer journalist Jesper Tynell, hvordan Miljøministeriet kom frem til den løsning, som eksperter kalder for ulovlig.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42245456" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466cb76592fadf041aa6/167f7b6720bed99bccd2f0ad1dcc91b57f1c8a110e4bcbf866052332554dfbdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802464103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/et-giftigt-hensyn/et-giftigt-hensyn/3-3-et-giftigt-hensyn-11802464103</link>
            <title>3:3 - Et giftigt hensyn</title>
            <description>Ministeriet må til at tænke kreativt, lyder det fra Danmarks største interesseorganisationer, der sender et brev til Miljøministeriet. De er bekymrede for, at Danmark vil gå helt i stå, hvis ikke der snart bliver uddelt nye miljøtilladelser. Selvom det ser håbløst ud at tillade Cheminovas udledninger af spildevand, så kommer ministeriet frem til en løsning, der tilsyneladende gør det muligt at udlede endnu mere. Ifølge eksperter betyder det faktisk, at jo giftigere stoffet er - jo lettere bliver det at udlede.</description>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42990796" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6633466bf358fdf526cb1af4/5495432221acff062276e246239570d50a8edf30edd00c5e3efa26c2bcc476b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450421</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/1-3-oproer-i-oregon-11802450421</link>
            <title>1:3 - Oprør i Oregon</title>
            <description>Episode 1: "Truth and untruth".
De bliver kaldt antidemokratiske, paramilitære militser. Grupperne, der var hovedarkitekter bag stormen på kongressen 6. januar 2021, og som i skyggerne, siden har vokset sig større og stærkere over hele USA. Og nu med få uger til præsidentvalget holder alle vejret i det, måske mere end nogensinde, splittede USA. Specielt i landets nordvestlige hjørne ud mod Stillehavet, bliver der talt om en særlig opblomstring af yderliggående højreorienterede netværk. Genstart Dox har sendt reporter Mikkel Rønnau til det østlige Oregon, i et forsøg på at komme tæt på de såkaldte militser og for at finde ud af, hvem de er og hvad de kæmper for. Men det skal vise sig ikke at være en helt nem mission.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41541501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a34c508f7c5e433d06/a5cc8b6c79f32a2b8dc9b913495f589ae42ff6b35e360fbee12502db195bb8b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450422</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/2-3-oproer-i-oregon-11802450422</link>
            <title>2:3 -Oprør i Oregon</title>
            <description>Episode 2: "Kernefamilien eller Kaos".
LGBTQ+ rettigheder og stramninger i våbenlovgivningen er noget, der for alvor får sindene i kog i de højreradikale grupperinger i det østlige Oregon. En følelse af at deres basale borgerrettigheder er under angreb, og at områdets skoler indoktrinerer et verdenssyn styret af Demokraterne og den dybe stat. I en lagerbygning i udkanten af byen Prineville har Mikkel Rønnau fået lov at deltage i et møde hos gruppen Central Oregon Patriots. Deres mission er at bekæmpe de nye progressive strømninger, som Kamala Harris er personificeringen på. En barnløs kvinde hvis holdninger truer det allermest hellige, nemlig kernefamilien. Mødet hos patrioterne virker som et gennembrud på Mikkel Rønnaus mission, for mens han indvies i deres frygt for den nye verden, får han stukket en seddel i hånden med et telefonnummer til et medlem fra områdets mest omstridte militsgruppe, Peoples Rights.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41332494" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a39973a9c837f9ce0a/6ba358e49d8eba7666c98ae803930f300a6569a2acdb2603fa9e7519c013e921"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/3-3-oproer-i-oregon-11802450423</link>
            <title>3:3 -Oprør i Oregon</title>
            <description>Episode 3: "Kyllinger og dæmoner".
En lille post-it med et telefonnummer virker til at være den endelige åbning for Mikkel Rønnau til gruppen People's Rights Group, som medier beskriver som en antidemokratisk paramilitær gruppe. Selv kalder de sig et netværk af ligesindede, der vil back to basics. Journalister er ikke ligefrem deres favorit kop te, og det skal også vise sig at blive sværere end som så at få dem i tale. For netop som Mikkel tror døren til Oregons genrejste paramilits står åben, bliver den smækket i på ny. Ad omveje forsøger han at komme ind til organisationens kerne. For han vil vide, hvorfor de er så hemmelighedsfulde og hvad det er, de forbereder sig på, hvis præsidentvalget falder ud til den forkerte side.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43078924" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a44c508f7c5e433d13/b59ce5172682fc540456e9323be007c8d9a0cc3ff2f6518a67b49cae8a95f2ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564301</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/1-3-tyrannens-fald-11802564301</link>
            <title>1:3 - Tyrannens fald</title>
            <description>Episode 1: "I oprørets ildspor".
Den islamistiske oprørsgruppe HTS sætter diktatoren fra magten i Syrien på blot 11 dage i en lynoffensiv. 
I årevis har oprørerne styret den nordvestlige Idlib-provins, hvor Puk Damsgårds rejser begynder. Her møder hun en dansker, der har fulgt udviklingen på tæt hold.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39950091" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf29d/d3fb6e911ad95309afc2998a3f8f4ce6bb6132740cd2e0db857e320d3c0d5207"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564302</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/2-3-tyrannens-fald-11802564302</link>
            <title>2:3 - Tyrannens fald</title>
            <description>Episode 2: "Skriften på væggen".
Mens hun sender lydbeskeder til danske Daniel Rye, bevæger Puk Damsgård sig ned ad trappen til en mørk kælder på et børnehospital i Aleppo. Det var nemlig her, Daniel sad fanget.
Diktatorens fald har åbnet sorte bokse for syrerne og verden, der nu søger svar. Både om deres fortid og fremtid.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36214156" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf295/e31cb0f88c9f5cabd42ca31bc71919dd6eb73d434a99488041a9b17755a12a63"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564303</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyrannens-fald/tyranens-fald/3-3-tyrannens-fald-11802564303</link>
            <title>3:3 - Tyrannens fald</title>
            <description>Episode 3: "Diktatorens torturkammer".
Udenfor den lokale politistation i Latakia står diktaturets tidligere ansatte i det berygtede sikkerhedsapparat i lange køer. En forsoning er i gang, men de er nervøse. Hvilket nyt Syrien tegner sig? Og kan syrerne stole på deres nye overgangsregering, der står over for den massiv opgave at genrejse et land helt i knæ efter diktaturet og omtrent 14 års revolution og borgerkrig?</description>
            <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 18:02:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42726408" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b45a6df064e1e888bcf28a/d41b3245e9b033b7df24cdcc5ec0a1381c8cebb4adf72c9e9547ed10afb43a08"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564401</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/1-3-mord-i-gruppechatten-11802564401</link>
            <title>1:3 - Mord i gruppechatten</title>
            <description>Episode 1: "Loyal til Familien".
18 skud flyver fra pistolmundingen, da Mohammed Seif som teenager står vagt for banderne. Et drabsforsøg, der sender ham i fængsel og længere ind i det kriminelle miljø, hvor han senere bliver lokalpræsident for Loyal to Familia. Da hans kone bliver gravid vælger han familien over banden, som han forlader med et knivstik som afsked.  Lige som han endelig har fundet fred i et rækkehus, så begynder krypterede beskeder at ulme. Beskeder, der hvirvler ham ind i efterforskningen af et blodigt dobbeltdrab ved Menu i Kalundborg.</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39194947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbf3/cea4a97fe5b53273038c85dc184d9df25612a37f0424f636286c399c1917a57b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564402</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/2-3-mord-i-gruppechatten-11802564402</link>
            <title>2:3 - Mord i gruppechatten</title>
            <description>Episode 2: "Mord på Meny".
En kidnapning starter en bølge af blodhævn, som konfrontere Mohammed Seif med den kriminelle fortid, som han ellers siger, han forsøger at flygte fra. Krypterede telefoner planlægger et hævndrab, og en novemberdag bliver parkeringspladsen foran Meny i Kalundborg omdannet til et blodigt gerningssted. Hævndrab som Byretten idømmer Mohammed Seif livstid for at have været med til at planlægge.</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36402498" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbe7/f5a1cd94149b74273126ef25b4b3d94256e6d6f8bf6e47690a6fc0ed8c7874ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mord-i-gruppechatten/mord-i-gruppechatten/3-3-mord-i-gruppechatten-11802564403</link>
            <title>3:3 - Mord i gruppechatten</title>
            <description>Episode 3: "Hvem er Batman?"
Bag det krypterede alias "Batman" har en person planlagt et brutalt mord. Politiet mener, at det er Mohammed Seif, og han sidder i tre år varetægtsfængslet, mens han kigger ind en livstidsdom i fængsel. Men da nye beviser kommer frem i Landsretten bliver der sået tvivl om hans involvering i drabene. Men hvis ikke han står bag "Batman"-profilen, hvem gør så?</description>
            <pubDate>Sun, 18 May 2025 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52832318" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6821f2b1002e131c0a93fbda/2cc756d26b2389e37bf82740c565ce96356b9b2741988aa6ae22ea731a7a324d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/stemplet-som-psykopat/stemplet-som-psykopat/1-3-stemplet-som-psykopat-11802564501</link>
            <title>1:3 - Stemplet som psykopat</title>
            <description>Episode 1: "Er du psykopat?" 
Fra kvindefængslets lukkede afdeling skriver Lykke på et digt om at være kvinde og samtidig bære stemplet som "psykopat". Hun er ligesom Stephie og Jessika dømt for kriminalitet, som har givet dem fængselsstraf - men samvittigheden omkring deres handlinger er forskellig. Så hvordan klarer de sig, nu hvor de igen er løsladt?</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43377857" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684818f6c01c3514d7918658/3671a6bbeb182f4d897d7f75f9a624b1ef00570783f8929828b77f412fb876aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/stemplet-som-psykopat/stemplet-som-psykopat/2-3-stemplet-som-psykopat-11802564502</link>
            <title>2:3 - Stemplet som psykopat</title>
            <description>Episode 2: "Børn ændrer alt".
Kvinderne bærer både titlen som mor og stemplet som "psykopat". Moderskabet rejser spørgsmålet: Kan man elske, når man har diagnosen dyssocial personlighedsstruktur? Og kan kvindernes største frygt - nemlig at give diagnosen videre - gå i opfyldelse?</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42103749" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684818efc01c3514d7918623/18bb3e0bce1b1848b856dbb7f34c1693c5ef7f1f5bcaa327e399ee0614bef82e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/stemplet-som-psykopat/stemplet-som-psykopat/3-3-stemplet-som-psykopat-11802564503</link>
            <title>3:3 - Stemplet som psykopat</title>
            <description>Episode 3: "Kan man hjælpe en psykopat?"
Lykke og hendes søskende bliver ikke sendt i skole og børnehave, men ud i skoven - mens de er på flugt i et sommerhus. I en anden del af landet er Jessika i gang med at låse en pige inde i en hesteboks, fordi pigen er bange for heste. De tre kvinder åbner op om deres barndom i en undersøgelse af, hvordan stemplet som psykopat kan lande i ens papirer. De oplever alle, at man ikke kan få behandling, når netop det stempel er trykt. Men hvorfor? Kan det være farligt at hjælpe dem, og kan vi stole på, hvad kvinderne fortæller os? Det spørger vi Tine Wøbbe, chefpsykolog på psykiatrisk center Sct. Hans, om.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50528897" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684818ef50790136dd53accb/4368544dc54938d5334e93eeb070a7b5d975a1c3c71bb7fdd38efea89cda4c4c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/1-3-politiets-beskidte-sager-11802564601</link>
            <title>1:3 - Politiets beskidte sager</title>
            <description>På en rundvisning hos politiet hører DR's undersøgende korrespondent Line Geertsen pludselig et udtryk, hun aldrig tidligere har hørt. Efter sigende bliver politisager "vasket". Derfor går Line Geertsen på jagt efter, hvordan betjente "vasker" sager, og hvor højt oppe i systemet, at udtrykket er kendt.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43955013" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d62cd97801dbf0a9b77d/69a9b400919bef344913e7419bdbe31f3b878d899191e977abaf565723b5779f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/2-3-politiets-beskidte-sager-11802564602</link>
            <title>2:3 - Politiets beskidte sager</title>
            <description>For første gang stiller en betjent sig frem med sit navn og ansigt, og fortæller om, hvordan han og hans kollegaer systematisk har lukket sager ved at "vaske" dem, og at der findes konkrete guidelines til, hvordan de skal gøre det. 
Imens får Line Geertsen fingrene i interne dokumenter, der underbygger betjentens fortælling.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37538372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d62c4e5b979347c956bd/02da8d50296354f3e50b2435a3b9f2a382ac03867bf4f364daef447a59204a90"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/politiets-beskidte-sager/politiets-beskidte-sager/3-3-politiets-beskidte-sager-11802564603</link>
            <title>3:3 - Politiets beskidte sager</title>
            <description>Imens politiet for rullende kamera fortæller, at der ikke er et problem med, at sager bliver såkaldt 'vasket' i Danmark, bliver et stempel med ordene "lukket" sat på en helt ny sag.
En sag, hvor de pårørende tager sagen i egen hånd, og det viser sig, at den ældre mand er blevet svindlet for 183.000 kroner, et våben er forsvundet, en hjemmehjælper er under mistanke, og der er overvågning at hente. Det får nu eksperter på området til igen at rette en skarp kritik af politiet.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45341442" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68d3d6424e5b979347c957a0/71b58fe9339361f993f462e14cfd952a501e462a97918dfbc36785955b978156"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564901</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fluggers-forbudte-farver/en-nymalet-krigsmaskine/1-3-fluggers-forbudte-farver-11802564901</link>
            <title>1:3 - Flüggers forbudte farver</title>
            <description>På en video står en skaldet mand med briller. Hans navn er Aleksej Popov og i videoen præsenterer han sig selv om den danske malinggigant Flüggers repræsentant i Rusland.  Problemet er bare, at Europas sanktioner mod Rusland forbyder, at det danske firmas varer bliver solgt i Rusland. Derfor går DRs erhvervskorrespondent Jakob Ussing på jagt efter, hvordan den danske maling er kommet til Rusland.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36035014" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e65ac74f0602d2fe2d0739/32020bd3200414e4052a1907dc78604272e0c6523c696b26e453f77100e67371"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564902</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fluggers-forbudte-farver/en-nymalet-krigsmaskine/2-3-fluggers-forbudte-farver-11802564902</link>
            <title>2:3 - Flüggers forbudte farver</title>
            <description>Med navne på to estiske firmaer og opsigtsvækkende russiske toldoplysninger rejser Jakob Ussing og Kristian Magnus Damsgaard til den estiske by Narva. Her ved grænsen til Rusland vil de forsøge at finde nye oplysninger, der kan belyse, om danske Flügger vidste, at deres maling skulle til Rusland. Da de banker på døren hos det første firma, bliver de højst overraskende inviteret indenfor.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36123719" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e65ad04f0602d2fe2d07ad/a0bfb43dddb2cde6dc672cba6ea58f21a985efc4074957e6fe3f0689c54c824c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802564903</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fluggers-forbudte-farver/en-nymalet-krigsmaskine/3-3-fluggers-forbudte-farver-11802564903</link>
            <title>3:3 - Flüggers forbudte farver</title>
            <description>I Estland forsøger de to journalister at finde frem til et ægtepar, hvis firma ifølge toldoplysninger har distribueret flere hundrede tons Flügger-maling til Rusland. Men noget tyder på, at de forsøger at slette alle spor fra Flüggers maling.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:02:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45931833" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68e65ac74f0602d2fe2d0745/be219fd5a337229a6d08bc32398dc3973e80aeb1c2bd2d6507aa2ef4e6e97e03"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802664001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/1-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664001</link>
            <title>1:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
            <description>Mistænkt for at afsløre rigets dybeste hemmeligheder, bliver kvinden i FE-sagen fjernet fra den efterretningstjeneste, hun har arbejdet for i årtier. 
For første gang fortæller hun sin historie - om at blive set som landsforræder og rullet ind i den største skandale i efterretningstjenesternes historie.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41121094" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb25ef813fbba909a02a2/0b03dcda7a181de950f300d2c4b9bab03f696e9d5d65b2e5d90df315d1b6d7d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802664002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/2-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664002</link>
            <title>2:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
            <description>Stoppet i sin bil og anholdt på åben gade af politiets aktionsstyrke. Senere bliver FE-kvinden transporteret ind i et forhørslokale, hvor mistankerne mod hende får hendes verden til at styrte i grus.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27456015" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb253ab1506d5ae9e3b16/f0c128cbc4e897fd87390500555a39de112ebc1a773fbc49b9335b96e3ec4713"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802664003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fe-kvindens-hemmelighed/fe-kvindens-hemmelighed/3-3-fe-kvindens-hemmelighed-11802664003</link>
            <title>3:3 - FE-kvindens hemmelighed</title>
            <description>Frikendt for mistanken om at røbe landets mest fortrolige hemmeligheder, beslutter FE-kvinden sig for at rette anklagerne den anden vej. Nu anmelder hun den efterretningstjeneste, som hun selv har tjent i årtier.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 05:02:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36602329" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692eb253f813fbba909a023f/5aa459b40420d628c61e483fa0409d70a503ac5a99cd697ad431632d67f5f168"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
