<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Guld og grønne skove</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
        <description>Klima er blevet Big Business, og de vigtigste ryk drives ofte frem af erhvervsliv, entreprenører og finansfolk. Men er det muligt at tjene både Moder Jord og ussel mammon? Leverer virksomhederne også reelt smæk for skillingen, eller ender det for ofte med varm luft og endnu en tur i den grønne vaskemaskine? Hvordan balancerer det hele med biodiversitetens bundlinje, en presset natur, gispende fjorde, politiske studehandler og geopolitisk tumult? 
I programmet og podcasten går vært Lars Trier Mogensen på nysgerrig jagt i krydsfeltet mellem global opvarmning og kolde kontanter og undersøger, om markedet virkelig kan levere de grønne løsninger, politikerne nøler med. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 09:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/image.jpg</url>
            <title>Guld og grønne skove</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-gulerod-og-pisk-16122513062</link>
            <title>Gulerod og pisk</title>
            <description>Stregerne på Danmarkskortet skal tegnes om: De 23 lokale grønne treparter er netop blevet udpeget, og her skal tidligere modstandere - fra landmænd over naturforkæmpere til kommunale fagfolk - i de kommende måneder forsøge at blive enige om en helt ny arealfordeling. Fra blot at have været store ord skal den grønne trepart nu forvandles til konkret handling. Hør minister for grøn trepart, Jeppe Bruus, diskutere de første og største udfordringer. Hvad er planen, hvis frivillige aftaler endnu engang flopper? Hvorfor skulle det lykkes at få alt til at gå op i en højere enhed nu, tilmed på ekstremt kort tid? 
Gæster: Jeppe Bruus, minister for grøn trepart - Christine Brøkner, seniormanager hos DLG/Vilofoss - Søren Asp Mikkelsen, vicedirektør for Innovationsfonden.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78532288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67941ce44d18d96eaf0b31b3/9331374b2e2b56f3b07c72a2bc7fdb8ef90f310907be0cefee435081b1a5f48e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-antiklimaks-16122513052</link>
            <title>Antiklimaks</title>
            <description>Store virksomheder er i fuld gang med at slette deres grønne målsætninger. Efter flere år med salgstaler om klima og bæredygtighed, har indsættelsen af Donald Trump som USA's præsident straks fået pendulet til at svinge modsat. Men måske er modoffensiven også allerede ved at sætte ind? Hør forfatter og iværksætter, Signe Wenneberg, som med sin 'Lille Grønne Avis' har sat gang i en digital græsrodsbevægelse. Hun har på ingen måde mistet gejsten. Trumps tilbagekomst kan nemlig også være med til at fremprovokere ny energi. 
Gæster: Signe Wenneberg, iværksætter, forfatter og udgiver af 'Den Lille Grønne Avis' - Peter Lund, professor ved Aarhus Universitet, sektionsleder ved Institut for husdyr og veterinærvidenskab.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78437252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae343450a12b1681133f1/bcc278469deb231932b24ed4c7e530de8292a4dca851adc4ab4635281cc92877"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-teknologisk-fix-16122513042</link>
            <title>Teknologisk fix</title>
            <description>Kæmpe tilbageslag for den grønne omstilling: Præsident Donald Trump har straks trukket USA ud af Parisaftalen, og annonceret massiv satsning på fossil energi. Hvor stiller det Danmark og Europa? Måske er tiden kommet til at satse på de højteknologiske klima-løsninger? Danmark er allerede rykket frem i førerfeltet, inden for såvel CO2-lagring som metan-reduktioner i landbruget. Kan de teknologiske grønne fix blive de nye erhvervseventyr? Hør om både de ambitiøse forretningsplaner for Nordsøen, der måske kan blive Europas største lager for drivhusgasser, og om det nu lovpligtige, men også kontroversielle tilsætningsstof Bovaer, som danske storlandmand her fra årsskiftet skal putte i køernes foder.  

Gæster: Kristian Jensen, adm.direktør for Green Power Denmark - Mads Gade, landechef for Ineos Danmark - Ida Storm, sektordirektør for kvæg, Landbrug og Fødevarer.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77930372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6781a864ab5909f27e87a310/505ba5fb7d0bc7c077ca029a0938b1dbecc734d97071d96590ff31db7bea773a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-skattekisten-mod-nord-16122513032</link>
            <title>Skattekisten mod nord</title>
            <description>Grønlands undergrund rummer massive rigdomme. Ikke mindst de sjældne jordarter og råstoffer, der er desperat brug for i den grønne omstilling. Og dét har den kommende præsident i USA, Donald Trump, fået færden af. Hans kommende nationale sikkerhedsrådgiver forklarer den seneste uges virak på enkel vis: "Det handler om kritiske råstoffer. Det handler om naturressourcer". Men hvor stort er potentialet reelt? Er der rigdomme nok gemt i grundfjeldet til at kunne gøre Grønland økonomisk selvbærende? Hvad kan blive det nye og allerstørste grønne erhvervseventyr?
Gæster: Minik Rosing, professor i geologi ved Københavns Universitet + Jakob Kløve Kleiding, chefkonsulent i GEUS, Nationale Geologiske Undersøgelser for Danmark &amp; Grønland + Stefan Bernstein, direktør for GreenRoc Strategic Minerals + Oskar Dahlin fra Lærlinge for Bæredygtighed + Klara Sørensen fra Den Grønne Ungdomsbevægelse.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77791566" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67786d0d81654c75b6e52bd7/5788291615afe513d766eaa38fcb47491b90e14e6fe11fc2451059706e29741e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-tilbage-paa-stoetten-16122513022</link>
            <title>Tilbage på støtten</title>
            <description>Europa sakker for alvor bagud i den grønne omstilling. Særligt USA trækker fra. Men hvad er svaret? Ja, budskabet fra den danske regering er øget statsstøtte. Efter at have været afskrevet som et planøkonomisk levn fra en fejlslagen fortid, er det pludselig blevet populært at foreslå, at der investeres skattekroner direkte i udvalgte energi- og klimaselskaber. Hvordan kan og skal det dog komme til at fungere? Og hvad er der ellers i vente i 2025? 
Gæster: Christian Ibsen, direktør for Concito + Linea Søgaard-Lidell, klimaordfører for Venstre + Nadia Gullestrup, Gaia - Unge for et grønt erhvervsliv + Jakob Martini, klimaredaktør på Finans.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77878543" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676f327ece6d3443e40896ec/74d54e9e8846d3a7849c59f116a8cddcc66a5bf5a8f00d81a6734417b7834ceb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413529</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-det-doede-vand-16122413529</link>
            <title>Det døde vand</title>
            <description>Livet under overfladen er stort set elimineret i Danmark: Kvælende udledninger, iltsvind og overfiskning har forårsaget, at havbunden de fleste steder ligger gold og udpint hen. Men står havmiljøet trods alt stadig til at kunne reddes? Er det ligefrem muligt at udvikle fornuftige forretningsmodeller, der både kan tjene penge og løse nogle af havets gispende problemer? Eller er der ikke andre overlevelsesstrategier tilbage end at udlægge det meste af havbunden til marine naturnationalparker? Hør samtale mellem investor Jacob Jelsing, iværksætter Kathryn Larsen, forskningsleder Lone Thybo Mouritsen og seniorrådgiver ved GEUS Jørgen Overgaard Leth. Hvad er mulighederne for, at livet genopstår i det døde, danske vand?

Gæster: Jacob Jelsing, stifter af Gubra - Lone Thybo Mouritsen, forskningsleder på Kattegatcenteret i Grenaa - Jørgen Overgaard Leth, seniorrådgiver ved GEUS - Kathryn Larsen, direktør for ReefCircular.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78324940" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765f83fe579e9b1c12a874f/bcadd077acbdee0d2b2e6af786ed793d940ba6787159feca5eaa9b59e6609c35"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413528</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-blaa-trepart-16122413528</link>
            <title>Blå trepart</title>
            <description>Vandet vælter ned - og vandet står op af jorden. Klimaforandringerne er ikke længere blot en abstrakt fremtid, men sker lige nu og her i Danmark: I løbet af 2024 har risikoen for oversvømmelser fået alarmlamperne til at blinke, særligt i de mest udsatte kystbyer, hvor omkostningerne til skader kan blive gigantiske. En ny rapport opgør regningen til at beskytte os mod de mest påtrængende klimaforandringer til 400 mia. kr. Hvem skal betale? Hvordan skal vi bo og leve, når vandet kommer strømmende - som en anden syndflod? Hør samtale mellem tre centrale kvinder i debatten: DTU-professor Kirsten Halsnæs, som har lavet rapporten, formand for Det Konservative Folkeparti Mona Juul, som har sat dagsordenen på Christiansborg og landskabsarkitekt og kreativ direktør på tegnestuen Schønherr Rikke Juul Gram, som har løsninger til et helt nyt Danmark.

Gæster: Mona Juul, formand for Det Konservative Folkeparti - Rikke Juul Gram, landskabsarkitekt og kreativ direktør på tegnestuen Schønherr - Kirsten Halsnæs, professor i klimaøkonomi ved Danmarks Tekniske Universitet.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78505216" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675cbd8fab2d7171bb31e1c3/7f0e5ec1967b1d1ee0b87ad82c7851334eb9a7749b20d80d3a0cd50a63167106"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-moerkeblik-16122413512</link>
            <title>Mørkeblik</title>
            <description>Fænomenet kaldes for 'dunkelflaute' på tysk, og beskriver den langt fra ualmindelige situation, hvor det ikke blæser i vintermørket, og hverken vindmøller eller solceller derfor leverer strøm.   Det nye er blot, at strømforsyningen er blevet så afhængig af netop vind og sol, at det straks sætter sig i rekordhøje elpriser. Finansanalytikeren Andreas Steno, som er direktør for Steno Research og chief investment officer i Asgard-Steno Global Macro Hedge Fund, er alt andet imponeret af dansk og nordeuropæisk energipolitik. Men hvad er modsvaret? Hvad er det for energityper, der bør investeres i? Hør også om impact-investeringer og green-speak. 

Gæster: Andreas Steno, direktør for Steno Research og chief investment officer i Asgard-Steno Global Macro Hedge Fund - Ulrik Fonsmark Andreasen, managing partner his IMPACT Partners Nordic + formand for Aktive Ejeres Impact-komité - Torsten Gejl, klimaordfører og politisk ordfører for Alternativet
Vært: Lars Trier Mogensen
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77920588" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675384014a32d3b8929dcdf1/04ed201b8bc0548ecc33ffcb1190adc6a3d6006729eae95299e8c2e2856d4ee3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-vingeskudte-droemme-16122413502</link>
            <title>Vingeskudte drømme</title>
            <description>Er det game over for vindeventyret på den danske havbund? Ved udløb af deadline forleden var der kommet nul bud på de tre havvindmølleprojekter, som klimaminister Lars Aagaard ellers tidligere havde kaldt for startskuddet til at forvandle Danmark til "Europas grønne kraftcenter". Ingen private aktører kunne se forretningen. Har staten været for grådig? Hør klimaminister Lars Aagaard (M), direktør for tænketanken Kraka Peter Mogensen og vicedirektør i DI Troels Ranis diskutere fiaskoen, og hvad der er vejen videre frem. Hør også vicedirektør hos Novo Nordisk Kristina Lee fortælle, hvad der kan knække koden til en hurtigere udbygning af elnettet. For vindmøller eller ej, så er virkeligheden på landjorden, at der slet ikke er ledninger til at føre mere grøn strøm rundt i Danmark. 

Gæster: Kristina Lee, vicedirektør hos Novo Nordisk + Lars Aagaard, klimaminister (M) + Peter Mogensen, direktør for tænketanken Kraka + Troels Ranis, vicedirektør i DI.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78453963" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a49a77c5eeb4989f13fd3/6b5e842cb19ec4fb15894680c64a17eaf6c80c11b63feef48a3ef7a07c31a924"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413492</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-overtraek-paa-kloden-16122413492</link>
            <title>Overtræk på kloden</title>
            <description>Det gør ingen forskel, hvad du gør. Hvad jeg gør. Sådan forsøger mange at undskylde, at de endnu ikke selv har ændret adfærd. For grøn omstilling kan jo ikke reduceres til individuelle valg, politisk forbrug og moralsk aflad, vel? Eller hvad? I en ny bog præsenterer DTU-professor Morten Sommer et kontant regnskab, hvor man præcist kan se, hvordan man selv og direkte belaster kloden i forhold til alt fra klima over biodiversitet til ressourceforbrug til arealanvendelse. Det er nådesløst øjenåbnede. Hør også om, hvordan udbygningen af sol- og vindenergi står i stampe her i Danmark. Det handler om afgifter, prisen på grøn strøm.
Gæster: Morten Sommer, professor på DTU i bio-bæredygtighed - Knud Erik Andersen, direktør for og medstifter af European Energy .
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78393472" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e50a5616e00842a65b3/1020609dacd37c47674edc9459ab9783ae2a4ed0c5fdaf04bdd1d14f36fd43ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413482</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-ubeskyttet-natur-16122413482</link>
            <title>Ubeskyttet natur</title>
            <description>Natur er blevet udansk. Flere af de områder, som officielt har status som Danmarks bedst beskyttede natur, er endt som parkeringspladser, minigolfbaner og strudsefarme. Hidtil har ingen for alvor værnet om den vilde natur. Så hvorfor skulle man dog tro på det politiske flertal og sågar de fremmeste naturforkæmpere, når de nu lover, at den grønne trepartsaftale vil stoppe iltsvindet, og at naturen vil blive bragt til live igen? Hør præsident for Danmarks Naturfredningsforening Maria Reumert Gjerding fortælle om, hvorfor hun er gået tæt sammen med landbruget, og hvorfor hun oprigtigt tror på, at det nu vil lykkes at vende udviklingen. Hør også hvordan danske pensionspenge investeres i grønne udviklingsprojekter i fattige lande.
Gæster: Maria Reumert Gjerding, præsident for Danmarks Naturfredningsforening - Torsten Fels, direktør for PenSam - Søren Peter Andreasen, vicedirektør for Investeringsfonden for Udviklingslande.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77834763" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d498e1065e826578c0b4/2e57a160218f2eab1b2a802ebf2ebdcb25ff83df5d477307899f7e865f68d69b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413472</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kontant-afregning-16122413472</link>
            <title>Kontant afregning</title>
            <description>Er flere støttekroner nok til at stoppe naturdøden? Det er langt fra første gang, at politikerne lover, at de har en plan for at redde dansk natur. Men hver eneste gang er det bare gået værre og værre: Frøerne, fuglene og fiskene er under voldsomt pres i Danmark. Hvorfor skulle det blive afgørende anderledes nu med den politiske aftale om den grønne trepart? Vil 43 mia. kr. gøre forskellen? Hør debat mellem SF's klimaordfører Signe Munk, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet Mette Termansen, økonomiminister Stephanie Lose (V) og Liberal Alliances miljø- og erhvervsordfører Pernille Vermund. Til sidst handler det om pengekampen ved COP29 i oliestaten Aserbajdsjan
Gæster: Signe Munk, klimaordfører for SF - Pernille Vermund, miljø- og erhvervsordfører for Liberal Alliance - Mette Termansen, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet - Stephanie Lose, økonomiminister (V) - Asger Garnak, programleder i tænketanken Concito - Sigrid Friis, medlem af Europa-Parlamentet for De Radikale.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78080720" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e99903261aa206c1b06a3/fec0d5eb46ba264549c5f3f9e54f643529406e6fbe8bcff7f25b0eae4bd69328"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413462</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-brat-opvaagnen-16122413462</link>
            <title>Brat opvågnen</title>
            <description>Intet er længere forudsigeligt - og klimaet risikerer for alvor at blive kastet rundt i luften i de kommende år. Men uforudsigeligheden behøver ikke kun at føre til kaos: Herhjemme er det i løbet af de seneste fem år lykkedes at komme meget tæt på at realisere den 70-procentmålsætning, som tidligere blev opfattet som umulig. Hvad skal nu være den næste klimaambition? Hør klimaminister Lars Aagaard (M) diskutere, hvordan Danmark fortsat skal forsøge at være et grønt foregangsland, og hvad genvalget af Donald Trump vil betyde helt aktuelt på COP29. Hør også om vores egen 'højenergi-kulturhistorie', og hvordan det hidtidige forbrug af billig, fossil energi har skabt en kolossal frisættelse. 
Gæster: Lars Aagaard, klimaminister (M) - Sissel Bjerrum Fossat, museumsinspektør på Museum Odense.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77763328" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f43e77971e4cbb540b0/e00b09f15d01496f323ed6e11727055d3dc48b5fbeb65392ad02861adcd94869"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413452</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-verden-skaelver-16122413452</link>
            <title>Verden skælver</title>
            <description>Præsidentvalget i USA kan blive en gamechanger for grøn omstilling - og lynsnart afgøre skæbnen for Parisaftalen. Men måske kommer omvæltningerne faktisk tumlende med endnu større kraft fra Kina? Kinesiske selskaber fører allerede suverænt, når gælder de mest avancerede teknologier inden for grøn omstilling. Hør investor og forfatter Lars Tvede fortælle om chokket fra Kina, og hvordan den kinesiske økonomi står på spring til at dominere verdensøkonomien. Hør også om hvordan præsidentvalget vil presse grønne virksomheder i Danmark og den kontroversielle Tesla-ejer Elon Musk og hans vilde gambling med elbilfirmaets renomme.

Gæster: Lars Tvede, investor og forfatter - Peter Dige Thagesen, underdirektør i DI for global handel og investeringer - Peter Svarre, teknologikommentator, forfatter og medlem af regeringens ekspertudvalg for tech-giganter.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77990867" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c165f62244f4f5cac0f41/3e3db00d2a47399fd60b9f4e6cecdd70612ca84eae965c0494decf9523ffc963"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413442</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-ophedet-nedtur-16122413442</link>
            <title>Ophedet nedtur</title>
            <description>Pengekassen til grøn omstilling er ved at blive smækket i mange steder: Afkastet på klimateknologi har skuffet, samtidig med at renten er steget, og derfor har bl.a. den store pensionskasse ATP netop valgt at neddrosle satsningen på grønne aktier. Hør om den nye og mere kontante æra for klimainvesteringer. Hør også om både stadig mere dystre prognoser for stigende temperaturer og globale topchefer, der frygter for shitstorme.

Gæster: Simon Kirketerp, investorredaktør på dagbladet Børsen - Jesper Theilgaard, metereolog og klimaformidler - Casper Pedersen, director, ESG Advisory Services KPMG.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77868177" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6712dc58f341a59a1be11081/5b36eed722229caae5fca40eb0b7bd7999592c8f2989a215f5d7af330135e855"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413432</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kvaelende-stoffer-16122413432</link>
            <title>Kvælende stoffer</title>
            <description>Forfaldet begynder at minde om sammenbruddet i Skat: Statsrevisorerne - altså Folketingets egne vagthunde - er netop kommet med en sønderlemmende kritik af Fødevareministeriets manglende kontrol med udledningen af kvælstoffer. Er det for sent at genoprette dansk natur? Nej, der er stadig håb. Forpersonen for Biodiversitetsrådet Signe Normand fortæller, hvor man ville kunne få mest smæk for skillingen, hvis biodiversiteten skal genoprettes. Hør også om slutspillet om den grønne trepart.

Gæster: Signe Normand, forperson for Biodiversitetsrådet, professor i biologi ved Aarhus Universitet - Torsten Hasforth, cheføkonom i tænketanken Concito - Christian Fromberg, kampagneleder for landbrug, natur og skov hos Greenpeace.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77977035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6709a132fe39ce870da22b65/05dda145eee9f140c3c1433e24f6717396065b93e496f7a6e2c847f21685ce71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413422</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-koedsovsoproeret-16122413422</link>
            <title>Kødsovsoprøret</title>
            <description>Opbakningen til grøn omstilling falder blandt almindelige lønmodtagere. Stigende afgifter på alt fra kødsovs til charterrejser risikerer at vende en tung ende nedad. Formanden for Fagbevægelsens Hovedorganisation, Morten Skov Christiansen, advarer nu om, at den grønne regulering er nødt til at blive mere socialt afbalanceret. Ellers vil der opstå konflikter i Danmark. Hør også om regeringens planer om at sælge CO2-kvoter og den knap så hurtige omstilling til elbiler. 

Gæster: Morten Skov Christiansen, formand for Fagbevægelsens Hovedorganisation - Andreas Lund Jørgensen, seniorøkonom i Kraka - Rikke Trikker, kommunikationsdirektør i Andel - Mads Aarup, talsmand for Forenede Danske Elbilister.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77926351" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670067dca91f7f60a2fb8ec7/1d5fa63181d3ffb7435c04e26860877f87160cb62eaf6f88fe564c24ed691d62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413412</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-liguster-futurisme-16122413412</link>
            <title>Liguster-futurisme</title>
            <description>Bygge- og boligbranchen risikerer at ende som den sorteste plet på Danmarkskortet. Ikke mindst de mange parcelhuse, hvor der i dag kun bor én person, trækker ned. Men boligerne rummer også et kæmpe potentiale for nye familier: Tidens store demografiske ændringer skaber behov for nytænkning. Det handler ombygninger i stedet for nybyg, og vedligeholdelse i stedet for udskiftning. Hør også den grønne krise, som dansk erhvervsliv er havnet i, og som er langt større end nogle enkelte topdirektørers brug af privatfly. 
Gæster: Niels Toft, bæredygtighedschef i Sweco - Nina Kovsted Helk, filantropidirektør i Realdania - Thomas Kock, kreativ direktør og stiftende partner, WERK - Simon Bendtsen, chefredaktør for Finans.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77893515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c488168ebc64d5ef966/84660025424972d9bbf0260614fe84d5a4291db28df0d6bbafa7df8d0f2e3d25"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413402</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kamp-om-arealerne-16122413402</link>
            <title>Kamp om arealerne</title>
            <description>Udformningen af det nye Danmarkskort bliver ikke en hyggefest: For omlægningerne af landbruget vil uundgåeligt komme til at udløse konflikter overalt. Økonomiske og kulturelle. Bag den pæne og forsonlige overflade i den grønne trepart er der reelt opstået en kontant kamp om arealerne rundt: En ny slags klimakamp, hvor mange og modstridende interesser er på spil. Hør også om klimaskovfonden og den lidt skramlende cykelnation.

Gæster: Signe Munk, SF's klimaordfører - Tage Duer, projektleder i Concito - Kirsten Brosbøl, formand for Klimaskovfonden - Kenneth Øhrberg Kragh, direktør i Cyklistforbundet.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78650386" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2d07b10ecca0b58b5d9/e21be8dbb1485f2aeef9a274604791d80b51bc7d6b2731d926251348f5caeb85"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413392</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-doede-batterier-16122413392</link>
            <title>Døde batterier</title>
            <description>Den forførende drøm om at skabe bæredygtige batterier her i Skandinavien balancerer på kanten af konkurs: Svenske Northvolt har i de senere år været den grønne investerings-kæledægge - fordi selskabet så ud til at kunne skabe et teknologisk gennembrud. Men pludselig er forudsætningerne skredet, og dermed risikerer også alle danskeres pensionspenge at ryge ned i et sort hul. For ATP er en af hovedinvestorerne: Var det for hasarderet at investere alle danskeres penge i en virksomhed som Northvolt? Eller et vilkår, når der skal udvikles grøn teknologi i direkte konkurrence med Kina? Hør også om manglen på cykelmekanikere og analyse af Danmarks nye energi-og boligkommissær 

Medvirkende: Jakob Martini, klimaredaktør på Finans - Tejs Vegge, professor i materialefysik og bæredygtig energiteknologi på DTU - Peter Kofod, finansordfører for Dansk Folkeparti - Thomas Johnsen, direktør i Danske Cykelhandlere - Rikke Wetendorff Nørgaard, underdirektør i DI - Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker i tænketanken Europa.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77937284" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b76b374be7e3cebaef2d/5f7dfb732612fbc5bb8a0433a87e9fde45147cf3da15b08215e3ae3f8b6a405c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413382</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-penge-paa-hoejkant-16122413382</link>
            <title>Penge på højkant</title>
            <description>Investeringerne strømmer til små, grønne virksomheder: 2024 tegner til at blive et rekordår for indskud af såkaldt venturekapital i Danmarks flere og flere upstart-firmaer inden for klima og bæredygtighed. Hør chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Sara Sande, fortælle om det finansielle boom. Hun forudser, at den risikovillige kapitalindsprøjtning vil fortsætte. Men hvornår begynder de nye virksomheder også at tjene penge? 

Hør også om stigende mangel på cykelmekanikere og forslag til et fuldt stop for fossil finans. 

Gæster: Sara Sande, chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Henrik Gudmundsson, Seniorkonsulent, Concito, og Katrine Ehnhuus, seniorrådgiver i Nordisk Center for Bæredygtig Finans.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78167121" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d66093005ecd9c2d313/9b3d3cff417115a239f2456dd7228efeff1bb4483b64f295527071322692a617"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413372</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-bevingede-ord-16122413372</link>
            <title>Bevingede ord</title>
            <description>Kan man flyve tværs over Danmark på gammel fritureolie fra Kina? Ja, det er tilsyneladende den eneste praktisk mulige løsning, hvis regeringens løfte om en grøn indenrigsfly-rute skal blive til virkelighed allerede til næste år. 

Men vil det gavne klimaet? Og kan billetterne overhovedet sælges som "grønne"? Hør også om greenwashing i den grønne trepartsaftale. 

Medvirkende: Sara Neergaard, kommunikations- og PA-chef i Norwegian Danmark - Jeppe Juul, transportpolitisk chef i Rådet for Grøn Omstilling - Torben Øllegaard Sørensen, pressechef i Crossbridge Energy - Anna Ebbesen, rådgiver i klimakommunikation - Emil Brix, projektleder i miljøorganisationen Noah.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78273099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24220b44cf2590f388bdb/f4cf268b1c0380fcd83619a7ead5b27634b73ba765a806374c5a24f80b1c80f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413362</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-raastof-junkier-16122413362</link>
            <title>Råstof-junkier</title>
            <description>Grøn omstilling kan lyde så let og smart. Som om fremtiden næsten svæver over jorden. Men omstilling væk fra fossile brændsler - i retning af strøm fra vedvarende energikilder - kræver tonsvis af råmaterialer. Ja, det kræver faktisk endnu flere mineraler at fremstille en ny elbil sammenlignet med en gammeldags benzinbil. Indtil videre har Kina sat sig tungt på alverdens miner og mineraludvinding. Kan Europa nå at komme efter? Og vil vi? Hør adm. direktør i mineselskabet Greenroc Strategic Minerals Stefan Bernstein fortælle om mulighederne under jorden i Europa, og ikke mindst i Grønland. Dernæst handler det om Ørsteds nedtur. Head of Trading hos kapitalforvalteren Artha Scope, Lars Hytting, analyserer den seneste uro omkring topledelsen. Hør til sidst bæredygtighedsdirektør hos TDC NET, Peter Søndergaard Andersen, og formand for Biodiversitetsrådet, professor Signe Normand, om det danske firmas nye forpligtelse på 'naturens Paris-aftale'.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78023697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907c5ee6d955afe80e417/89981fbc282187f6db9e17f5c9a361669447a1960715df7b0e52eb83634df8f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413352</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-rene-luftkasteller-16122413352</link>
            <title>Rene luftkasteller</title>
            <description>Det lyder så potent og eventyrligt med kraftcentre midt ude i havet, fabelagtige energi-øer. Men i virkelighedens verden går det lidt langsommere. Senest har regeringen valgt - igen - at udskyde planerne om en energiø i Nordsøen, og det noget mindre projekt ved Bornholm tegner også til at blive meget dyrere end først beregnet. Hør direktør for tænketanken Kraka Peter Mogensen og professor i energiplanlægning, Aalborg Universitet Brian Vad Mathiesen diskutere den dramatiske udvikling for de danske energi-øer - som engang blev præsenteret som en slags nye danske Apollo-projekter. Men nu måske slet ikke bliver til noget? Dernæst kommer en en skarp og skrap stemme i den danske klimadebat på besøg: Hør stifter af det nye parti Grønne Demokrater, medlem af Folketinget Theresa Scavenius, fortælle om sit protestprojekt. Men hvorfor skulle endnu et nyt parti dog kunne gøre nogen som helst forskel på den grønne omstilling i Danmark?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77909064" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd87a127df4c0a019082/4ca5227d06d909deb0e33d8ac165c433ec92b921641fce1f6159d5ba97a0ec8f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413342</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-nervoes-nedtaelling-16122413342</link>
            <title>Nervøs nedtælling</title>
            <description>Udfaldet bliver skelsættende for global klimapolitik: Om præcis 11 uger falder afgørelsen ved det amerikanske præsidentvalg, som på flere planer kan blive en folkeafstemning om hele klodens fremtidige energi- og industripolitik. I løbet af de seneste tre år har Joe Biden vitterligt gjort Amerika grønnere: Make America Green Again. Men hvad sker der nu? Hør selvstændig virksomhedsrådgiver og USA-kender Astrid Haug og klimajournalist på Zetland Thomas Hebsgaard diskutere de afgørende forskelle på Donald Trump og Kamala Harris, når det kommer til grøn omstilling. Hør dernæst om det spirende marked for dansk træ. Den grønne trepartsaftale lægger op til en massiv skovrejsning, som chefkonsulent i Træ- og møbelindustrien, Simon Auken Bech, fortæller om de gyldne muligheder i.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78653252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b6939aa2628e3021ac1880/31d958f972cd355d141158d5a011079c3438767a10d43c3f686a154ecbfdab82"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413332</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-omfavn-traeerne-16122413332</link>
            <title>Omfavn træerne</title>
            <description>Den massive satsning handler ikke kun om klima, ikke kun om rent drikkevand og ej heller kun om ren forretning: Den bebudede satsning på at rejse 250.000 hektar ny skov i Danmark skal på forunderlig vis opfylde en hel stribe forskellige formål på én og samme tid. Men er det muligt? For det lyder næsten for godt til at være sandt. Hør direktør i Dansk Skovforening Anders Frandsen fortælle om perspektiverne i de mest håndfaste tiltag i den grønne trepartsaftale. Hvor langt kan private skovejere selv rykke? Og hvor meget skal staten selv drive skovrejsningen? Dernæst kommer chefen for Nationalt Center for Klimaforskning på Danmarks Metereologiske Institut, Adrian Lema, på besøg. Han skal snart være vært for et møde, som FN's klimapanel holder i Danmark om CO2-fangst. Hør også om den vanskelige balanceakt mellem på den ene side daglige og stadig mere dramatiske vejrudsigter og på den anden side de systemiske klimaforandringer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78076684" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad584057204284a7f104aa/83d578c4c65d5d6c05b3cfc128033228ee23d7e5b038cb99ad8ce82131b7b0f3"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
