<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Guld og grønne skove</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
        <description>Klima er blevet Big Business, og de vigtigste ryk drives ofte frem af erhvervsliv, entreprenører og finansfolk. Men er det muligt at tjene både Moder Jord og ussel mammon? Leverer virksomhederne også reelt smæk for skillingen, eller ender det for ofte med varm luft og endnu en tur i den grønne vaskemaskine? Hvordan balancerer det hele med biodiversitetens bundlinje, en presset natur, gispende fjorde, politiske studehandler og geopolitisk tumult? 
I programmet og podcasten går vært Lars Trier Mogensen på nysgerrig jagt i krydsfeltet mellem global opvarmning og kolde kontanter og undersøger, om markedet virkelig kan levere de grønne løsninger, politikerne nøler med. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 09:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/guld-og-groenne-skove/image.jpg</url>
            <title>Guld og grønne skove</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513262</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/elektrisk-akilleshael-16122513262</link>
            <title>Elektrisk akilleshæl</title>
            <description>En krise i slowmotion truer med at kortslutte den grønne omstilling: Elnettet er Danmarks akilleshæl - presset af både fortidens forsinkelser og fremtidens krav. I dette program møder vi de centrale aktører, der skal redde strømmen: Energinets direktør, en energiprofessor og en grøn visionær - i en kamp mod flaskehalse og truende mørke.
Gæster: Søren Dupont Kristensen, driftsdirektør hos Energinet + Brian Vad Mathiesen, professor i energiplanlægning på Aalborg Universitet + Bjarke Møller, direktør for Rådet for Grøn Omstilling.
Vært: Lars Trier Mogensen.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77624525" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6836d549b55477aa47339432/5e8dab33665c7371474ded76f63b22f47ccefe88da283527a8f2a9876c051a3a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513252</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/graa-omstilling-16122513252</link>
            <title>Grå omstilling</title>
            <description>Det lyder umiddelbart som den sorteste af en kulsort cocktail: et oliefirma, en cementfabrik og et mineselskab. Ikke desto mindre kan netop de tre virksomheder - TotalEnergies, Aalborg Portland og Greenroc Strategic Minerals - vise sig at blive de egentlige pionerer i den grønne omstilling. Simpelthen fordi de konkret medvirker til at omstille produktion og forbrug. Hør direktørerne diskuterer den beskidte virkelighed inden for tidens energiomstilling.  
Gæster: Martin Rune Pedersen, landechef for TotalEnergies + Michael Lundgaard Thomsen, direktør for Corporate Affairs, Aalborg Portland + Stefan Bernstein, direktør i Greenroc Strategic Minerals.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77697093" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6836d549b55477aa47339445/0511d45f5fc8adadc03db29661a9ea5a3c13056c92c8038c82ced91ed3b18060"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513242</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/helt-i-skoven-16122513242</link>
            <title>Helt i skoven</title>
            <description>Den største kilde til såkaldt vedvarende energi her i Danmark er hverken vindmøller eller solceller, men derimod biomasse. Og dermed en energikilde, som reelt udleder CO2 i store mængder. Burde biomasse tælle som sort energi? Danmarks Naturfredningsforening og Dansk Skovforening er dybt uenige, og har hver især skudt gang i biomasse-kampagner. Hør også om det uudnyttede forretningspotential for dansk genanvendelse og folkelige feriedrømme uden forurening.
Gæster: Lars Midtiby, direktør for Danmarks Naturfredningsforening + Anders Frandsen, direktør for Dansk Skovforening + Trine de Nully, project leader hos Boston Consulting Group + Asta Enevold Højberg, projektmedarbejder hos Concito.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77819788" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6836d549b55477aa4733944a/e8db843ad5ce16521141f1a52472d5424b4bbfae4bc5b41bd3a978c912112c65"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513232</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/kernedansk-16122513232</link>
            <title>Kernedansk</title>
            <description>Hvad er fidusen i atomkraft i Danmark? Det vil være langt dyrere at etablere end mere vind og sol. Og det er næppe en teknologi, som kan skabe lige så mange danske jobs? Formand for Det Konservative Folkeparti, Mona Juul, diskuterer, hvorfor atomkraft alligevel bør overvejes. I første omgang i form af forskning og en ny reaktor i Risø ved Roskilde. Hør også om de enorme udledninger, der gemmer sig i de fleste danskeres pensionsformuer. 
Gæster: Mona Juul, formand for Det Konservative Folkeparti + Katrine Ehnhuus, seniorrådgiver, Nordisk Center for Bæredygtig Finans.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77951687" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683206d935191597f7e6911c/059d18948a7e8f338256af060edbc6d65a7fa5106b7308c5873ac944525c0a46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/strid-stroem-16122513222</link>
            <title>Strid strøm</title>
            <description>Grøn lobbyisme er blevet en magtfaktor i Danmark. Men erhvervsinteresserne går ikke længere i én retning. Tværtimod. Der foregår en kamp, hvor nogle kæmper for vind og sol, og andre netop har haft held til at sætte atomkraft på dagsordenen. Debat om hvad den eksplosive debat betyder for den grønne omstilling i Danmark. Hør også forfatterne til en ny bog reklamemagt diskutere, hvordan markedsføring er med til at sabotere klimaet.
Gæster: Joachim Sperling, direktør for Erhvervslivets Tænketank + Thomas Aarestrup Jepsen, politisk direktør i Green Power Denmark + Esther Michelsen Kjeldahl, forfatter og klimaaktivist + Ariel Storm Lokzinsky, engagementsleder i Klimabevægelsen.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78557632" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827b7b17b626ea9bb126df0/32ca7fe2a33babf690c7a999cfd29db48d8f7f2139476d20ec893632c2b9c220"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/slip-slanterne-16122513212</link>
            <title>Slip slanterne</title>
            <description>Det skal helst være lidt hyggeligt, også når det gælder grøn omstilling. Vi skal da i hvert fald tale om det, ikke? Sådan lyder det jordbundne sindelag her i Grundtvigs land: Det er bedre at forspørge sig, end forgøre sig. Men er vi ved at blive overhalet godt og grundigt? Hør om både den danske model med bred enighed, dyr havvind og grøn trepart på den ene side og så den fremadstormende kinesiske forretningsmodel med hurtigere og billigere batterier, solceller og elbiler på den anden side. 
Gæster: Samira Nawa, energi- og klimaordfører for Radikale + Birgit S. Hansen, KL's repræsentant for grøn trepart + Christina Boutrup, forfatter og erhvervsjournalist.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 20 May 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201614" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681e7d11bb08e5e5defc60fb/097ce037dbc47797c714f00f9b871d236fa4f1ef18bda4a9bb7d32fd322fc252"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/kritiske-raastoffer-16122513202</link>
            <title>Kritiske råstoffer</title>
            <description>Det er et vidunderstof - mod både klimadepression og fossil energi. Grundstoffet Litium rummer store potentialer, men skal jo også lige udvindes. Og dét kan være en beskidt forretning. Det nordjyske firma Lithium Harvest tilbyder en ny form for litium-indfangning, som skulle være mindre klima- og miljøforurenende. Direktør Sune Mathiesen fortæller om teknologien, og virksomheden, der satser på en snarlig børsnotering i USA. Hør også om Danmarks særlige rolle i de globale klimaforhandlinger og den fortsatte jagt på havbundens mineraler.
Gæster: Ole Thonke, klimaambassadør + Sune Mathiesen, direktør for Lithium Harvest + Per Kalvig, råstofgeolog.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79202176" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681542d936106fc4886b85d2/dd482d11912b5f5ac3c173baaa4d5f5fb79f6802e75698456f829a5c8540cfb3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/hoejhus-effekten-16122513192</link>
            <title>Højhus-effekten</title>
            <description>Beton og trafikos. Storbyer er ikke ligefrem billedet på en bæredygtig fremtid. Og dog? For i virkeligheden kan tættere bebyggelse rumme en vigtig del af løsningen på globale klimaforandringer. Direktør for By&amp;Havn Anne Skovbro ser store perspektiver i at få flere københavnere til at bo på mindre plads. Hør også om milliarder af skattekroner til havvind og vilde planer om dybshavsminedrift efter mineraler til grøn omstilling.
Gæster: Anne Skovbro, direktør for By&amp;Havn, formand for Rådet for Bæredygtigt Byggeri + Jakob Martini, klimaredaktør på Finans + Thomas Kirk Sørensen, seniorrådgiver og marinbiolog hos Verdensnaturfonden.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77737998" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680c07d4b564004141a3e374/7ff96a1265a3383a50221bb1dbdd67ee7e1b8b9a1779e484f656c4ab295c6011"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513182</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/blaa-kaedereaktion-16122513182</link>
            <title>Blå kædereaktion</title>
            <description>Holdningerne til atomkraft i Danmark er i vildt skred. På rekordtid er der opstået flertal for at lempe forbuddet, og tidligere tiders modstand er pludselig blevet afløst af store forhåbninger. Det skyldes ikke mindst den danske virksomhed Saltfoss Energy, som på den ene side udvikler små, modulære reaktorer til verdensmarkedet, men som på den anden side er kommet i klemme på grund af de danske regler. Direktør Klaus Nyengaard fortæller om erhvervseventyret. Hvad er forretningsmodellen? Hvornår er de første reaktorer klar til salg? Bagefter diskuterer en stribe energiordførere, hvad der kan og bør ske med lovgivningen om forskning og udvikling af atomkraft i Danmark.
Gæster: Klaus Nyengaard, direktør for Saltfoss Energy + Franciska Rosenkilde, politisk leder Alternativet + Christian Friis Bach, energi- og klimaordfører, Venstre + Søren Egge Rasmussen, energiordfører, Enhedslisten + Steffen Frølund, energiordfører, Liberal Alliance.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77862991" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6802cd49aa49e222d5abf189/4df35ca52582d09e0cdda19053cd8d9643b66b31636ca10f5def201639605cca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513172</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/daarligt-klima-16122513172</link>
            <title>Dårligt klima</title>
            <description>Oppositionen har mistet tilliden til klimaministeren. De forsøger at få ham væltet. Men hvad betyder det parlamentariske stormløb egentlig for klimapolitikken? Er oppositionen ved at få sparket gang i en hurtigere udbygning af elnettet her i Danmark - eller er det bare politisk fnidder, som hverken gør fra eller til i forhold til flere vindmøller og solceller? Hør oppositionens skarpeste kritikere. For er det nu slut med den ellers højt besungne konsensus i den danske klima- og energipolitik? Hør også om ventureinvesteringer i bæredygtighed og den nye IMO-aftale om klimaregulering af den globale skibsfart.
Gæster: Lisbeth Bech Nielsen, politisk ordfører, SF + Leila Stockmarr, klimaordfører, Enhedslisten + Dina Raabjerg, energiordfører, Konservative + Rune Theil, direktør, Rockstart + Nina Porst, direktør for klima, miljø og sikkerhed, Danske Rederier.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77894656" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f9927e9b26698b6e83475f/b8b380fc987a9a4bef964226102efbb7c6a3ed35f34e2c5f5613f5099e7650a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513162</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/tommy-fra-tanken-16122513162</link>
            <title>Tommy fra tanken</title>
            <description>Billigt svinekød og fyringsolie er næppe de to ting, man først forbinder med den grønne tech-investor Tommy Ahlers - men det er ikke desto mindre to ting, som var med til at forme erhvervsmanden og eks-ministeren, som voksede op på en svinefarm i Sønderjylland og senere blev uddannet som kontorelev i benzinselskabet Q8. I dag er Tommy Ahlers bestyrelsesformand for tænketanken Concito og investerer i såkaldt green deep tech. Han mener, at der er flere penge i den stadig forestående grønne omstilling, end der har været i internettet. Men hvor ser han forretningsmulighederne i fremtidens klima-business? Savner han den politiske manege? Og hvad er det, som nu driver ham til at kaste sin egen formue efter investeringer i grøn teknologi? 
Gæster: Tommy Ahlers, investor og bestyrelsesformand for Concito.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78535744" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f0586af15fbe15e58ff407/7e6b58b8bacf204d649041c6ad799082b7641ad80d4f454339e3071c9505ada4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/naeste-stop-byggestop-16122513152</link>
            <title>Næste stop byggestop</title>
            <description>Boliger står tilbage som de tungeste klimasyndere: Byggeri og bygningsmasse udleder op mod en tredjedel af drivhusgasser i Danmark, og der er meget lang vej til bæredygtighed. En ny undersøgelse viser, at nye og mindre belastende materialer ikke er nok. Måske skal der bringes mere radikale værktøjer i spil? Kravet fra en helt nystiftet bevægelse af arkitekter, ingeniører og lærlinge lyder nu, at der skal indføres et byggestop. Helt stop for nybyggeri. Hør paneldebat om fordele og ulemper. Er det overhovedet muligt? Hvad er der af andre veje til at mindske klimabelastningen af byggeriet? 
Gæster: Signe Sand, arkitekt og aktivist i ByggestopBevægelsen + Harpa Birgisdottir, professor på Institut for Byggeri, By og Miljø, AAU + Elly Kjems Hove, underdirektør, Dansk Industri + Peter Fangel Poulsen, partner i bygherrerådgivningsvirksomheden BAUHERR
Vært: Lars Trier Mogensen
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78304768" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e72b818b2e4877edd139d3/e5842305ed607067401ba3862be1b847b3e8d015852c9b44e7974b1c16b231af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/co2-stoevsugeren-16122513142</link>
            <title>CO2-støvsugeren</title>
            <description>Teknologisk fix? Georg Gearløs-agtigt! En sovepude? Selv om kritikerne stadig er skeptiske, sender politikerne nu over 28 mia. skattekroner ud til CO2-fangst i Danmark. Også kaldet CCS, Carbon Capture and Storage. Et af de største projekter, ligger på Amager: CopenHill, eller A-R-C, AmagerRessourceCenter, satser på at opstille en kæmpe CO2-støvsuger. Men hvad er økonomien i sådant et storskala-projekt? Kan det betale sig? Direktør Jacob Hartvig Simonsen diskuterer, hvordan klimagasserne kan filtreres ud af skorstensrøgen, og dermed bidrage betydeligt til at indfri klimamålene. Hør også om greenwashing og Tesla-aktiens kollaps.
Gæster: Jacob Hartvig Simonsen, direktør for Amager Ressourcecenter + Marie Frank-Nielsen, seniorjurist, Forbrugerrådet Tænk + Jacob Falkencrone, Global Head of Investment Strategy, Saxo Bank.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77709766" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ddf1b72940a33a24f77deb/b9fff833a712934dfa581cbdc265b01352425a97cde7fe2e0d79645b0130eff0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/100-procent-oprustning-16122513132</link>
            <title>100 procent oprustning</title>
            <description>Det koster spidsen af en jetjager. Sådan lyder en klassisk talemåde. Normalt betyder det, at noget er ekstremt dyrt. Men måske gælder det ikke i forhold til klimaregnskabet? I hvert fald ikke i en tid med massiv militær oprustning, hvor udgifterne til grøn omstilling pludselig kan fremstå relativt mindre. Og dermed mere overkommelige. Politisk leder af Alternativet, Franciska Rosenkilde, diskuterer partiets plan for et nyt 2035-mål: 100 procent reduktion på bare10 år. Men hvordan vil hun finansiere det? Hvordan skal omstillingen gennemføres i praksis - med folkelig opbakning? Hør også om, at Danmark allerede har opbrugt årets ressourcebudget. Eller hvad? Er begrebet 'Overshoot Day' snarere et fupnummer? 
Gæster: Franciska Rosenkilde, politisk leder af Alternativet - Martin Ågerup, direktør for Popoulos Analytics - Mattias Söderberg, klimarådgiver i Folkekirkens Nødhjælp.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77870477" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d4b7972257e391d9f3cdb4/f45e849da816b799b748c3d5971a924edecc90e3028b1a024958ac3e03f30acd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513122</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/uran-eventyret-16122513122</link>
            <title>Uran-eventyret</title>
            <description>Kan jagten på ét råstof måske være hovedforklaringen på gåden om Donald Trumps erobringstogt i Grønland? USA er i dag verdens største forbruger af det energiintensive, radioaktive grundstof uran, men Amerikas Forenede Stater udvinder det ikke længere selv i nævneværdigt omfang: Så måske er det lige netop uran, som stråler for enden af regnbuen, inde i bjergplateauet Kuannersuit, også kendt som Kvanefjeld, i Sydgrønland? Hør verdens førende ekspert på uran-forekomsterne i Grønland, Per Kalvig, analysere og diskutere de kontroversielle muligheder for udvinding, som blev stoppet efter sidste valg, for fire år siden. Men som måske nu igen kan komme på tale efter valget, hvor en ny regering kan finde på igen og delvist at åbne for uran-udvinding.
Gæster: Per Kalvig, råstofgeolog + Erik Jensen, talsperson for Urani Naamik + Jørgen Peter Rasmussen, CEO for Green Therma + Carl-Emil Larsen, bestyrelsesformand for Green Therma.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77796160" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cb7c8cc940c5e05e8a5156/3c90cafc99c6067abad82eb67eb943c12e31e50797c3e7577ff975771355cfbd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/ven-eller-fjende-16122513112</link>
            <title>Ven eller fjende?</title>
            <description>Kunstig intelligens kan løse klodens klimaproblemer. Maskinerne kan gennemskue, hvad vi mennesker tilsyneladende er for dumme til at forstå. Eller er kunstig intelligens snarere en væsentlig del af problemet - med et voldsomt sug på verdens energiforsyning? Er de generative AI-modeller i virkeligheden et varsel om en fremtid helt ude af kontrol? Hør debat om fordele og ulemper ved kunstig intelligens i forhold til klimaet. Når vi en skønne dag skal opgøre regnskabet for grøn omstilling, vil AI så stå tilbage som en ven eller en fjende?    
Gæster: Pedram Bakhtiarifard, videnskabelig assistent, Datalogisk Institut, Københavns Universitet - Louise Olifent, journalist på Version2 - Ulrik Beck, cheføkonom, Kraka - Henrik Brink, founder/CEO, Ento.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78464320" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c2421ca039581a11d601ea/f4148a203b9a4271b3f8a1a9247db27a5a4bdee6e93e6e2ff27b68d9296195d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/ren-oprustning-16122513102</link>
            <title>Ren oprustning</title>
            <description>Europa skal være rigere, renere og sikrere - på én og samme tid: Nu! EU-kommissionen har netop lanceret en grandios plan med titlen 'Clean Industrial Deal'. Spørgsmålet er dog, hvad det nye egentlig er? Mange af forslagene om billigere energi, stærkere konkurrencekraft og hurtigere innovation er hørt før. Men måske er der viljestyrke til forskel fra tidligere? Hør debat om Europas grønne industri-pagt, som skal sætte turbo på økonomien og samtidig accelerere den grønne omstilling. Er det muligt? Står Danmark og de andre EU-lande ligefrem over for et massivt økonomisk løft, her midt i de de ramlende kriser?    
Gæster: Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker i Tænketanken Europa - Bjarke Møller, direktør i Rådet for Grøn Omstilling - Mikkel Skov Petersen, kommunikationrådgiver og skribent på Copenhagen Review of Communication - Christina Kjær, forskningschef i Erhvervslivets Tænketank
Vært: Lars Trier Mogensen
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78958532" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b906eeff5c53172f0c4914/97b8d61a3bda79cc26f9c9970ef1be82a53368eb5b5b2eac54f9bbe72e45f1b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513092</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/straalende-ide-16122513092</link>
            <title>Strålende idé</title>
            <description>Prisen på strøm er skæbnesvanger: Høje energipriser kan hurtigt tage livet af regeringer, senest den rød-grønne regering i Tyskland. Folket vil have billigere og mere stabil energi. Flere og flere småinvestorer er derfor begyndt at satse sparepengene på atomkraft - den kontroversielle energiform, som EU-kommissionen medregner som grøn, og som har oplevet et opsving på grund af særligt kunstig intelligens. Men hvordan ser atomkraft egentlig ud som investering? Hør to vidt forskellige kapitalforvaltere diskutere muligheder og faldgruber.
Gæster: Torsten Bech, aktiechef i Maj Invest - Anders Schelde, investeringsdirektør i AkademikerPension - Henrik Frandsen, klimaordfører for Moderaterne - Rikke Wetendorff Nørgaard, underdirektør for Europapolitik i DI - Frederik Bloch Münster, klimaordfører for De Konservative.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77702865" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67afcc43a4705479f5feecea/e652a05aab5a34059c6d3b1c1078b084b4c28b4768a9788133197377846396fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/tysk-koldstart-16122513082</link>
            <title>Tysk koldstart</title>
            <description>Valget i Tyskland vil svinge taktstokken for den grønne omstilling i Europa. Måske bremses tempoet? Eller måske kommer der endelig gang i salget af grøn brint sydpå? Under alle omstændigheder kan udviklingen i Tyskland blive mere udslagsgivende for dansk økonomi end den kulørte støj, der brager løs fra USA. Hør først, hvad det tyske valg kan komme til at betyde for grøn omstilling, og dernæst hvordan et bredt flertal nu er parat til at investere milliarder af skattekroner i et brintrør til netop Tyskland.  
Gæster: Claus Kragh, Europaredaktør på ugebrevet Mandag Morgen - Laura Horn, lektor på Roskilde Universitet - Lars Aagaard, klimaminister (M).
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77834768" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a692aef1797d319ee62637/1cd1b049a86e6652f63dc816fbccf1f667cdc6912c535116660b2882cc8f8828"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513072</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/iskold-forretning-16122513072</link>
            <title>Iskold forretning</title>
            <description>Arktis er det sted på jordkloden, hvor de globale klimaforandringer sker allerhurtigst. DMI har netop målt rekordtemperaturer ved Nordpolen. Men Arktis rummer også mange af de kritiske råstoffer, som er nødvendige, hvis det skal lykkes at mindske forbruget af den sorte energi. I sandhed et paradoks. Hør direktøren for Arctic Economic Council, Mads Qvist Frederiksen, forklare, hvordan klima, sikkerhedspolitik og erhvervsudvikling i stigende grad hænger uløseligt sammen i det høje nord. De største guldgruber gemmer sig dog ikke i Grønland, men dybt nede i et helt andet nordisk land. 
Gæster: Mads Qvist Frederiksen, direktør for Arctic Economic Council - Lars Hansen, projektdirektør for Grøn Trepart i Novo Nordisk Fonden.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78021388" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679d57d69d3a8b2609b4ac32/caae57c654fc3abd0ed7f22dcd671ec791c4415f33b973f781b52c7a4a6e76cf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513062</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/gulerod-og-pisk-16122513062</link>
            <title>Gulerod og pisk</title>
            <description>Stregerne på Danmarkskortet skal tegnes om: De 23 lokale grønne treparter er netop blevet udpeget, og her skal tidligere modstandere - fra landmænd over naturforkæmpere til kommunale fagfolk - i de kommende måneder forsøge at blive enige om en helt ny arealfordeling. Fra blot at have været store ord skal den grønne trepart nu forvandles til konkret handling. Hør minister for grøn trepart, Jeppe Bruus, diskutere de første og største udfordringer. Hvad er planen, hvis frivillige aftaler endnu engang flopper? Hvorfor skulle det lykkes at få alt til at gå op i en højere enhed nu, tilmed på ekstremt kort tid? 
Gæster: Jeppe Bruus, minister for grøn trepart - Christine Brøkner, seniormanager hos DLG/Vilofoss - Søren Asp Mikkelsen, vicedirektør for Innovationsfonden.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78532288" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67941ce44d18d96eaf0b31b3/9331374b2e2b56f3b07c72a2bc7fdb8ef90f310907be0cefee435081b1a5f48e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/antiklimaks-16122513052</link>
            <title>Antiklimaks</title>
            <description>Store virksomheder er i fuld gang med at slette deres grønne målsætninger. Efter flere år med salgstaler om klima og bæredygtighed, har indsættelsen af Donald Trump som USA's præsident straks fået pendulet til at svinge modsat. Men måske er modoffensiven også allerede ved at sætte ind? Hør forfatter og iværksætter, Signe Wenneberg, som med sin 'Lille Grønne Avis' har sat gang i en digital græsrodsbevægelse. Hun har på ingen måde mistet gejsten. Trumps tilbagekomst kan nemlig også være med til at fremprovokere ny energi. 
Gæster: Signe Wenneberg, iværksætter, forfatter og udgiver af 'Den Lille Grønne Avis' - Peter Lund, professor ved Aarhus Universitet, sektionsleder ved Institut for husdyr og veterinærvidenskab.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78437252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ae343450a12b1681133f1/bcc278469deb231932b24ed4c7e530de8292a4dca851adc4ab4635281cc92877"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/teknologisk-fix-16122513042</link>
            <title>Teknologisk fix</title>
            <description>Kæmpe tilbageslag for den grønne omstilling: Præsident Donald Trump har straks trukket USA ud af Parisaftalen, og annonceret massiv satsning på fossil energi. Hvor stiller det Danmark og Europa? Måske er tiden kommet til at satse på de højteknologiske klima-løsninger? Danmark er allerede rykket frem i førerfeltet, inden for såvel CO2-lagring som metan-reduktioner i landbruget. Kan de teknologiske grønne fix blive de nye erhvervseventyr? Hør om både de ambitiøse forretningsplaner for Nordsøen, der måske kan blive Europas største lager for drivhusgasser, og om det nu lovpligtige, men også kontroversielle tilsætningsstof Bovaer, som danske storlandmand her fra årsskiftet skal putte i køernes foder.  
Gæster: Kristian Jensen, adm.direktør for Green Power Denmark - Mads Gade, landechef for Ineos Danmark - Ida Storm, sektordirektør for kvæg, Landbrug og Fødevarer.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77930372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6781a864ab5909f27e87a310/505ba5fb7d0bc7c077ca029a0938b1dbecc734d97071d96590ff31db7bea773a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/skattekisten-mod-nord-16122513032</link>
            <title>Skattekisten mod nord</title>
            <description>Grønlands undergrund rummer massive rigdomme. Ikke mindst de sjældne jordarter og råstoffer, der er desperat brug for i den grønne omstilling. Og dét har den kommende præsident i USA, Donald Trump, fået færden af. Hans kommende nationale sikkerhedsrådgiver forklarer den seneste uges virak på enkel vis: "Det handler om kritiske råstoffer. Det handler om naturressourcer". Men hvor stort er potentialet reelt? Er der rigdomme nok gemt i grundfjeldet til at kunne gøre Grønland økonomisk selvbærende? Hvad kan blive det nye og allerstørste grønne erhvervseventyr?
Gæster: Minik Rosing, professor i geologi ved Københavns Universitet + Jakob Kløve Kleiding, chefkonsulent i GEUS, Nationale Geologiske Undersøgelser for Danmark &amp; Grønland + Stefan Bernstein, direktør for GreenRoc Strategic Minerals + Oskar Dahlin fra Lærlinge for Bæredygtighed + Klara Sørensen fra Den Grønne Ungdomsbevægelse.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77791566" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67786d0d81654c75b6e52bd7/5788291615afe513d766eaa38fcb47491b90e14e6fe11fc2451059706e29741e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122513022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2025/tilbage-paa-stoetten-16122513022</link>
            <title>Tilbage på støtten</title>
            <description>Europa sakker for alvor bagud i den grønne omstilling. Særligt USA trækker fra. Men hvad er svaret? Ja, budskabet fra den danske regering er øget statsstøtte. Efter at have været afskrevet som et planøkonomisk levn fra en fejlslagen fortid, er det pludselig blevet populært at foreslå, at der investeres skattekroner direkte i udvalgte energi- og klimaselskaber. Hvordan kan og skal det dog komme til at fungere? Og hvad er der ellers i vente i 2025? 
Gæster: Christian Ibsen, direktør for Concito + Linea Søgaard-Lidell, klimaordfører for Venstre + Nadia Gullestrup, Gaia - Unge for et grønt erhvervsliv + Jakob Martini, klimaredaktør på Finans.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77878543" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:676f327ece6d3443e40896ec/74d54e9e8846d3a7849c59f116a8cddcc66a5bf5a8f00d81a6734417b7834ceb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413529</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/det-doede-vand-16122413529</link>
            <title>Det døde vand</title>
            <description>Livet under overfladen er stort set elimineret i Danmark: Kvælende udledninger, iltsvind og overfiskning har forårsaget, at havbunden de fleste steder ligger gold og udpint hen. Men står havmiljøet trods alt stadig til at kunne reddes? Er det ligefrem muligt at udvikle fornuftige forretningsmodeller, der både kan tjene penge og løse nogle af havets gispende problemer? Eller er der ikke andre overlevelsesstrategier tilbage end at udlægge det meste af havbunden til marine naturnationalparker? Hør samtale mellem investor Jacob Jelsing, iværksætter Kathryn Larsen, forskningsleder Lone Thybo Mouritsen og seniorrådgiver ved GEUS Jørgen Overgaard Leth. Hvad er mulighederne for, at livet genopstår i det døde, danske vand?

Gæster: Jacob Jelsing, stifter af Gubra - Lone Thybo Mouritsen, forskningsleder på Kattegatcenteret i Grenaa - Jørgen Overgaard Leth, seniorrådgiver ved GEUS - Kathryn Larsen, direktør for ReefCircular.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78324940" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765f83fe579e9b1c12a874f/bcadd077acbdee0d2b2e6af786ed793d940ba6787159feca5eaa9b59e6609c35"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122413528</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/blaa-trepart-16122413528</link>
            <title>Blå trepart</title>
            <description>Vandet vælter ned - og vandet står op af jorden. Klimaforandringerne er ikke længere blot en abstrakt fremtid, men sker lige nu og her i Danmark: I løbet af 2024 har risikoen for oversvømmelser fået alarmlamperne til at blinke, særligt i de mest udsatte kystbyer, hvor omkostningerne til skader kan blive gigantiske. En ny rapport opgør regningen til at beskytte os mod de mest påtrængende klimaforandringer til 400 mia. kr. Hvem skal betale? Hvordan skal vi bo og leve, når vandet kommer strømmende - som en anden syndflod? Hør samtale mellem tre centrale kvinder i debatten: DTU-professor Kirsten Halsnæs, som har lavet rapporten, formand for Det Konservative Folkeparti Mona Juul, som har sat dagsordenen på Christiansborg og landskabsarkitekt og kreativ direktør på tegnestuen Schønherr Rikke Juul Gram, som har løsninger til et helt nyt Danmark.

Gæster: Mona Juul, formand for Det Konservative Folkeparti - Rikke Juul Gram, landskabsarkitekt og kreativ direktør på tegnestuen Schønherr - Kirsten Halsnæs, professor i klimaøkonomi ved Danmarks Tekniske Universitet.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78505216" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675cbd8fab2d7171bb31e1c3/7f0e5ec1967b1d1ee0b87ad82c7851334eb9a7749b20d80d3a0cd50a63167106"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
