<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Curlingklubben</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        <description>Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/image.jpg</url>
            <title>Curlingklubben</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396550</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/grillspecial-13332396550</link>
            <title>Grillspecial</title>
            <description>Sommerens sidste afsnit af Curlingklubben foregår hjemme på Christians terasse. Maria er nemlig lidt fornærmet over, at Christian aldrig har grillet for Curlingklubben-redaktionen på sin grill, og det skal der gøres noget ved. Der skal grilles alt fra burgere til croissanter i en hæsblæsende grillchallenge, vi skal snakke om grill-grej, diskutere gas vs. kul, finde ud af hvor sort en grillpølse skal være, og så skal vi finde sommerens drink. Hav en god sommer!</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:31:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="131564251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb91843b9cc1598d854/21b8df1eefe1baab25a89be8d1af516594df3b2505e06140c918386edb8bf613"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396548</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/rejsespecial-del-2-13332396548</link>
            <title>Rejsespecial, del 2</title>
            <description>Vi fortsætter Curlingklubbens store rejseguide, hvor vi slavisk gennemgår alle de lande, vi kommer i tanke om, at man kan holde ferie i. I dag skal vi finde en restaurant i Luxembourg, hvor Christian fik nogle rigtig gode pomfritter, have en lang diskussion om hestehuller og baderåd, høre producerende redaktør Joachim Holmgaards anekdote om Schweiz som vi ikke er sikre på siger specielt meget om Schweiz, og så får vi også set på, om Ukraine er et smart sted at tage på ferie endnu.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78804955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0ff77905a0bdd0954d/11c01dbc6b276f75704164723fa882310ea1cf7c476ab283f0d05cdbc649f0a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396546</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/rejsespecial-del-1-13332396546</link>
            <title>Rejsespecial, del 1</title>
            <description>Sommerferien nærmer sig, og verden byder jo på et væld af destinationer, man kan rejse til. Derfor har vi valgt at lave en form for guide til alle de destinationer, vi kan komme i tanker om! Der er både plads til personlige anekdoter, og måske også en mere ubekræftet påstand eller to. I første afsnit skal vi høre om en feriedestination som Maria har besøgt 10 år i træk, Christians ferie med sin bedste ven og hans far, og producerende redaktør Joachim Holmgaard giver spændende turisttips til Tyskland.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76403035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb41843b9cc1598d82a/3eb55a747230ed47d69acfe619f814ec8e073500a58fb5264e972b80e96cffeb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396544</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/sloganservice-13332396544</link>
            <title>Sloganservice!</title>
            <description>It's the most wonderful time of the year - den nyeste årgang studenter er på vej ud på gaderne, og der skal køres i vogn. Derfor skal der også stå noget sejt på studenterbannerne, men i visse klasser er opfindsomheden bare ikke altid i top - og derfor yder Curlingklubben selvfølgelig vores sloganservice til landets studenter! Vi skal hjælper alt fra EUX til HTX og udstyrer Alfred, Gaia, Else og Alberte med et væld af kække slogans, der som altid er enormt svingende i kvalitet. Lyt med og find inspiration til din egen klasses slogan - der er MASSER af slogans, der ikke blev brugt!</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114082075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ccbf77905a0bdd0930d/823fd115d7c9543e42494f410b321188ea67f12bfedb74dbec32b2015fa98b6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396542</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/et-barn-i-en-bil-og-svaer-kaffe-13332396542</link>
            <title>Et barn i en bil og svær kaffe</title>
            <description>Et af vores yndlingsbørn, barnet Eigil, har sendt Christian en SMS om, at han har fået en ny bil. Det kan godt undre os lidt, når nu Eigil kun er 10 år, så vi ringer til ham og finder ud af, hvad der er op og ned - og hvad reglerne nu lige er for at køre i en Volvo stationcar på privat vej, selv om man er et barn. Maria havde egentlig tænkt, at hun gerne ville tage til Paris for at se OL næste år, men den plan var ekstremt meget sværere at eksekvere end håbet, så vi hører en status, og det ser ikke lovende ud. Christian og Maria skal i indiemusiker-sejheds-bootcamp, vi skal finde ud af om der er en sværhedsgrad for kaffe, og så skal vi læse en pressemeddelelse fra Cirkus Arena, som er skrevet, mens Cirkus Arena har haft enormt mange møder og måske kun fået en tebolle til morgenmad.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82201051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d031843b9cc1598da1d/04d6e1faed3ee8c8f8e492f21f07599452e99a61f0c885c6eff78e78ec113c78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396540</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/australske-livreddere-og-en-fraek-massagestol-13332396540</link>
            <title>Australske livreddere og en fræk massagestol</title>
            <description>En mand, der hedder John Mogensen (ikke DEN John Mogensen), har fået verdens bedste idé - der mangler nemlig livreddere i Danmark, så derfor vil John fragte en masse australske livreddere op til de nordsjællandske strande.
Australske livreddere er som bekendt enormt attraktive, og derfor har Curlingklubben lavet en badeguide til dig, der gerne vil i kontakt med en smuk australsk livredder uden at sætte dit eget liv på spil. Vi skal også snakke om, at Christian er blevet fyldt af en underlig skam efter at have brugt en massagestol, vi skal nå at lave en majkat, finde ud af hvad Fætter DR skal lave i sommerferien, og så skal vi finde ud af, hvad vi ville tage med hjem fra gaden.</description>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88151131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb8f77905a0bdd09245/70049c4886cce30d8b5deb511f082e1a2df4c54a947238c6cbd7996d5f8d8ebd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396538</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/karamelkast-og-doed-13332396538</link>
            <title>Karamelkast og død</title>
            <description>Ville du tage imod 10 millioner dollars, hvis det betød, at en snegl ville jage dig resten af dit liv, og du ville dø, når den rørte dig? Græder gamle mennesker til konfirmationer, fordi det minder dem om, at de måske snart skal dø? Er Phil Collins død? Og hvornår skal Kong Charles dø? I dag tager podcasten ufrivilligt favntag med døden og markerer sig samtidig som Danmarks førende deep state-podcast - men vi skal også have fokus på de karameller, der bliver kastet med på sidste skoledag, for Carletti og nogle TikTok-influencere er kommet i modvind, og det minder Christian og Maria om nogle gamle tricks.</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="100036891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb51843b9cc1598d832/ac44f7fd652871e94a4745dca8d5512cf3472803357dde440a65e99046be60b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396536</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hvad-tjener-boern-penge-paa-13332396536</link>
            <title>Hvad tjener børn penge på?</title>
            <description>Puff Bars er det nye, og nu viser det sig, at børn på de danske folkeskoler sælger dem til hinanden. Udover at være ekstremt god business er det selvfølgelig også bekymrende, og vi bruger anledningen til at se, hvad Christian og Maria tjente penge på at sælge i folkeskolen. Vi vender også 'Fantino mod Bonde', der har premiere på DR1 i morgen aften klokken 20 - vi diskuterer redaktionens frisurer - vi tjekker op på Fætter DR, der er kommet i trodsalderen, og så skal vi se, hvordan Maria har fejlet i at lave mexicanske pandekager. En af vores lyttere har set Lily Collins på en cykel, og det lyder til at have været en livsfarlig oplevelse, så vi genopliver ikke bare én, men hele TO føljetoner til ære for Collins-familien.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102075931" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d181843b9cc1598dac0/4ff3f212038674f589be1a78513e353f2c26b62c12bd2ae3dee8204103db9315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396532</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/slaegtsforskningsspecial-13332396532</link>
            <title>Slægtsforskningsspecial</title>
            <description>Det er længe siden sidst, men nu er Curlingklubben endelig med til at løfte en tværgående DR-satsning igen! Som del af temaet "Danskere i verden" har Curlingklubben nemlig fået foretaget slægtsforskning på både Maria, Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard, og i en hæsblæsende podcast bliver vi klogere på alting fra Christians bånd med Amerikas oprindelige folk, Marias viden om tysk værktøj og et bestemt medlem af redaktionens families bånd til en bestemt ideologisk retning, der var herskende i Tyskland på et bestemt tidspunkt. Vi er tilbage med en ny podcast d. 12. maj! Indtil da - hvis du vil ha' fat på os, så skriv på curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108723547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0df77905a0bdd0953d/986055750181241e03fc22415f6f428f520541183cf994b03579b2b6cfb7e425"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396530</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hesteterapeut-og-alene-inspiration-13332396530</link>
            <title>Hesteterapeut og alene-inspiration</title>
            <description>Christian er alene hjemme, og nu har han efterhånden spillet tilpas meget Playstation til, at han har brug for inspiration til, hvad man kan lave. Flere og flere danskere uddannes til hesteterapeuter, og vi forestiller os, hvordan sådan en session egentlig lyder. Maria har også været til en fodboldkamp (?!) og har lagt mærke til, at fodboldfans faktisk er ret cute - og Christian vil gerne lige have vendt Fætter DR's seneste tur til Vejle, som skete uden Christians samtykke. Og så starter vi selvfølgelig ud med at markere to-årsdagen for Danmarks Barfrielse!</description>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85594267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca21843b9cc1598d7c7/d4d51faf6877f23620c97361960696a193e60b1d761056e62bfb86b2517867db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396528</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/afsloering-hvilket-tv-program-skal-maria-lave-13332396528</link>
            <title>AFSLØRING: hvilket TV-program skal Maria lave?</title>
            <description>Rygterne er begyndt at gå om alt muligt, og derfor vil vi gerne officielt være de første til at løfte sløret for, hvad for et stort underholdningsprogram, Maria skal lave lige om lidt. Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard ringer også til Christian, der er syg (hvilket i øvrigt igen har sat sig på hans tarmsystem) og konfronterer ham med, at han måske har en form for lidelse, der relaterer sig til hans gaming-vaner. Vi skal også høre hvordan Fætter DR har haft det hos crossfit-træneren Line, og så sender vi ham på skoleskib! Vi har også fået en lytterhenvendelse omkring, at et Curlingklubben-underlæg bliver brugt i FBOY Island, og den mail giver os lejlighed til at forklare noget meget teknisk omkring rettighedsbehæftet musik.
Husk at du altid kan skrive til os på: curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83643355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0cf77905a0bdd09538/76efc7b8822b7ae0824364b67df2fcd0f29962bd9f18b2c3a2c389a37ea9405d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396527</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-sidste-afsnit-13332396527</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Sidste afsnit!</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Det sidste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast i denne omgang. Vi sidder endnu engang i Bangkok, hvor det er regnsæson - og det kan høres! Vi har netop besøgt øerne Koh Samui og Koh Phangan, hvor vi har boet på technohotel og sejlet i banana boat med nogle spaniere. Vi har set ekstremt slow-tv i form af kuffert-fjernsyn i lufthavnen uden vægge. Vi har været til et meget pludseligt fullmoon party med selvlysende kropsmaling, buckets og en aften som facere. Og så kan vi selvfølgelig ikke komme uden om at tale om pingpong-show og sige undskyld til Motel X i Randers - ikke at der er en sammenhæng mellem de to ting!</description>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:29:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="129233179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80caf1843b9cc1598d814/cfe0fd4ce5903d6be935085782fddfb87bd2fb23c4d70a423085cd0de73526a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-6-13332396526</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 6</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi er endnu engang draget til Thailand for at lave det sidste til vores tv-program om backpacking. Fra et hotelværelse i Bangkok samler vi op på sommeren, der er gået. Maria har været på all-inclusive i Grækenland og en (fin) tur på Roskilde Festival. Christian har været på Bornholm, fordi han arbejder i mediebranchen - og han har taget en lille gave med hjem. Og så skal vi selvfølgelig også til den mere rejse-agtige del af podcasten, der involverer en forfærdelig flyvetur, en ekstremt ærgerlig episode med en thailandsk tjener med Michael Monet-energi, et besøg i en af Bangkoks højeste bygninger og en diskussion om, hvorvidt vi skal ind og se pingpong-show.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:20:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="116015707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d161843b9cc1598daac/ddaf7e165d4eea32397402e9cfb1cdca6f7dab9d312b3c35d095355b11e461c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396525</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-5-13332396525</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 5</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Denne gang er vi i Phuket, hvor alt kan lade sig gøre, hvis du er turist. Det er også stedet, hvor den tårnhøje elevatormusik regerer, og hvor personalet på vores hotel opfører sig som om, at de var spøgelser fanget mellem Himmel og Helvede. Vi skal også tale om Marias skøge-skuldre, et besøg hos Thai-ger King, smukke strande og sexarbejde.
Alt i alt et potent afsnit, og det er måske meget passende, for det er altså SIDSTE udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast... indtil august, hvor vi flyver til Thailand igen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144015643" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d09f77905a0bdd0951f/6697e8f19c222078fc67a9f0232ae57972403c5175898474010b07c66c4eb89b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396524</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/lytterhenvendelsesspecial-tips-til-barcelona-og-det-italienske-grundkoekken-13332396524</link>
            <title>Lytterhenvendelsesspecial: Tips til Barcelona og det italienske grundkøkken</title>
            <description>Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard kommer i bund med lytterhenvendelserne, fordi Christian er taget til Barcelona, og vi kommer igennem masser af kvalitetsindhold: Vi skal snakke med en lytter, som også har været i Barcelona, men det var imens, hun var to år gammel, så hun kan ikke huske alverden. Vi skal give tips til konfirmationssange til fodboldkommentator-Frida, vi skal sende Fætter DR videre, vi skal gennemgå hovedingredienserne i det italienske grundkøkken, og så skal vi til en gammel klassiker: Nemlig at beskrive, hvordan Curlingklubbens producerende redaktør ser ud.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83894491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbff77905a0bdd0928a/cd3cb52a68c6386cf98465f6b42a68e1064f1db33555596b23c1bbac044aa48b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396523</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-4-13332396523</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 4</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi har boet i den største by i det nordvestlige Thailand, hvor vi har stiftet bekendtskab med thaiboksning, fodret munken (som man siger) og givet den som superturister på scooter. Så har vi været så længe afsted, at vi er begyndt at tale dårligt engelsk og have et problem med mængden af ris i Thailand. Chiang Mai er også epicenteret for alle vores ulykker; Maria har nemlig fået en rigtig akavet massage, vores kameramand Malthe har brækket sin hånd, og så har Christian lavet en reportage fra den nat Thailand prøvede at myrde ham.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:43:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="148904155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d06f77905a0bdd09508/1129a27220cada4ba4a0edcc787e4286b38465e3c46bec6eb7ef7ee01813643a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396522</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/kendte-radiovaerter-vi-faar-masser-af-orgasmer-13332396522</link>
            <title>Kendte radioværter: Vi får masser af orgasmer</title>
            <description>Maria har været til en form for premierearrangement sammen med tv-værten Anna Lin, og det betyder, at hun har prøvet, hvordan det er, når man kommer til at sige noget, som senere bliver til en overskrift. Vi snakker hele episoden igennem, og den åbner desværre op for en masse kollegialt ubehag. Vi skal også høre Fætter DR's dagbog fra hans tid med kirkeorganisten Jonas, der har budt på kage, orgel og svære samtaler. Der er også masser af opvarmning til børnenes højtid, nemlig påsken, og så er der også nyt i føljetonen om busfarver, som vi ellers havde lagt i graven i sidste uge. Plus: seneste nyt om Phil Collins' helbredstilstand! (spoiler: Det ser ikke så godt ud).
På næste fredag går Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard helt dybt i indbakken - så hvis du har en lytterhenvendelse, så send den afsted til curlingklubben@dr.dk - skriv også meget gerne dit telefonnummer i mailen, så vi kan få fat på dig!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91134235" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cc5f77905a0bdd092cf/74b8f2ae0d4510d4e0b820558b8488cb9de72a210a2784407484418b51999a9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-3-13332396521</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 3</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239.
Vi har brugt adskillige dage i Thailands hovedstad Bangkok, så vi skal have samlet op på vores oplevelser og erfaringer. Vi skal blandt andet vende det faktum, at der ikke findes skraldespande i Thailand, hvordan man bliver behandlet, når man er superhvid - og så går der (desværre) pølsesnak i den efter ca. 30 minutter. Nøgleordene er toiletnissen, Bristol-skalaen, thailandske toiletvaner og et japansk toilet. Vi har også besøgt et hostel og et par ekstremt beskidte rumænske fødder, ædt insekter fra ønskebrønden og kørt i tuktuk. Og så tager vi jer en tur bag kulissen på udgivelsen af vores sang "Vi ka' godt li' bajer", som vi åbenbart har udgivet i samarbejde med Universal Music - og som ingen ringere end Musikchefen på P3 har anmeldt.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147544219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ce71843b9cc1598d978/327ad665f0502acc40c12817627bb041a3759ba51c50e4af79e8099fa52aa691"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396520</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/busser-og-boernemarathon-13332396520</link>
            <title>Busser og børnemarathon</title>
            <description>Curlingklubben er jo et program med mange temasatsninger - og i dag får vi omsider lagt en af dem i graven, da vi laver en storslået afslutning på temaet omkring busfarver. Der er både en følelsesladet lyttermail og en udmarvende mængde research, så I kan godt lægge jer i selen! Til gengæld opstår en potentiel ny temasatsning også, da vi kommer til at snakke om, hvor syg Phil Collins egentlig er. Derudover skal vi finde ud af, hvor langt et 10-årigt barn kan løbe, vi skal anmelde vores eget TV-program om sabbatårsrejse, og så skal vi også lige forbi det dér med folk, der er sure over et dragshow på et bibliotek.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99838747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d051843b9cc1598da2a/de6060977dfa51997329960b4deed8e84d65b4d44cd6f7198c30e9e2ea2146e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396519</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-2-13332396519</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 2</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239
I dagens afsnit er Christian og Maria landet i Thailand, og på trods af forsvundne kufferter, stramme produktionsplaner, og det man i Thailand kalder internet, så kan intet stoppe dette afsnit i at udkomme. God fornøjelse!</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:22:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119344411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d021843b9cc1598da10/2ea7f55c826511a3c15caf4d82a11bd66fbed78f5bd1099d9202508d009beb06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396518</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/et-bjerg-af-lytterhenvendelser-13332396518</link>
            <title>Et bjerg af lytterhenvendelser</title>
            <description>Maria er taget til Paris, og derfor har Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard besluttet sig for at kigge på alle de lytterhenvendelser, vi får, som falder lidt uden for kategori. Derudover har vi offentliggjort nummeret på telefonen, der står inde i vores podcaststudie, så i dag kan lytterne også ringe ind ligesom i de gode gamle dage - og det gør de i stor stil! Der er spørgsmål til Curlingklubbens nye tv-program, der har fået premiere, og en enkelt lytter har forberedt sig ekstremt grundigt. Og så er der forresten også spændende nyt om P3's TikTok, som Curlingklubben jo er bannerfører for.
Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her:
https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239</description>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83640475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfbf77905a0bdd094b4/220c515b63c893c9b5b8b8be410817b113de82c00732c0365fd3e39cee76ac60"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-1-13332396517</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 1</title>
            <description>I anledning af, at 'Curlingklubbens Sabbatrejse' har premiere lige om lidt, så har vi udrullet en storslået relancering af vores rejsepodcast, som vi lavede, mens vi var afsted. I dag: Den store optaktsrejsepodcast.
Om lidt går turen nemlig til Thailand i 14 dage, hvor vi skal opleve, hvordan en helt klassisk sabbatårs-tur til Asien foregår, mens to enormt flotte mænd filmer det. Men hvad skal vi pakke? Hvordan smager thai rom? Og risikerer vi, at Christian ligner en sexturist i det sekund, han sætter fødderne på jorden i lufthavnen i Bangkok? Det og meget mere får du muligvis svaret på ved at lytte til dette afsnit. Eller også gør du ikke. Uh, sikke et tease!</description>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77259547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e9/1215e8c46b0b248cf5ed0b6591596dabc1fba734e0e2f76b98e61b2da7f6e9d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/magisk-dato-og-god-ryger-13332396516</link>
            <title>Magisk dato og god ryger</title>
            <description>I dag er det den 3/3/2023, og det mener Maria er en næsten magisk dag, fordi der er mange 3-taller i datoen. Resten af redaktionen har lidt svært ved at forstå magien. Programmets helikopter, producerende redaktør Joachim Holmgaard, er tilbage, og derfor skal han have en overflyvning af al den journalistiske fremgang, Christian og Maria har opnået i sagen om at Lily Collins er flyttet til Danmark, og måske skal de også have lidt faglig feedback. Vi ender også inde på en sønderjysk hash-hjemmeside, vi hører lytternes lydbeskeder om busfarver, og så lægger Maria også op til en ekstremt interessant og original snak om kager...</description>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:08:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99070939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca11843b9cc1598d7c0/9812707542a5abbcbc81f5c46e94fb56c1db7dde5f99f168c60bff634c6d71ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/en-stor-nyhed-med-en-ekstremt-begraenset-maengde-detaljer-13332396515</link>
            <title>En stor nyhed med en ekstremt begrænset mængde detaljer</title>
            <description>Flere og flere unge tager snus, og vi er nødt til at have os en alvorlig snak på redaktionen, så vi er sikre på, at Christian ikke fremstår som snusfluencer. Prod. red. Joachim Holmgaard er også ENDELIG tilbage i podcasten, men har noget med halsen og lyder lidt anderledes i dagens program. Vi følger naturligvis også op på vores store afsløring i sidste program, som var, at vi i dagens program kunne fortælle lidt mere (men ikke det hele!!!) om, hvad vi går og pusler med. Fætter DR skal også til at på besøg hos en ny lytter, så vi ringer til kirkeorganisten Jonas, og til Vilma for at høre, hvordan Februspar er gået. Det og meget mere dejligt i dagens afsnit.
Husk, I kan altid kontakte os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved på fredag!</description>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:16:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110267803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd5f77905a0bdd0937a/075777a50d3acbb534697b6b3901a073cae194d36dc507bd747499da571b8e21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/dagbog-fra-faetter-dr-s-skiferie-13332396514</link>
            <title>Dagbog fra Fætter DR's skiferie</title>
            <description>Podcastbamsen Fætter DR er sikkert tilbage fra druk-skiferie i Val Thorens i Frankrig. Lytteren Rasmus har sendt dagbog ind, og indholdet bekymrer os ekstremt meget. Rasmus har tydeligvis stadig hjernerystelse, og Fætter DR har været udsat for overgreb. Der er også (for meget) nyt i Curlingklubbens eksklusive afsløringer om Lily Collins, og noget tyder på, at vi står ved en moralsk skillevej, som udfordrer vores journalispiske integritet. Så har vi en STOR nyhed, som vi desværre ikke må fortælle jer noget om - og så giver vi DR ret i, at der ikke er noget hold i en klage, hvor en kilde i et radioprogram var kommet til at antyde, at Jesus var vanvittig.
Husk, at I altid kan kontakte os på Curlingklubben@dr.dk - og så må I ellers have en wonderful weekend!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107967259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e2/800d5a289c2b77ac6026134c8b7b42d04d5de5c3a69eccb2754e131bd66e9369"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
