<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Curlingklubben</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        <description>Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/image.jpg</url>
            <title>Curlingklubben</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396550</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-grillspecial-13332396550</link>
            <title>Grillspecial</title>
            <description>Sommerens sidste afsnit af Curlingklubben foregår hjemme på Christians terasse. Maria er nemlig lidt fornærmet over, at Christian aldrig har grillet for Curlingklubben-redaktionen på sin grill, og det skal der gøres noget ved. Der skal grilles alt fra burgere til croissanter i en hæsblæsende grillchallenge, vi skal snakke om grill-grej, diskutere gas vs. kul, finde ud af hvor sort en grillpølse skal være, og så skal vi finde sommerens drink. Hav en god sommer!</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:31:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="131564251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb91843b9cc1598d854/21b8df1eefe1baab25a89be8d1af516594df3b2505e06140c918386edb8bf613"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396548</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-rejsespecial-del-2-13332396548</link>
            <title>Rejsespecial, del 2</title>
            <description>Vi fortsætter Curlingklubbens store rejseguide, hvor vi slavisk gennemgår alle de lande, vi kommer i tanke om, at man kan holde ferie i. I dag skal vi finde en restaurant i Luxembourg, hvor Christian fik nogle rigtig gode pomfritter, have en lang diskussion om hestehuller og baderåd, høre producerende redaktør Joachim Holmgaards anekdote om Schweiz som vi ikke er sikre på siger specielt meget om Schweiz, og så får vi også set på, om Ukraine er et smart sted at tage på ferie endnu.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78804955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0ff77905a0bdd0954d/11c01dbc6b276f75704164723fa882310ea1cf7c476ab283f0d05cdbc649f0a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396546</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-rejsespecial-del-1-13332396546</link>
            <title>Rejsespecial, del 1</title>
            <description>Sommerferien nærmer sig, og verden byder jo på et væld af destinationer, man kan rejse til. Derfor har vi valgt at lave en form for guide til alle de destinationer, vi kan komme i tanker om! Der er både plads til personlige anekdoter, og måske også en mere ubekræftet påstand eller to. I første afsnit skal vi høre om en feriedestination som Maria har besøgt 10 år i træk, Christians ferie med sin bedste ven og hans far, og producerende redaktør Joachim Holmgaard giver spændende turisttips til Tyskland.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76403035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb41843b9cc1598d82a/3eb55a747230ed47d69acfe619f814ec8e073500a58fb5264e972b80e96cffeb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396544</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-sloganservice-13332396544</link>
            <title>Sloganservice!</title>
            <description>It's the most wonderful time of the year - den nyeste årgang studenter er på vej ud på gaderne, og der skal køres i vogn. Derfor skal der også stå noget sejt på studenterbannerne, men i visse klasser er opfindsomheden bare ikke altid i top - og derfor yder Curlingklubben selvfølgelig vores sloganservice til landets studenter! Vi skal hjælper alt fra EUX til HTX og udstyrer Alfred, Gaia, Else og Alberte med et væld af kække slogans, der som altid er enormt svingende i kvalitet. Lyt med og find inspiration til din egen klasses slogan - der er MASSER af slogans, der ikke blev brugt!</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114082075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ccbf77905a0bdd0930d/823fd115d7c9543e42494f410b321188ea67f12bfedb74dbec32b2015fa98b6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396542</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-et-barn-i-en-bil-og-svaer-kaffe-13332396542</link>
            <title>Et barn i en bil og svær kaffe</title>
            <description>Et af vores yndlingsbørn, barnet Eigil, har sendt Christian en SMS om, at han har fået en ny bil. Det kan godt undre os lidt, når nu Eigil kun er 10 år, så vi ringer til ham og finder ud af, hvad der er op og ned - og hvad reglerne nu lige er for at køre i en Volvo stationcar på privat vej, selv om man er et barn. Maria havde egentlig tænkt, at hun gerne ville tage til Paris for at se OL næste år, men den plan var ekstremt meget sværere at eksekvere end håbet, så vi hører en status, og det ser ikke lovende ud. Christian og Maria skal i indiemusiker-sejheds-bootcamp, vi skal finde ud af om der er en sværhedsgrad for kaffe, og så skal vi læse en pressemeddelelse fra Cirkus Arena, som er skrevet, mens Cirkus Arena har haft enormt mange møder og måske kun fået en tebolle til morgenmad.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82201051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d031843b9cc1598da1d/04d6e1faed3ee8c8f8e492f21f07599452e99a61f0c885c6eff78e78ec113c78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396540</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-australske-livreddere-og-en-fraek-massagestol-13332396540</link>
            <title>Australske livreddere og en fræk massagestol</title>
            <description>En mand, der hedder John Mogensen (ikke DEN John Mogensen), har fået verdens bedste idé - der mangler nemlig livreddere i Danmark, så derfor vil John fragte en masse australske livreddere op til de nordsjællandske strande.
Australske livreddere er som bekendt enormt attraktive, og derfor har Curlingklubben lavet en badeguide til dig, der gerne vil i kontakt med en smuk australsk livredder uden at sætte dit eget liv på spil. Vi skal også snakke om, at Christian er blevet fyldt af en underlig skam efter at have brugt en massagestol, vi skal nå at lave en majkat, finde ud af hvad Fætter DR skal lave i sommerferien, og så skal vi finde ud af, hvad vi ville tage med hjem fra gaden.</description>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88151131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb8f77905a0bdd09245/70049c4886cce30d8b5deb511f082e1a2df4c54a947238c6cbd7996d5f8d8ebd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396538</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-karamelkast-og-doed-13332396538</link>
            <title>Karamelkast og død</title>
            <description>Ville du tage imod 10 millioner dollars, hvis det betød, at en snegl ville jage dig resten af dit liv, og du ville dø, når den rørte dig? Græder gamle mennesker til konfirmationer, fordi det minder dem om, at de måske snart skal dø? Er Phil Collins død? Og hvornår skal Kong Charles dø? I dag tager podcasten ufrivilligt favntag med døden og markerer sig samtidig som Danmarks førende deep state-podcast - men vi skal også have fokus på de karameller, der bliver kastet med på sidste skoledag, for Carletti og nogle TikTok-influencere er kommet i modvind, og det minder Christian og Maria om nogle gamle tricks.</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="100036891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb51843b9cc1598d832/ac44f7fd652871e94a4745dca8d5512cf3472803357dde440a65e99046be60b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396536</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-hvad-tjener-boern-penge-paa-13332396536</link>
            <title>Hvad tjener børn penge på?</title>
            <description>Puff Bars er det nye, og nu viser det sig, at børn på de danske folkeskoler sælger dem til hinanden. Udover at være ekstremt god business er det selvfølgelig også bekymrende, og vi bruger anledningen til at se, hvad Christian og Maria tjente penge på at sælge i folkeskolen. Vi vender også 'Fantino mod Bonde', der har premiere på DR1 i morgen aften klokken 20 - vi diskuterer redaktionens frisurer - vi tjekker op på Fætter DR, der er kommet i trodsalderen, og så skal vi se, hvordan Maria har fejlet i at lave mexicanske pandekager. En af vores lyttere har set Lily Collins på en cykel, og det lyder til at have været en livsfarlig oplevelse, så vi genopliver ikke bare én, men hele TO føljetoner til ære for Collins-familien.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102075931" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d181843b9cc1598dac0/4ff3f212038674f589be1a78513e353f2c26b62c12bd2ae3dee8204103db9315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396532</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-slaegtsforskningsspecial-13332396532</link>
            <title>Slægtsforskningsspecial</title>
            <description>Det er længe siden sidst, men nu er Curlingklubben endelig med til at løfte en tværgående DR-satsning igen! Som del af temaet "Danskere i verden" har Curlingklubben nemlig fået foretaget slægtsforskning på både Maria, Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard, og i en hæsblæsende podcast bliver vi klogere på alting fra Christians bånd med Amerikas oprindelige folk, Marias viden om tysk værktøj og et bestemt medlem af redaktionens families bånd til en bestemt ideologisk retning, der var herskende i Tyskland på et bestemt tidspunkt. Vi er tilbage med en ny podcast d. 12. maj! Indtil da - hvis du vil ha' fat på os, så skriv på curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108723547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0df77905a0bdd0953d/986055750181241e03fc22415f6f428f520541183cf994b03579b2b6cfb7e425"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396530</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-hesteterapeut-og-alene-inspiration-13332396530</link>
            <title>Hesteterapeut og alene-inspiration</title>
            <description>Christian er alene hjemme, og nu har han efterhånden spillet tilpas meget Playstation til, at han har brug for inspiration til, hvad man kan lave. Flere og flere danskere uddannes til hesteterapeuter, og vi forestiller os, hvordan sådan en session egentlig lyder. Maria har også været til en fodboldkamp (?!) og har lagt mærke til, at fodboldfans faktisk er ret cute - og Christian vil gerne lige have vendt Fætter DR's seneste tur til Vejle, som skete uden Christians samtykke. Og så starter vi selvfølgelig ud med at markere to-årsdagen for Danmarks Barfrielse!</description>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85594267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca21843b9cc1598d7c7/d4d51faf6877f23620c97361960696a193e60b1d761056e62bfb86b2517867db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396528</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-afsloering-hvilket-tv-program-skal-maria-lave-13332396528</link>
            <title>AFSLØRING: hvilket TV-program skal Maria lave?</title>
            <description>Rygterne er begyndt at gå om alt muligt, og derfor vil vi gerne officielt være de første til at løfte sløret for, hvad for et stort underholdningsprogram, Maria skal lave lige om lidt. Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard ringer også til Christian, der er syg (hvilket i øvrigt igen har sat sig på hans tarmsystem) og konfronterer ham med, at han måske har en form for lidelse, der relaterer sig til hans gaming-vaner. Vi skal også høre hvordan Fætter DR har haft det hos crossfit-træneren Line, og så sender vi ham på skoleskib! Vi har også fået en lytterhenvendelse omkring, at et Curlingklubben-underlæg bliver brugt i FBOY Island, og den mail giver os lejlighed til at forklare noget meget teknisk omkring rettighedsbehæftet musik.
Husk at du altid kan skrive til os på: curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83643355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0cf77905a0bdd09538/76efc7b8822b7ae0824364b67df2fcd0f29962bd9f18b2c3a2c389a37ea9405d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396527</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-sidste-afsnit-13332396527</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Sidste afsnit!</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Det sidste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast i denne omgang. Vi sidder endnu engang i Bangkok, hvor det er regnsæson - og det kan høres! Vi har netop besøgt øerne Koh Samui og Koh Phangan, hvor vi har boet på technohotel og sejlet i banana boat med nogle spaniere. Vi har set ekstremt slow-tv i form af kuffert-fjernsyn i lufthavnen uden vægge. Vi har været til et meget pludseligt fullmoon party med selvlysende kropsmaling, buckets og en aften som facere. Og så kan vi selvfølgelig ikke komme uden om at tale om pingpong-show og sige undskyld til Motel X i Randers - ikke at der er en sammenhæng mellem de to ting!</description>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:29:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="129233179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80caf1843b9cc1598d814/cfe0fd4ce5903d6be935085782fddfb87bd2fb23c4d70a423085cd0de73526a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-6-13332396526</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 6</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi er endnu engang draget til Thailand for at lave det sidste til vores tv-program om backpacking. Fra et hotelværelse i Bangkok samler vi op på sommeren, der er gået. Maria har været på all-inclusive i Grækenland og en (fin) tur på Roskilde Festival. Christian har været på Bornholm, fordi han arbejder i mediebranchen - og han har taget en lille gave med hjem. Og så skal vi selvfølgelig også til den mere rejse-agtige del af podcasten, der involverer en forfærdelig flyvetur, en ekstremt ærgerlig episode med en thailandsk tjener med Michael Monet-energi, et besøg i en af Bangkoks højeste bygninger og en diskussion om, hvorvidt vi skal ind og se pingpong-show.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:20:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="116015707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d161843b9cc1598daac/ddaf7e165d4eea32397402e9cfb1cdca6f7dab9d312b3c35d095355b11e461c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396525</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-5-13332396525</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 5</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Denne gang er vi i Phuket, hvor alt kan lade sig gøre, hvis du er turist. Det er også stedet, hvor den tårnhøje elevatormusik regerer, og hvor personalet på vores hotel opfører sig som om, at de var spøgelser fanget mellem Himmel og Helvede. Vi skal også tale om Marias skøge-skuldre, et besøg hos Thai-ger King, smukke strande og sexarbejde.
Alt i alt et potent afsnit, og det er måske meget passende, for det er altså SIDSTE udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast... indtil august, hvor vi flyver til Thailand igen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144015643" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d09f77905a0bdd0951f/6697e8f19c222078fc67a9f0232ae57972403c5175898474010b07c66c4eb89b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396524</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-lytterhenvendelsesspecial-tips-til-barcelona-og-det-italienske-grundkoekken-13332396524</link>
            <title>Lytterhenvendelsesspecial: Tips til Barcelona og det italienske grundkøkken</title>
            <description>Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard kommer i bund med lytterhenvendelserne, fordi Christian er taget til Barcelona, og vi kommer igennem masser af kvalitetsindhold: Vi skal snakke med en lytter, som også har været i Barcelona, men det var imens, hun var to år gammel, så hun kan ikke huske alverden. Vi skal give tips til konfirmationssange til fodboldkommentator-Frida, vi skal sende Fætter DR videre, vi skal gennemgå hovedingredienserne i det italienske grundkøkken, og så skal vi til en gammel klassiker: Nemlig at beskrive, hvordan Curlingklubbens producerende redaktør ser ud.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83894491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbff77905a0bdd0928a/cd3cb52a68c6386cf98465f6b42a68e1064f1db33555596b23c1bbac044aa48b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396523</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-4-13332396523</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 4</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi har boet i den største by i det nordvestlige Thailand, hvor vi har stiftet bekendtskab med thaiboksning, fodret munken (som man siger) og givet den som superturister på scooter. Så har vi været så længe afsted, at vi er begyndt at tale dårligt engelsk og have et problem med mængden af ris i Thailand. Chiang Mai er også epicenteret for alle vores ulykker; Maria har nemlig fået en rigtig akavet massage, vores kameramand Malthe har brækket sin hånd, og så har Christian lavet en reportage fra den nat Thailand prøvede at myrde ham.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:43:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="148904155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d06f77905a0bdd09508/1129a27220cada4ba4a0edcc787e4286b38465e3c46bec6eb7ef7ee01813643a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396522</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-kendte-radiovaerter-vi-faar-masser-af-orgasmer-13332396522</link>
            <title>Kendte radioværter: Vi får masser af orgasmer</title>
            <description>Maria har været til en form for premierearrangement sammen med tv-værten Anna Lin, og det betyder, at hun har prøvet, hvordan det er, når man kommer til at sige noget, som senere bliver til en overskrift. Vi snakker hele episoden igennem, og den åbner desværre op for en masse kollegialt ubehag. Vi skal også høre Fætter DR's dagbog fra hans tid med kirkeorganisten Jonas, der har budt på kage, orgel og svære samtaler. Der er også masser af opvarmning til børnenes højtid, nemlig påsken, og så er der også nyt i føljetonen om busfarver, som vi ellers havde lagt i graven i sidste uge. Plus: seneste nyt om Phil Collins' helbredstilstand! (spoiler: Det ser ikke så godt ud).
På næste fredag går Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard helt dybt i indbakken - så hvis du har en lytterhenvendelse, så send den afsted til curlingklubben@dr.dk - skriv også meget gerne dit telefonnummer i mailen, så vi kan få fat på dig!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91134235" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cc5f77905a0bdd092cf/74b8f2ae0d4510d4e0b820558b8488cb9de72a210a2784407484418b51999a9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-3-13332396521</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 3</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239.
Vi har brugt adskillige dage i Thailands hovedstad Bangkok, så vi skal have samlet op på vores oplevelser og erfaringer. Vi skal blandt andet vende det faktum, at der ikke findes skraldespande i Thailand, hvordan man bliver behandlet, når man er superhvid - og så går der (desværre) pølsesnak i den efter ca. 30 minutter. Nøgleordene er toiletnissen, Bristol-skalaen, thailandske toiletvaner og et japansk toilet. Vi har også besøgt et hostel og et par ekstremt beskidte rumænske fødder, ædt insekter fra ønskebrønden og kørt i tuktuk. Og så tager vi jer en tur bag kulissen på udgivelsen af vores sang "Vi ka' godt li' bajer", som vi åbenbart har udgivet i samarbejde med Universal Music - og som ingen ringere end Musikchefen på P3 har anmeldt.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147544219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ce71843b9cc1598d978/327ad665f0502acc40c12817627bb041a3759ba51c50e4af79e8099fa52aa691"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396520</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-busser-og-boernemarathon-13332396520</link>
            <title>Busser og børnemarathon</title>
            <description>Curlingklubben er jo et program med mange temasatsninger - og i dag får vi omsider lagt en af dem i graven, da vi laver en storslået afslutning på temaet omkring busfarver. Der er både en følelsesladet lyttermail og en udmarvende mængde research, så I kan godt lægge jer i selen! Til gengæld opstår en potentiel ny temasatsning også, da vi kommer til at snakke om, hvor syg Phil Collins egentlig er. Derudover skal vi finde ud af, hvor langt et 10-årigt barn kan løbe, vi skal anmelde vores eget TV-program om sabbatårsrejse, og så skal vi også lige forbi det dér med folk, der er sure over et dragshow på et bibliotek.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99838747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d051843b9cc1598da2a/de6060977dfa51997329960b4deed8e84d65b4d44cd6f7198c30e9e2ea2146e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396519</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-2-13332396519</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 2</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239
I dagens afsnit er Christian og Maria landet i Thailand, og på trods af forsvundne kufferter, stramme produktionsplaner, og det man i Thailand kalder internet, så kan intet stoppe dette afsnit i at udkomme. God fornøjelse!</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:22:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119344411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d021843b9cc1598da10/2ea7f55c826511a3c15caf4d82a11bd66fbed78f5bd1099d9202508d009beb06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396518</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-et-bjerg-af-lytterhenvendelser-13332396518</link>
            <title>Et bjerg af lytterhenvendelser</title>
            <description>Maria er taget til Paris, og derfor har Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard besluttet sig for at kigge på alle de lytterhenvendelser, vi får, som falder lidt uden for kategori. Derudover har vi offentliggjort nummeret på telefonen, der står inde i vores podcaststudie, så i dag kan lytterne også ringe ind ligesom i de gode gamle dage - og det gør de i stor stil! Der er spørgsmål til Curlingklubbens nye tv-program, der har fået premiere, og en enkelt lytter har forberedt sig ekstremt grundigt. Og så er der forresten også spændende nyt om P3's TikTok, som Curlingklubben jo er bannerfører for.
Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her:
https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239</description>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83640475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfbf77905a0bdd094b4/220c515b63c893c9b5b8b8be410817b113de82c00732c0365fd3e39cee76ac60"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-den-relancerede-rejsepodcast-fra-thailand-afsnit-1-13332396517</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejsepodcast fra Thailand: Afsnit 1</title>
            <description>I anledning af, at 'Curlingklubbens Sabbatrejse' har premiere lige om lidt, så har vi udrullet en storslået relancering af vores rejsepodcast, som vi lavede, mens vi var afsted. I dag: Den store optaktsrejsepodcast.
Om lidt går turen nemlig til Thailand i 14 dage, hvor vi skal opleve, hvordan en helt klassisk sabbatårs-tur til Asien foregår, mens to enormt flotte mænd filmer det. Men hvad skal vi pakke? Hvordan smager thai rom? Og risikerer vi, at Christian ligner en sexturist i det sekund, han sætter fødderne på jorden i lufthavnen i Bangkok? Det og meget mere får du muligvis svaret på ved at lytte til dette afsnit. Eller også gør du ikke. Uh, sikke et tease!</description>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77259547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e9/1215e8c46b0b248cf5ed0b6591596dabc1fba734e0e2f76b98e61b2da7f6e9d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-magisk-dato-og-god-ryger-13332396516</link>
            <title>Magisk dato og god ryger</title>
            <description>I dag er det den 3/3/2023, og det mener Maria er en næsten magisk dag, fordi der er mange 3-taller i datoen. Resten af redaktionen har lidt svært ved at forstå magien. Programmets helikopter, producerende redaktør Joachim Holmgaard, er tilbage, og derfor skal han have en overflyvning af al den journalistiske fremgang, Christian og Maria har opnået i sagen om at Lily Collins er flyttet til Danmark, og måske skal de også have lidt faglig feedback. Vi ender også inde på en sønderjysk hash-hjemmeside, vi hører lytternes lydbeskeder om busfarver, og så lægger Maria også op til en ekstremt interessant og original snak om kager...</description>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:08:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99070939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca11843b9cc1598d7c0/9812707542a5abbcbc81f5c46e94fb56c1db7dde5f99f168c60bff634c6d71ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-en-stor-nyhed-med-en-ekstremt-begraenset-maengde-detaljer-13332396515</link>
            <title>En stor nyhed med en ekstremt begrænset mængde detaljer</title>
            <description>Flere og flere unge tager snus, og vi er nødt til at have os en alvorlig snak på redaktionen, så vi er sikre på, at Christian ikke fremstår som snusfluencer. Prod. red. Joachim Holmgaard er også ENDELIG tilbage i podcasten, men har noget med halsen og lyder lidt anderledes i dagens program. Vi følger naturligvis også op på vores store afsløring i sidste program, som var, at vi i dagens program kunne fortælle lidt mere (men ikke det hele!!!) om, hvad vi går og pusler med. Fætter DR skal også til at på besøg hos en ny lytter, så vi ringer til kirkeorganisten Jonas, og til Vilma for at høre, hvordan Februspar er gået. Det og meget mere dejligt i dagens afsnit.
Husk, I kan altid kontakte os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved på fredag!</description>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:16:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110267803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd5f77905a0bdd0937a/075777a50d3acbb534697b6b3901a073cae194d36dc507bd747499da571b8e21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-dagbog-fra-faetter-dr-s-skiferie-13332396514</link>
            <title>Dagbog fra Fætter DR's skiferie</title>
            <description>Podcastbamsen Fætter DR er sikkert tilbage fra druk-skiferie i Val Thorens i Frankrig. Lytteren Rasmus har sendt dagbog ind, og indholdet bekymrer os ekstremt meget. Rasmus har tydeligvis stadig hjernerystelse, og Fætter DR har været udsat for overgreb. Der er også (for meget) nyt i Curlingklubbens eksklusive afsløringer om Lily Collins, og noget tyder på, at vi står ved en moralsk skillevej, som udfordrer vores journalispiske integritet. Så har vi en STOR nyhed, som vi desværre ikke må fortælle jer noget om - og så giver vi DR ret i, at der ikke er noget hold i en klage, hvor en kilde i et radioprogram var kommet til at antyde, at Jesus var vanvittig.
Husk, at I altid kan kontakte os på Curlingklubben@dr.dk - og så må I ellers have en wonderful weekend!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107967259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e2/800d5a289c2b77ac6026134c8b7b42d04d5de5c3a69eccb2754e131bd66e9369"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-for-mange-mails-om-for-mange-ting-13332396513</link>
            <title>"For mange mails om for mange ting"</title>
            <description>Vi havde fuldstændig glemt, at prod.red. Joachim Holmgaard er på skiferie i denne uge. Og vi siger ikke, at man kan mærke, at dagens afsnit mangler en helikopter, som ligesom har det overordnede overblik over indholdet, men afsnittet, du skal til at høre, kan muligvis betegnes som "pjattet". Det afholder os dog ikke fra at lave mere afslørende journalistik med hjælp fra nye tystys-kilder, for der er for alvor kommet skred i vores breaking afsløringer om Lily Collins. Vi skal også tale om at arbejde et sted, som har et ekstremt frigjort forhold til sex, danskernes asociale forhold til samkørsel, Christian har været på besøg hos vores kollega Simon - og så høster vi frugten af, at vi bad jer om at sende mails ind om SÅ mange forskellige ting i sidste afsnit. Og meget apropos; I kan altid komme i kontakt med os på Curlingklubben@dr.dk. Optag et memo på din telefon, og send os det som lydbesked i en mail, eller bare send en god gammeldags omgang tekst, hvis I brænder inde med noget. Vi lyttes ved på fredag!</description>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:21:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="117967771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd3f77905a0bdd09362/35799feef9cded482aaa1dabeae9aaec94047798537344eef1b22a967ef0d9e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-breaking-news-fra-tys-tys-kilde-13332396512</link>
            <title>BREAKING NEWS FRA TYS-TYS-KILDE!</title>
            <description>I dagens afsnit af Curlingklubben kommer du til at høre en nyhed, som vil ryste dig og resten af Danmark helt ind til kernen. Det er vigtigt, at du husker at du hørte det i Curlingklubben først, når nyheden når ud i andre medier - for det er en nyhed vi er kommet i besiddelse af gennem vores helt egen tys-tys-kilde. Nu hvor vi er blevet et rigtig breaking news-medie holder vi selvfølgelig også et vågent øje med stormen Otto gennem dagens podcast. Vi vil gerne understrege, at hvis det viser sig at stormen bliver helt forfærdelig, så har vores dækning aldrig fundet sted. Desuden er vi ekstremt bekymrede for Podcastbamsen Fætter DR som er i Val T. med Rasmus, så vi ringer til Rasmus' mor for at få ro i sjælen - og så skal vi kigge på Christians tidligere modeudskejelser, lytterhenvendelser og meget andet godt. Rigtig god weekend - vi lyttes ved på mandag! Og husk at I altid kan kontakte os på curlingklubben@dr.dk
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="111404827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfef77905a0bdd094ca/a2ffa85a06f219514122a5ac4ce3ff801e9cc3aa16f3d12c7332789f0133e898"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-super-bowl-og-nytolkninger-af-februspar-13332396511</link>
            <title>Super Bowl og nytolkninger af februspar</title>
            <description>Curlingklubben har valgt en fokusperson til februspar-kampagnen - og det er jo som bekendt Vilma, der er en del af den unge målgruppe og er i økonomisk bekneb, da hendes forældre ikke længere giver hende lommepenge, men i stedet bare giver hende penge en gang imellem. Vi ringer til hende for at høre, hvordan det går, men vi bliver overraskede, da vi finder ud af, at Vilma er på skiferie i Italian betalt af hendes forældre, og derfor bliver februspar-regelsættet udvidet igen. Vi skal også kigge på den sjaskhamrende frække stemning, der har været i DRs 'Stjerner og Striber'-podcast, vende lukningen af Irma, nu hvor alles blod ikke længere koger, og der er selvfølgelig også masser af citrusrelateret indhold. I nat var der Super Bowl, og vi kigger på Rihannes halftime show, som alle snakker om!</description>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:12:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103701979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd1f77905a0bdd09349/02aee4ad826ce8271c4aa5787ecb5cff7e39ad3eab56cdef4ba96e9831348272"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396510</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-faetter-dr-s-overraskelsestur-13332396510</link>
            <title>Fætter DR's overraskelsestur</title>
            <description>Efter et langt, bureaukratisk helvede er podcastbamsen Fætter DR endelig nået videre til Rasmus, som skal underholde ham i en hel uge. Men da vi snakker med Rasmus, går det op for os, at han efterhånden er kommet sig over sin hjernerystelse, og at han derfor har lagt nogle radikalt andre planer for sig selv og Fætter DR, end vi havde regnet med. Vi skal også grave efter gråt Facebook-guld, se på de citrusfrugter, som Maria har taget med på arbejde, og så skal vi selvfølgelig også forbi Februspar-kampagnen, hvor der igen i år er opstået uoverensstemmelser om retningslinjerne.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81023131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ce5f77905a0bdd0941f/8efec255f51a881e2fffb8a6b95fc21c19eb319f9db0977d8da31fe510b8369b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396509</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-hvor-christian-burde-vaere-blevet-hjemme-13332396509</link>
            <title>Hvor Christian burde være blevet hjemme</title>
            <description>I fredags fik du kun en meget lille udgave af Curlingklubben af den årsag, at både Christian og Maria var syge. I dag er alle dog tilbage på arbejde, men det viser sig desværre hurtigt, at Christian måske burde have taget en dag mere i sengen... Det skal dog ikke forhindre os i at levere public service i øjenhøjde med dig, og derfor er der masser af indhold på programmet. Vi skal selvfølgelig høre de seneste lytterhenvendelser om citrusfrugter (inklusiv et opkald til Aftenshowet), starte Februspar op for alvor med lytteren Vilma, markere Uge Sex og snakke om en central del af Christians sygdomsforløb.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="106357339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cc41843b9cc1598d891/6a6e7af35ce51397177ee6895cd608de52e25089ee040ce3fb3218f4b576bb75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396508</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-naar-christian-og-maria-begge-to-er-syge-13332396508</link>
            <title>Når Christian og Maria begge to er syge</title>
            <description>I dag er både Christian og Maria for syge til at komme på arbejde og lave podcast. Derfor er producerende redaktør Joachim Holmgaard gået mutters alene i radiostudiet for at overbringe skriftlige meddelelser fra Christian og Maria til lytterne. Vi beklager den fuldstændig livslyst-udsugende energi, dagens korte udsendelse har - han kan ikke gøre for det. Han er bare sådan.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:08:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="11771803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfb1843b9cc1598d9e3/695c1bb1033e1b7cc9a90b1df075d45257712e4b5325321a33ff9c2b8b5f2dbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396507</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-doeve-i-bussen-vm-i-haandbold-og-et-tidligere-sandwichsted-13332396507</link>
            <title>Døve i bussen, VM i håndbold og et tidligere sandwichsted</title>
            <description>Titlen siger det meste - og så skal vi også have fulgt op på, hvem der vinker til hvem, og hvor de gør det. Det er et emne, som I har været ekstremt engagerede i, og det sætter vi uendeligt meget pris på. I kan nemlig altid kontakte os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved på fredag, hvor prod. red. Joachim Holmgaard vil være tilbage til at varetage det nyligt lancerede Februspar og en masse spændende indhold om citrusfrugter! Møs møs.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102852955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ccaf77905a0bdd09300/1e65de4e0bdfe7b394db0944ee594486e1d67c124d33ff65770cff22ffeebb6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-hele-danmarks-hjemmebane-naar-det-kommer-til-citrusfrugter-13332396506</link>
            <title>Hele Danmarks hjemmebane, når det kommer til citrusfrugter</title>
            <description>Det er fredag, og vi er klar med endnu en udgave af, hvad der er blevet hele Danmarks foretrukne kilde til citrusrelateret indhold. Det vælter stadig ind med citrusrelaterede lytterhenvendelser, og vi er stadig redaktionelt utroligt uenige om, hvorvidt det er radioindhold eller ej. Vi laver også forskellige programintroer til at møde dig i lige præcis din lyttesituation alt afhængig af resultatet af Danmarks håndboldsemifinalekamp, vi snakker om jysk kunst, hører om Anastacia-koncerten, hvor Maria selv var klædt ud som Anastacia, kigger på DR's meget varierede Trustpilot-anmeldelser og finder et nyt hjem til podcastbamsen Fætter DR. Alle lytterhenvendelser modtages med kyshånd på: curlingklubben@dr.dk - vi bliver så glade, når I skriver!</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91894555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbc1843b9cc1598d866/a58e2b19635d6a733e399ddb694b0c8be9caec799a9291b9798d49955550b969"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-det-er-podcast-det-er-smoelf-13332396505</link>
            <title>Det er podcast, det er smølf</title>
            <description>Det er en stor dag for Curlingklubbens arbejdsnormering, da producerende redaktør Joachim Holmgaard er tilbage på arbejde - han er dog gået glip af de seneste ugers hæsblæsende indholdsmæssige udvikling omkring relevante emner som citrusfrugter, og hvornår man hilser, og derfor har vi en del arbejde at gøre. Vi skal også forbi Björk, fordi hun har sagt, at hendes feministiske oprør var, at hun ville være ALLE smølfer, dengang hun var lille. Christian har udvist dårlig moral i en kø til en pantmaskine, som man logger på med MitID, og vi skal også forbi håndboldeksperten barnet Eigil, som er i håndbold-VM-stemning.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91674523" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cba1843b9cc1598d85b/1caec5dc6d865656e6d96c043b8691c33eeb10e0b899a08e55c0270607b8ce06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-hygiejnebind-reality-awards-og-en-henvendelse-fra-mor-13332396504</link>
            <title>Hygiejnebind, Reality Awards og en henvendelse fra mor</title>
            <description>I onsdags var der Reality Awards, og det bliver vi nødt til at tale om, for de har blandt andet indført Sidney Lee-prisen (R.I.P.) - og så har Maria engang forsøgt noget ekstremt mediebranchet i den forbindelse. Så er der en ordentlig bunke lytterhenvendelser fra jer, specielt ovenpå den vildt ærgerlige episode i sidste afsnit, hvor Christian mente, at folk havde krøller, fordi de brugte krøllejern, og glat hår, fordi de brugte glattejern. I den forbindelse er der en lytter, som gerne vil vide, hvad Christian egentlig ved om hygiejnebind. Så har vi også fået en henvendelse fra Christians mor, som har hørt fra en kollegas to tvillinger i starten af tyverne i København, at vi er blevet en podcast for pengenes skyld - og det rygte skal vi naturligvis have manet i jorden, for det passer ikke. Så er der noget med en bager, som vi ikke behøver at gå for meget i detaljer med. Rigtig god fornøjelse og god weekend! Husk, at I altid kan kontakte os på Curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:23:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119853595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbbf77905a0bdd0925c/84a137d513cc025e482dfe832934b594b29733e0d4a9f0811c6940a24b91f5bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-curlingklubbens-5-aars-foedselsdag-13332396503</link>
            <title>CURLINGKLUBBENS 5 ÅRS FØDSELSDAG</title>
            <description>Curlingklubben har 5 års fødselsdag. Eller det havde vi i går, men der optog vi ikke podcast. Så vi starter programmet med en lille (læs = unødvendigt lang) tur ned ad mindernes allé! Vi har desuden tidligere brugt enormt lang tid på at snakke om, hvorfor stjernen fra "Emily in Paris" var så meget i Danmark - og med jeres hjælp har vi fået svaret, så vi skal høre en masse dejlige klip med en amerikaner som taler dansk. Maria er desuden startet på en ny krøllerutine, så vi ringer til tidligere P3-vært og vores gode ven Kathrine Abrahamsen, og her går det op for Christian, at alt, han troede, han vidste, er en løgn. Der er selvfølgelig også lytterhenvendelser med bl.a. ét spørgsmål, som er rigtig godt at svare på, når prod. red. Joachim Holmgaard ikke er med i dagens udsendelse og meget andet.
Husk, at I altid kan skrive til os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved. Møs-møs.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="93248155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf11843b9cc1598d9ae/1bcd7dd6a1ab9998c7577a7a3738a1557202089cb48ee3e5d9fe4bf6e755af50"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-et-digitalt-tigerskridt-13332396502</link>
            <title>Et digitalt tigerskridt</title>
            <description>I mandags tog Curlingklubben et vaskeægte digitalt tigerspring, da vi introducerede vores nye iCloud-adresse. Det viser sig nu, at vi skal tage en masse digitale tigerskridt tilbage, da det er imod alle tænkelige DR-regler og GDPR-hensyn at oprette en iCloud-adresse. Til gengæld nåede vi at få en masse skønne lytterhenvendelser - så vi skal snakke med Lise, der har et grotesk kedeligt nytårsforsæt, og så skal vi sende podcastbamsen Fætter DR på tur hos Bjarke. Vi skal også forbi Prins Harrys penis, og at verdens bedste restaurant er lukket, selv om vi ikke har været på den. Producerende redaktør Joachim Holmgaard er med i programmet i dag, så derfor skal vi lige vende, hvad i alverden der egentlig skete til Curlingklubbens 'worst of'-julefrokost.
Og husk så - alle lytterhenvendelser til Curlingklubben bedes fremover sendt til curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84160027" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf4f77905a0bdd09481/76d9efd9fe2b8434496882a665ae89bd7b98843d86e19fa643ebd8d2677fb27d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubben-lytterhenvendelser-og-en-spritny-podcastbamse-13332396501</link>
            <title>Lytterhenvendelser og en spritny podcastbamse</title>
            <description>Det første afsnit af Curlingklubben i 2023! Vi har brugt tiden på at finde ud af, hvordan I stadig kan være med i programmet, og det vil vi selvfølgelig gerne præsentere jer for. Så skal I også præsenteres for Curlingklubbens podcastbamse Fætter DR, som håber på at komme med én af jer hjem snart. Derudover vender vi vores absurd kedelige nytårsforsæt, hvor meget toiletpapir kvinder bruger i forhold til mænd, hvordan vi tørrer os, Prins Harrys ALT for personlige bog og en masse andet godt (og skidt). 
GODT NYTÅR VENNER, OG TAK FORDI I STADIG LYTTER MED!
Næste afsnit udkommer på fredag d. 13. januar.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82404379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf3f77905a0bdd0947b/696cca67a681e25a0afae4e0dc17d013dc60eb9d1fdd645aa78dd70a35dec25b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221752</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-3-13332221752</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 3</title>
            <description>Det er blevet tid til at høre de seks allerværste klip i Curlingklubbens historie - samtidig er der heller ikke rigtig flere serveringer tilbage ved julefrokosten, men de flydende overraskelser vælter stadig ind i stor stil. Producerende redaktør Joachim Holmgaard er ikke i stand til at være et fagligt fyrtårn længere, så Christian tager styringen uden at have fået en overlevering.
På en eller anden måde er det meget ironisk, at et program hvor vi skal høre de absolut seks værste klip i Curlingklubbens historie, ender med at være det værste program i vores historie. Beklager, og rigtig god fornøjelse. Tusind tak, fordi I lytter med - vi vender frygteligt tilbage i starten af 2023!</description>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107293339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb7e354a45e20d4834f/69509405a6692aa38fe08277b2dd48d3366f65d01dce526ccbb5815360b2800a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221751</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-2-13332221751</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 2</title>
            <description>Vi holder en julefrokost, imens vi hører de værste klip i Curlingklubbens historie. Det her afsnit er langt, så hæng i derude! I dette afsnit begynder det nemlig at vælte ind med interessante overraskelser, primært i flydende form, og det slider rigtig meget på udvalgte medlemmer på redaktionen... altså producerende redaktør, Joachim Holmgaard.
Glædelig jul fra alle os til alle jer!</description>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114737563" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7c1e2096ec3dc6dfa6/32cd93f9cb9585ad43972d1cf011aebb58249e15d16a6e748fa19b6d4b29ebb0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221750</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-1-13332221750</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 1</title>
            <description>Små fem års Curlingklubben er blevet sendt live i radioen på P3 hver dag mellem 14 og 16. Men nu hvor programmet bliver til en ren podcast, vælger Curlingklubben at se tilbage. Vi skal høre de værste klip i Curlingklubbens historie - og samtidigt holder vi os en stor, god julefrokost med alt, hvad der hører til. Skål - og glædelig jul!</description>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="93253339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cbb1e2096ec3dc6e179/38b534e889ec2524e4864531d546f2f3b8de6233e83b554d39e42778519fcc8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221720</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-podcast-er-producerende-redaktoer-joachim-holmgaard-for-meget-med-13332221720</link>
            <title>PODCAST-PODCAST: Er producerende redaktør Joachim Holmgaard for meget med?</title>
            <description>Christian har formået at se TO film på en hverdagsaften, og det er en bedrift, der både imponerer og forundrer Maria så meget, at de er nødt til at snakke om det. Vi vender også, hvem der egentlig skal være med i Curlingklubben og hvor meget, og så har Maria en form for hobby, der kommer meget bag på Christian - hun nyder nemlig at se turister nyde Danmark. Vi skal også prøve at finde ud af, om det er uretfærdigt, når børn er facere, og om mænd skal stoppe med at kalde sig selv for 'far', når de ikke er fædre. Og så har vi lige en ærlig snak om, hvordan det egentlig føles nede i mavsen, at vi ikke skal sende mere Curlingklubben live.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103009627" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb5e354a45e20d4833a/a9b09d13dac9dba7038437f812a50816542c97664f2e6f76d099bd5a32f6a76f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221749</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-det-sidste-liveprogram-13332221749</link>
            <title>Det sidste liveprogram</title>
            <description>Så er vi nået til dagen, hvor vi skal sende den sidste live-udgave af Curlingklubben, før vi overgår til podcast. Det bliver en rigtig hyggelig juleafslutning, som vi kender og elsker den - med julehørespil og pakkeleg, hvor vi har besluttet os for at komme af med alle vores Curlingklubben x DR Lyd-trøjer. Vi genopliver også bekendte kendte for en stund, fordi barnet Eigil gerne vil bidrage, og så benytter vi vores sidste chance for at lade lytterne ringe ind til noget ganske specielt i anledning af, at der er blevet udpeget nye ministre.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86226715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca4e354a45e20d482b6/af7d67e4980f2df11ed3b7fcedc5f95bd11852fcdddb5e665ec9aad390142fb3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221748</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-pakkekalender-og-beroemte-maaltider-13332221748</link>
            <title>Pakkekalender og berømte måltider</title>
            <description>Ligesom dagens pakkekalendergave i din sok, ligger vi helt vildt klar til dig. Men i stedet for en super træls gave har vi et helt vildt lækkert stykke public service klar til dig! Apropos, så skal det handle om tamme kalendergaver. For 24 kalendergaver er faktisk FOR mange, så nogle gange kan det smutte. DR lancerer også et helt nyt program om berømte måltider. "Hvad mener du", tænker du nok. Og det gør vi egentlig også, men vi griber denne mulighed for at høre, hvilket måltid DU er kendt for. Se DET er public service-radio. Der er også kommet en præsentation af den nye regering. Og du kender Curlingklubben dårligt, hvis ikke du tror, vi lige kommer med en knivskarp og præcis, politisk analyse.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57352411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c86e354a45e20d4824f/bf2f198b9d2672989cd72efbb803b1aa9802957854fb47b6fda1873a1df2a63e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221747</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-lussekatte-og-en-nytaarshilsen-til-kato-13332221747</link>
            <title>Lussekatte og en nytårshilsen til Kato</title>
            <description>Det er 13. december, og faste lyttere ville vide, at lige netop i dag er helt særlig: lussekatte! Maria har bagt lussekatte, men kun til os på den lille Curlingklubben-redaktion og ikke til hele arbejdet. Kan man det? Skal man tage med til alle, eller kan man tage med til nogle få udvalgte. Vi får fat i en ekspert til at komme med sit besyv. Vi skal også sende nogle nytårshilsener til Kato, fordi det har han nemmerlig bedt om. Vi skal også høre den frække luciasang. Kender du ikke den? Det kommer du til!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64404379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c69e354a45e20d481ef/b45bd6faac0b6479fc85c63b867efc611976cb23b9904cc4e41cac100b172019"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221746</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-moedregaver-og-emily-in-copenhagen-13332221746</link>
            <title>Mødregaver og Emily in Copenhagen</title>
            <description>Vi har tidligere snakket om, hvor svært det kan være at finde julegaver til sin far. Men hvad, vi har overset, er, at det faktisk er endnu sværere at finde den perfekte gave til sin mor. Så vi har derfor brug for hjælp fra mødrene derude! Vi skal også finde den sidste ugens lytter nogensinde! Eller måske, for det er jo den sidste ugens lytter vi skal finde, inden vi går over på podcast, men man ved aldrig om ugens lytter kan vende tilbage i 2023! Og så skal vi også lige runde Lily Collins aka "Emily In Paris" aka Emily in Copenhagen. For Lily Collins har en ret vild fascination af Danmark, og vi forsøger at finde til bunds i, hvorfor.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67733659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c781e2096ec3dc6df8a/8e2cd055e74af89d076f64f651893dacb4f061202875c567e43eaed1abcdf951"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221719</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-podcast-intern-metoo-og-t-shirt-traumer-13332221719</link>
            <title>PODCAST-PODCAST: Intern MeToo og T-shirt-traumer</title>
            <description>Dagens eksklusive udgave af Curlingklubben Podcast er lavet på dagen, hvor DR også afholder sin årlige julefrokost. Den er på en måde blevet et nationalt event, og derfor vælger vi på redaktionen at kigge tilbage på de interne, uheldige episoder, vi har haft. Vi skal også snakke om, at Marias natur er begyndt at stride imod hendes ønske om at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver på arbejdet, for hun overvejer lidt at bage lusekatte til alle på arbejdet på tirsdag. Og så skal vi også en tur i bageren for at teste, hvor mange gange, det er passende at sige at sige 'god dag'.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="105746203" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8fe354a45e20d48271/51a0e625bfabf7cd22ff0d8b0db434f704a6653c30defdf6555c23d50437875b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221745</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-peberkager-og-valgfisk-13332221745</link>
            <title>Peberkager og valgfisk</title>
            <description>Curlingklubben er i det gastronomiske hjørne - Maria skal til at bage peberkager, og igen i år har hun glemt opskriften. Men så ER det jo heldigt, at der findes en sang, der kan hjælpe på den slags, hvis man ellers lige kan huske den. Vi skal også snakke om Færøerne og om, hvad der egentlig er det færøske svar på valgflæsk. Vi skal også have recappet Avatar-filmen, så man er klar til at se Avatar 2, og så skal Rikke hælde vand ud over sin postuniform i anledningen af torsdagens sjaskvåde T-shirt-konkurrence. Curlingklubbens podcast-julekampagne fortsætter, og producerende redaktør Joachim Holmgaard har indhentet hjælp fra P4.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66356443" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca51e2096ec3dc6e0de/a932799d3161b9c3c59d4e8552fe9fb480e467bfb1da8170f7db16906fe1998b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221744</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-das-julekalender-13332221744</link>
            <title>Das julekalender</title>
            <description>DR har igen-igen solgt en serie til udlandet! "Naturligvis, DR leverer den bedste form for underholdning, som naturligvis kan bruges på andre markeder, hvor Borgen er et fremragende eksempel", tænker du helt naturligt. Og ja! Endnu engang har vi sgu ramt den. Denne her gang er det julekalenderen "Den anden verden", der er blevet solgt til det tyske marked! Og hvis det kan ske én gang, så kan det nok også ske to gange! Så vi laver vores egen, tyske julekalender: Das julekalender. Vi skal også snakke om de mest googlede ord i 2022, fordi det er gratis content. Vi skal også snakke om verdens dårligste skrabekalender-vinder og om at skide i naturen. Jep.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58456027" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c921e2096ec3dc6e06a/35734a5ef394324462112bbb3381d0a9ec5078dce2b2c87c18f72aaccd2384cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221743</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-nisseinspiration-og-nordjysk-eufori-13332221743</link>
            <title>Nisseinspiration og nordjysk eufori</title>
            <description>Vi har set vejrudsigten, og den siger, at DET KOMMER TIL AT SNE I NORDJYLLAND! Det benytter vi som en oplagt chance for at snakke med nogle ekstatiske nordjyder, der er klar på sjov og spas i sneen, men samtidig også er lidt....nordjyske omkring det.
Nissen hjemme hos Christian er løbet fuldstændig tør for inspiration og har ikke noget at komme i sokken, og derfor skal den bruge nogle tips fra lytterne. Og så skal Maria høre klippene fra Curlingklubben Podcasts interne sponsorerede kampagne, der skal få lytterne til at abonnere på Curlingklubben Podcast. Plus - finans-snak med barnet Eigil!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59564251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca5e354a45e20d482be/97883bf3e19edf57783d18474a91e4d8e904d985b29c755e1e73b5b80408b576"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221742</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-hvorfor-hoerer-i-ikke-podcast-13332221742</link>
            <title>Hvorfor hører I ikke podcast?!</title>
            <description>Maria har mistet stemmen, og det får Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard til at gå en tur ind i medieværkstedet og gøre en indsats for at rykke Curlingklubbens flowradio-lyttere over på podcastmediet. Vi skal lave en brugerundersøgelse, udrulle en kampagne af sponsoreret indhold og omformatere et fast indslag i programmet, så du rigtig får lyst til at høre Curlingklubben som podcast. Vi skal også snakke om dårlig mobildækning, fordi Ekstra Bladets tidligere redaktør har fået gjort det til en historie, at der er dårlig mobildækning i det meget dyre højhus, hvor han bor - men vi ved, at der er masser af steder i Danmark, hvor dækningen er ringe. Det viser sig dog at være lidt svært at få lyttere til at ringe ind med af åbenlyse årsager.
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63519067" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c9fe354a45e20d48298/f9e953aff1a5cabfdb29655663141da0bdf2ffba286fac8b1fb3be1b3621dcca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221718</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-podcast-in-front-of-a-live-audience-13332221718</link>
            <title>PODCAST-PODCAST: In front of a live audience</title>
            <description>I denne fredags-podcast har Curlingklubben for første gang et live podcast-publikum på - vi har nemlig folkeskolepraktikanten Yasmin i lokalet, og hun bliver vidne til en times absolut hæsblæsende public service-indhold. Vi skal snakke om, hvordan det går med Christian og hans nye ven, høre, hvor godt det går for Maria med at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver, finde ud af, om Christian er en short king, og finde ud af, hvor Curlingklubbens tidligere praktikanter er henne i livet. Og så har en lytter sendt os en form for rettelse til en bager-joke, der gør, at vi er nødt til at hoppe ned i den igen.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86497435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c72e354a45e20d48208/6de9a1c51ab684273a48dba658c81532a16752e0c0b1c669bab6dddba84ba131"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221741</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-dr-lyd-wrapped-13332221741</link>
            <title>DR Lyd Wrapped!</title>
            <description>Så er vi nået ind i sæsonen, hvor folk i vildskab deler deres Spotify Wrapped, så alle kan se, hvad de har hørt. I den forbindelse laver vi en form for supplement til Danmarks foretrukne lyd-app, DR Lyd, nemlig DR Lyd Wrapped, hvor folk ringer og fortæller os, hvilke podcast de har hørt, og så fortæller vi dem deres lytteprofil. Vi skal for eksempel snakke med Nina, der hører en masse dejlige podcast fra P3, men det er som om, at der mangler en enkelt. Vi skal også snakke om producerende redaktør Joachim Holmgaard modige boykot af VM i Qatar, grave efter gråt Facebook-guld, og så skal vi selvfølgelig også have en sjaskvåd T-shirt - men spørgsmålet er, om den skal have juletema eller ej.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63851995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ccbe354a45e20d483e3/71fb35fe9d78082e714e169f91f8d5054d95cef2bbb882b9daab13a3d3ae7656"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221740</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-fredagstamtam-og-fodbold-13332221740</link>
            <title>FredagsTamTam og fodbold</title>
            <description>Disney Sjov lukker! Der skal nemlig vises dansk indhold til børnene, så derfor skal det hedde FredagsTamTam! Vi snakker med børnene om, hvad de synes om dét, hvis ellers vi kan komme til det, for Marias forargelse fylder også en hel del. Der er også fodbold, så vi er nødt til at lave optakt til kampen mellem Danmark og Australien - og det gør vi med fodboldeksperten barnet Eigil OG med vores 13-årige ekspertkommentator Frida, der også kan navnene på 3-4-5 af spillerne.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61800859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6e1e2096ec3dc6df5c/9e2618ab843cb813b16c5399229843448b1836cf2f3a4bd1ee942ab9628f7240"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221739</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-vi-elsker-odense-og-hader-smaa-koedpakker-13332221739</link>
            <title>Vi elsker Odense og hader små kødpakker</title>
            <description>DR er kommet til at starte en smædekampagne mod Fyn, som, Curlingklubben synes, er Danmarks bedste ø. Vores kollegaer har nemlig skrevet en kritisk artikel om letbanen, der døjer med påkørsler, aflysninger, støj og økonomi, og det, synes vi, er for dårligt! Altså ikke påkørslerne, aflysningerne, støjen og økonomien, men at DR skriver grimt om Odense. Og derfor kommer vi letbanen til undsætning. Vi skal også snakke om Mads, der har vejet sin pakke med hakket svinekød nede i Lidl og fundet ud af, at der manglede 350 gram.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60496795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c9d1e2096ec3dc6e0bc/66cfb846227361fd055a4cbac2d4e3da2bf48635540c0330ae76096024390e29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221738</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-strikkebiograf-og-udenlandsk-sodavand-13332221738</link>
            <title>Strikkebiograf og udenlandsk sodavand</title>
            <description>Maria skal en tur i strikkebiograf. Maria går meget op i strikkedelen, Christian går meget op i biografdelen. For hvordan går det hånd i hånd? Christian har også været en tur i Sverige, hvor han holder en stolt tradition i hævd: Han smager en hulens masse udenlandske sodavand. Vi snakker også om demokratiseret indhold på P3, en snak med ugens lytter, og så skal vi snakke om at lave pølser. Det sviner, og der skal virkelig presses igennem, når man skal lave pølser, og det vil Christian gerne udforske!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64587547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb81e2096ec3dc6e168/a9e1e227dd1defb0d955c2d1890b52b085f59e4601988abb87e3cc4188d32138"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221717</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-podcast-foraeldrekys-og-oedelagt-humor-13332221717</link>
            <title>PODCAST-PODCAST: Forældrekys og ødelagt humor</title>
            <description>I denne fredags-podcast kommer vi Marias store opera-eventyr med sin far, for hendes kæreste har gjort hende opmærksom på noget - at hun meget hurtigt kan komme til at ligne sin fars nye, unge kæreste. Vi prøver at hjælpe, men snakken kommer meget hurtigt til at handle om dét at kysse sine forældre. Vi skal også udføre endnu en Badabing-sketch, men denne gang er vi bange for, at de vidunderlige folk bag Badabing har ødelagt det hele for os. Vi skal også forbi Black Friday, jubilæumsdagen for Marias øreflytning, engelsksproget TikTok og Christians anti-julefrokost-druk-eventyr. Og nå ja. Så er Maria også begyndt at mikrodosere svampe.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101228059" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8be354a45e20d4825d/63222c8a621e9b573000097cee1eb965ea231a62a601421ec219e931427e66bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221737</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-gaver-til-far-og-opera-med-far-13332221737</link>
            <title>Gaver til far og opera med far</title>
            <description>Der er én måned til juleaften, og det ville mærkeligt at bruge det til noget som helst andet end at bedrive et stykke såkaldt  'datojournalistik' - for både Maria og Christian er i tvivl om, hvad de skal give deres fædre i julegave, og derfor skal vi tale om, hvad der er den perfekte gave til far. Heldigvis har lytterne masser af gode tips, f.eks. Anders, der har kørt en grævling ned og nu ønsker sig en harpun. Far-indholdet stopper ikke dér, for Maria skal lige pludselig i operaen med sin far, og hun er dybt i tvivl om, hvordan man gør. Der er selvfølgelig også lillefredagsstemning og en sjaskvåd T-shirt!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62470171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c84e354a45e20d48249/72ddc26c3ebf592b7fa69082bb5ec9910a35ccfb4d90cf100d6b3947850317c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221736</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-teknik-der-driller-og-bank-i-braedstrup-13332221736</link>
            <title>Teknik, der driller og bank i Brædstrup</title>
            <description>Hvis du lyttede til vores VM-special i går, sad du nok tilbage med en hulens masse tanker på både godt og ondt. Men en af de ting, som vi alle kan blive enige i, er, at vores fodboldekspert Frida var helt formidabel i sin fodboldformidling. Derfor skal I ikke snydes for et lille recap fra i går. Vi skal også snakke om vores teknik her på DR. For hvis du har lyttet i den sidste tid, så har du måske bemærket, at vores teknik har drillet en del. Så derfor vil vi gerne høre fra jer, når tingene også driller på jeres arbejde. Vi skal også snakke om et slagsmål i Brædstrup, da et slagsmål blev startet på grund af en kommentar om en frisure.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60067099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6fe354a45e20d48203/ca6b94902a0829396228f249cf2323d93eab198b44b40003cd3dc708f24ff60b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221735</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-vm-special-13332221735</link>
            <title>VM-SPECIAL</title>
            <description>Danmark spiller fodbold mod Tunesien, og Curlingklubben sender tilfældigvis på præcis samme tid. Derfor er vi nødt til at dække hele kampen, der jo desværre var verdens kedeligste event nogensinde og endte 0-0. Til gengæld har vi en lytterkommentator ved navn Frida, vi kommer forbi et par gode bagerjokes, og så er der masser af dansk landsholsstemning!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84731995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6c1e2096ec3dc6df57/e11b85b9ed25ed2e94a33f3b70982110d118861dec1df5576120f5b7be472748"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221734</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-kendis-salatdressing-og-p4-humor-13332221734</link>
            <title>Kendis-salatdressing og P4-humor</title>
            <description>Harry Styles er blevet single, og på én eller anden måde er Olivia Wildes families salatdressing blevet blandet ind i det hele, så vi har tænkt os at sætte skarpt fokus på netop salatdressing i dagens program, og det var måske ikke verdens bedste idé. Christian har hørt P4 og besluttet sig for, at vi skal stjæle deres humor for at blive mere populære, og så kårer vi ugens lytter, der er ekspert i fodtennis.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55348507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c74e354a45e20d48210/b8292dc129af80c42278b80b7838a8a7717b9c4f7a733d4e56d27d740a56f2b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221716</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-podcast-london-tur-og-haandboldstemning-13332221716</link>
            <title>PODCAST-PODCAST: London-tur og håndboldstemning</title>
            <description>Denne fredags podcast-podcast er det, man kalder 'forproduceret'. Vi har optaget den i tirsdags, men den udkommer altså i dag. Det har den konsekvens, at Danmark er i kæmpe håndbold-stemning, fordi håndboldkvinderne har spillet kamp - men det har vi i allerhøjeste grad taget højde for. Maria skal have sin kæreste med på familietur til London, hvor nogen skal spise carbonara, der er lavet i en stor ost, og vi vender hele turen med hende. Vi skal også snakke om en sørgelig melding, Christian har fået i sit parforhold - og så skal vi forbi, om det altid er kvinder, der skal arrangere julefrokoster, eller om Maria kan tage en pause fra det i år.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91817371" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8de354a45e20d4826a/d344f55617001dfaae44a761ff9020b80e86fceb5633ce15fca1c956766af5af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221733</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-politiken-radio-til-maalgruppen-13332221733</link>
            <title>Politiken-radio til målgruppen</title>
            <description>Avisen Politiken strejker, og det betyder jo, at en masse danskere går glip af godt indhold om, hvordan det er at bo i København. Derfor har Curlingklubben besluttet sig for at komme til undsætning, så vi sender en masse vidunderlig københavner-radio om surdejsbrød, plantemælk, Skjolds Plads og at blive afvist i køen på en klub. Vi skal også premiere en VM-sang fra Go' Morgen P3, så vi kan komme på deres besøg i deres program, og så er det jo torsdag, hvilket selvfølgelig betyder, at vi skal have en sjaskvåd T-shirt-konkurrence. Men allerførst truer en fremmed magt med at afbryde vores radioprogram!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69109723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c94e354a45e20d48282/483c457aeea07380320c36a92bb15b1f6fac9ed931e9c99fedcebe23c189d8b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221732</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-klamydia-rekord-og-hjemmelavede-nissehuer-13332221732</link>
            <title>Klamydia-rekord og hjemmelavede nissehuer</title>
            <description>Det er ikke engang blevet december endnu, og der er allerede gået koks i Tinka-nissehue-ræset, hvor flere butikker må melde udsolgt og vrede forældre skælder ud på de stakkels kassemedarbejdere. Men det har Christian og Maria heldigvis sørget for en (form for) løsning på. Vi skal også fejre, at Danmark har sat spritny rekord i antallet af klamydia-tilfælde, og vi skal snakke med nogle af de helte, der har bidraget til de historisk høje tal. Vi skal også grave efter gråt Facebook-guld, og så går der håndboldfeber i Curlingklubben OG i Tanzania hos ugens lytter Lærke.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52951771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8ee354a45e20d4826e/f8eaac8e5dcd68a587856d2d2ea917a6d19e7120524ca9cc2a94816a02c85e3d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221731</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-numsevask-og-nye-loevinder-13332221731</link>
            <title>Numsevask og nye løvinder</title>
            <description>Maria har fundet en trend på TikTok, der antyder, at mænd ikke vasker sig i numsen. Og ligesom daggamle rester af afføring, så vil Christian ikke have det siddende på sig - for han mener, at det gør man selvfølgelig. Det er der desværre kun én måde at finde ud af på, og derfor skal vi snakke med lytterne om numsevask. Vi skal også høre iværksætter-idéer fra alle entrepreHERs derude, for der er kommet nye løvinder i Løvens Hule, og det bruger vi som undskyldning for at få nogle stærke, kvindelige idéer på bordet. Christian har et princip om at man skal sove i samme seng som sin kæreste - men det er kommet på prøve.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51485275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c991e2096ec3dc6e0a0/78e9bf6a0838dc3b3964251024b4b0f0d17e51162c1542bda4290181dbe1ad9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221730</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-tom-daase-radio-13332221730</link>
            <title>Tom dåse-radio</title>
            <description>En Ekstra Bladet-læser ved navn Peter har købt en ramme dåse-cola, men der er sket det, at den ene af dåserne er tom. Derfor tror Peter nu, at dåsen er penge værd, og derfor vil han prøve at sælge den på auktion. Men hvad skal sådan en dåse koste? Det finder vi ud af. Vi skal også kigge i P4's SMS-indbakke, finde Ugens Lytter i Afrika og beskæftige to folkeskolepraktikanter - og så skal vi snakke om, hvorvidt man nogensinde kan invitere et andet menneske hjem på et privat photoshoot. Maria har også fundet en diæt til Christian, som hun tror, han vil synes er spændende.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69586075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8be354a45e20d48260/184a3e9d6e2072ed2f2016e4f661701fb3261a382f2c3a5264c6cd9007d2884b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221715</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-bamses-foedselsdag-og-bagerens-13332221715</link>
            <title>Bamses fødselsdag (og bagerens)</title>
            <description>Dagens eksklusive fredags-podcast har fødselsdagsfejring ud over det hele. Vi har lavet hele podcasten i Bamses Hus, for det er nemlig (måske) Bamses fødselsdag på søndag, og næsten lige så vigtigt er det jo bagerens fødselsdag den ælte i ælte, så vi ringer til formanden for Danske Konditorer og Bagerier og fortæller ham alle de bager-jokes, vi kan. Vi skal også snakke om, at Christian skal have en ny ven på besøg, vi skal have anmeldt God of War: Ragnarök, og så skal vi forstå, hvorfor det er svært at gøre grin med manden bag Pyrus.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99699355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7c1e2096ec3dc6dfa3/880b6d17fb0e1c174922fe88651f9a599fd36cff08ab99453c30593aa70d00f4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221729</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-pi-med-30-decimaler-og-mortens-aften-13332221729</link>
            <title>Pi med 30 decimaler og Mortens aften</title>
            <description>Så er der vaskeægte lillefredags-stemning i Curlingklubben! Vi skal have en sjaskvåd t-shirt-konkurrence, vi skal høre ugens lytter Iben sige pi med 30 decimaler, udføre et hørespil om Nicklas Bendtner og Peter Falktofts nye hørespil (hvis vi tør), og så skal vi selvfølgelig også fejre Mortens aften. Vi skal høre fra et par stykker, der hedder Morten, hvad de mon skal have at spise i aften. Og så skal vi have endnu et stykke satire, for vi har nemlig fundet en nyhed om, at man i København vil lave valgplakater om til møbler - og derfor skal vi høre noget satire om politikere og møbler.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54205147" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c961e2096ec3dc6e08f/ddbb66fe65a1d1e60c0f0a0af97c2663c03c39b03bd7693f523092511c878433"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221728</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-genbrug-og-lotto-milliarder-13332221728</link>
            <title>Genbrug og Lotto-milliarder</title>
            <description>En mand i USA har vundet 15 milliarder i Lotto. Vi undersøger, om v i overhovedet ville kunne finde ud af at bruge så mange penge, og vi kommer hurtigt frem til, at der nok skal noget lidt andet på bordet end en tre ugers ferie til Japan og nogle snacks, som ellers er det, Christian og Maria lige kan komme på. Vi skal også snakke om genbrug, høre fra bl.a. Søren der har brugt et vaskemaskinelåg som skål, grave efter gråt Facebook-guld og høre et sjovt indslag om politikere og lamper.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65325403" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6a1e2096ec3dc6df53/d6496202575d68fff77e72e9dc79a6428077179530c0a1db069d4d0ad213794a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221727</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-fodboldquiz-og-en-haederkronet-boernevaert-13332221727</link>
            <title>Fodboldquiz og en hæderkronet børnevært</title>
            <description>Det her bliver mildest talt interessant. Maria er her ikke, fordi hun stadig er hårdt ramt, og producerende redaktør Joachim Holmgaard er til praktikantdag, så Christian har hevet de tunge skyts frem: den hæderkronede børnevært, Jannik Schow.
Kasper Hjulmand, Danmarks herrelandsholdstræner, har udtaget sin midlertidige trup, så Christian og Jannik skal gætte de udtagne spillere. Vi skal også snakke med Iben, der er ugens lytter. For i går havde vi Iben med, som havde en uheldig episode med producerende redaktør Joachim Holmgaard, som vi skal rette op på. Vi skal også hive fat i det klassiske indslag: mandefølelser. Så mand: Åbn dig op for os!</description>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76203739" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c941e2096ec3dc6e080/0e8604f8a5e3570bf194edc64d836cbccb15011e269a0823696eb361b598d909"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221726</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-podcast-spoergsmaal-og-glaedelig-gdpr-13332221726</link>
            <title>Podcast-spørgsmål og glædelig GDPR</title>
            <description>Det viser sig, at der stadig er en del spørgsmål om Curlingklubbens overgang til podcast-formatet fra januar '23 af. Som en redaktion, der går meget op i at have en både engageret og oplyst lytterskare, så prøver Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard at give jer svar på de spørgsmål, I har. Og det er mange. Virkelig mange. Også så mange, at vi ikke helt har noget specielt godt svar på dem alle sammen. Vi skal også gennem en masse GDPR-relateret sjov, som vi har valgt at lave, fordi det er godt indhold og slet ikke fordi, vi skal have recertificeret vores GDPR-kursus-licenser.
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63133147" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c79e354a45e20d48221/e72cf7d53cd8de694cebb2f0fb3b1b442f5e029fe6488632223188d25d3f31d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221714</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-marias-malaria-og-tog-sjov-13332221714</link>
            <title>Marias malaria og tog-sjov</title>
            <description>Så er Curlingklubben tilbage med en eksklusiv fredags-podcast - fra i dag og indtil jul vil vi kærtegne dine on demand-hungrende øregange med en helt særlig podcast, der slet ikke har været sendt i radioen. I dag handler det bl. a. om tog, Marias tur til Tanzania, at komme på TikTok, at Christian har forandret sig som menneske - og om stegt flæsk. I hvert fald indtil at Maria forlader studiet for at brække sig.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:06:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="95389147" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8de354a45e20d48267/74e1e69f2f54f1e3c595516c1120a605f35462b9a63558bef6a5d148218762e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221725</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-traeningskaerester-13332221725</link>
            <title>Træningskærester</title>
            <description>Christians og Marias parforhold har ændret sig. Altså ikke med hinanden. Det parforhold, de har hver for sig med hver deres kæreste. For både Christians kæreste og Marias kæreste er begyndt at træne, og det stiller dem i en ubehagelig situation, nemlig dér, hvor de er taget til gidsel i et træningsforhold. Vi snakker om det og hører fra Annika, hvis kæreste er blevet en omvandrende push-notifikation fra sit Garmin-ur. Vi skal også have en sjaskvåd T-shirt-konkurrence, grave efter gråt Facebook-guld om pandekager og høre, hvordan det lød, da vi fik P2 til at spille Ole Erlings udgave af Macarena.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61914907" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c93e354a45e20d4827e/eca793611f745e0061704be805de3e7c7156cbeaa9b1495887cb4e34dde3f416"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221724</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-spil-dansk-stafetten-13332221724</link>
            <title>Spil Dansk-stafetten</title>
            <description>Curlingklubben er landet lige midt i en stor DR-satsning, og nu er vi P3's bannerførere på Spil Dansk-ugen og dermed også på Spil Dansk-stafetten, der går ud på, at vi skal spille et stykke musik, som P6 BEAT's lyttere har valgt - til gengæld skal vi finde på noget, som P2 skal spille. Det har Christian og Maria heldigvis fundet på en super sjov joke til, som gennemsyrer stort set hele anden halvdel af dagens program. Vi skal også høre fra folk, der fik ødelagt deres valgflæsk i går, og Maria spekulerer på, om det er okay at købe en julekalender fyldt med chips.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66847771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c921e2096ec3dc6e071/c2ac6cf856873927880b30ef0bc766632153e715bbc0fbdab9dddc16f186060a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221723</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-valgdag-13332221723</link>
            <title>Valgdag!</title>
            <description>Så er det i dag, at vi skal stemme til Folketingsvalget, og det kan man også høre i Curlingklubben! Vi har os en rigtig hyggelig valgdag med politisk neutral dækning (som Maria er lige ved at ødelægge fuldstændig på Twitter), børnedebat, og selvfølgelig skal vi også have Curlingklubbens traditionelle Exit Povls, som vi bringer som de første i landet. Vi skal også høre barnet Eigil have en form for nedsmeltning, fordi han ikke har sovet nok. Sikke et program på demokratiets festdag!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68318299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c73e354a45e20d4820c/a83501584d151bb9c5b88689a9cf70b575f31602bc69dabb1619a4fcefbb08ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221722</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-uhygge-og-hygge-i-skoen-forening-13332221722</link>
            <title>Uhygge og hygge i skøn forening</title>
            <description>Det er halloween i dag, og det gør, at Curlingklubben selvfølgelig leverer dig et public service-program med både uhygge og hygge i skøn forening. Vi skal skræmmes af en lytter og snakke om lejemord - men vi skal også snakke om hyggelige ting som julefrokoster, og vi skal også kigge lidt i SMS-indbakken hos P4, som er fyldt med spændende indslag om guldsmede, rød sodavand og AC/DC. Vi skal også lige forbi, at nogen på Facebook udgiver sig for at være Christian og Maria i et stort Bitcoin-scam, og det betyder, at vi lige må sætte skabet på plads i forhold til, om Curlingklubben overhovedet må lave sponsorerede ting.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69243355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c90e354a45e20d48274/2001e09562ccc9c312590a64b758cfaa68cc958e44c78f86a32fba5aad56cfc3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221713</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-brunsvigerens-dag-13332221713</link>
            <title>Brunsvigerens dag</title>
            <description>Så blev det endelig brunsvigerens dag, hvor vores officielle brunsvigerambassadør Christian Bonde kan forsvare sit ambassadørskab! Der er bare det ene problem, at Christian er meget syg og derfor medvirker liggende hjemme fra sin sofa. Men det skal ikke afholde os fra at lave en hel dag i farinens tegn, for det fynske band Mens Vi Venter er husgæster, MI'er-Andrew kommer forbi med brunsviger, vi skal til eksamen hos P4 Fyn, og så skal vi spise brunsviger i upassende mængder!
Vært: Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69921307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8ce354a45e20d48264/7cc760394cb52f3aff44fef0c5d7a2e65062c70318757f43ec7628a37b1a2c6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221712</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-forfejlede-politiske-debatter-13332221712</link>
            <title>Forfejlede politiske debatter</title>
            <description>I dag er en dag, hvor politik fylder ret meget i Curlingklubben, men i dag er OGSÅ en dag, hvor det i bund og grund slår fejl, hver gang Maria forsøger at snakke om politik. Først skal vi lave et indslag med nogle politikere, men det viser sig, at der ikke er én eneste politiker, der ringer ind, og derfor ender vi med skønne Valdemar, der ikke er politiker, men til gengæld kender en fra Venstres Ungdom. Maria forsøger også at lave en politisk strikke-debat, der hurtigt kommer til at handle meget mere om strik end om politik, fordi lytteren Signe har gang i den samme sweater, som Maria har. Og så skal vi også lige finde ud af, hvad vi gør med Brunsvigerens Dag i morgen.
Vært: Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58208923" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8b1e2096ec3dc6e032/7f3991103c61058def6620e145b5d6f19bca9638640f911a25ff30b16dd1ddac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221711</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-marias-madpandekagedag-13332221711</link>
            <title>Marias madpandekagedag</title>
            <description>Maria styrer Curlingklubben i dag, og det betyder, at vi skal bruge intet mindre end hele første halvdel af programmet på at snakke om madpandekager. Vi skal høre fra ugens lytter Maja, der arbejder med at sælge madpandekager, vi snakker bl.a. med lytteren Glenn, der laver madpandekager med ostehaps og hakket kød, og så har vi hele TRE folkeskolepraktikanter på en gang, der skal lave madpandekager til Maria. Vi skal også lave demokratiforherligende radio og svare på et par opfølgende spørgsmål om Curlingklubbens overgang til podcast.
Vært: Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57721051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8ae354a45e20d4825a/02425b3ba2b8824db8bdcb9467e9e4568dcf5b3dd437588ebb4e3a26408205a3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221710</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-sexet-cross-promotion-13332221710</link>
            <title>Sexet cross-promotion</title>
            <description>P3 har lanceret sit nye seksualundervisnings-univers 'Sex med P3', og i den forbindelse er Curlingklubben blevet kraftigt opfordret til at lave en slags reklame for det. Det, synes Christian, er ekstremt ubehageligt, men som firmaets mand kommer han selvfølgelig igennem det på en sober og familievenlig måde. Sådan da. Vi skal også dele vores store podcast-nyhed og finde Ugens Lytter, og så skal vi også hygge lidt i en verden, der er ved at falde fra hinanden.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56653147" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7de354a45e20d48235/3be6c6159976e66efcb02b92bacf44a165aea6f858afbf072ab4362ac088be2e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221799</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-vores-foerste-podcast-paa-en-maade-13332221799</link>
            <title>Vores første podcast (på en måde)</title>
            <description>Det er fredag, og Curlingklubben har lavet vores første fredags-podcast nogensinde! Vi skal snakke om digital omstilling og en stor nyhed i den forbindelse, vi skal undersøge hvorfor folk gerne vil interviewe Maria (men ikke Christian), vi skal snakke om Marias overdrevne valgtræthed, have efterkritik på noget indhold fra denne uges radioprogrammer, og så skal Maria læse op af sin logbog, som hun har skrevet i tredje klasse, og det bliver lige pludselig en ret pinlig og kristen omgang.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81718939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb3e354a45e20d4832a/dee4c4414ac4b6851b5dbedae9e791e9589f729825b276b05a1896e2f924d5f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221709</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-en-fraek-vaad-t-shirt-13332221709</link>
            <title>En fræk våd T-shirt?</title>
            <description>Det er blevet lille-fredag i Curlingklubben, og det betyder selvfølgelig, at det er tid til vores sjaskvåd-T-shirt-konkurrence, som, Christian holder hårdnakket fast i, er et underholdende indslag for hele familien uden ubehagelige konnotationer. Det har Maria dog tænkt sig at udfordre lidt i dag, og lige pludselig er Christian på tynd (og sjaskvåd) is. Vi skal også snakke om, hvem der er mest fra landet, vi skal snakke med børn om deres yndlingsrestauranter, kigge på veganske juleopskrifter og hjælpe Maria med at finde en god påstand, så hun kan være med i 'Påstand mod påstand'.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74074267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c891e2096ec3dc6e020/693601079e2d4575fda44fd63442175adf319f848d1ae9263766eaf73da078b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221708</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-gratis-stroem-og-valg-13332221708</link>
            <title>GRATIS STRØM (og valg)</title>
            <description>Det har været på alles læber i et stykke tid, og i dag er det så endelig sket. I ved det godt: I dag er der gratis strøm mellem 13 og 15, og det skal selvfølgelig markeres i Curlingklubben! Vi skal også have sat en diskussion omkring vores valg af Ugens Lytter på plads, for vi har nemlig modtaget en klage omkring, at hun ikke passer ind i målgruppen, hvilket selvfølgelig er forkert. Og nå ja, så dækker vi også valg - vi får gode valgdæknings-tips fra lytterne, og så har vi vores helt egen valgekspert i form af barnet Eigil.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73984411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c711e2096ec3dc6df65/a14b55674e9db4f1292937a5684d13d65e9be8b46311a7807e449371bf95e81c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221707</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-hundehoerespil-og-t-shirt-trusler-13332221707</link>
            <title>Hundehørespil og T-shirt-trusler</title>
            <description>Det viser sig, at dansk politi har en narkohund ved navn James Bond, og det har sat Christian og Marias fantasi i gang. Det udmunder selvfølgelig i hørespillet 'Tovovov Never Dies', som i al beskedenhed sætter en ny (og høj) grænse for, hvad dansk audiodrama kan være. Vi får også en form for afslutning på palaveret omkring vores eksklusive Curlingklubben x DR Lyd-T-shirts, der åbenbart er blevet delt ud af andre programmer på kanalen, og så beskytter vi DR's (og Danmarks) bedste produkt nogensinde, fordi Politiken er ude med riven efter vores allesammens Genstart.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66916315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c88e354a45e20d48254/dced33573edfcf958141cc6e261ca1bef2bebb26cabb75285a976b0e5bb5e3b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221706</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-t-shirt-gate-13332221706</link>
            <title>T-shirt-gate</title>
            <description>Dagens udgave af Curlingklubben kommer bag på os alle sammen. Det viser sig nemlig, at Curlingklubbens eksklusive Curlingklubben x DR Lyd-T-shirts bliver delt lystigt ud som præmier af resten af kanalens programmer, fuldstændig uden at vi selv er klar over det. Vi interviewer en skurk, der hurtigt giver os indtryk af, at sagen stikker langt dybere, end vi havde troet, og pludselig går de barske realiteter op for os: Vi mangler massevis af T-shirts. Vi skal også snakke lidt om en tarteletfestival, varmetiltag i Curlingklubben, og så kårer vi selvfølgelig også Ugens Lytter!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69300379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c85e354a45e20d4824c/85293dc1fc4fd07e1210041f4030eae2d7d359cbed53065092408434e08d189b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221705</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-smaa-sparetips-og-en-lillefredag-vi-husker-13332221705</link>
            <title>Små sparetips og en lillefredag, vi husker</title>
            <description>Dagens udgave af Curlingklubben kommer skævt fra start, da det går op for Christian, at han har glemt, hvilken dag det er, og hvad det plejer at betyde. Det får vi dog hurtigt rettet op på, og så er der ellers lillefredags-indhold til målgruppen - i dag i skøn forening med bittesmå sparetips, royalt indhold, børn, voksne, Ugens Lytter, Thomas Blachman og en mærkelig, sjasket lyd.
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70101019" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7ae354a45e20d48224/d2ff570e2de8313c59e448aa9ffc8fa41f73dc8d5e405e16394bea3f19f7c650"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221704</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-pruttejokes-om-tredje-verdenskrig-13332221704</link>
            <title>Pruttejokes om tredje verdenskrig?</title>
            <description>Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard er nervøse for, at et indslag, som Curlingklubben lavede i går, potentielt kan gå over i historien som værende MEGET uheldigt. Vi lavede nemlig et indslag om gaslækager i form af prutter, men det seneste døgns hændelser i dén sag gør, at vi muligvis har lavet den forkerte joke på det forkerte tidspunkt. Vi skal også snakke med ugens lytter, som rangerer alle McDonald's-burgere, og så skal vi sammen med barnet Eigil sætte fokus på at cykle i skole. Hvis ellers Christian ikke krakelerer inden.
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75211291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb4e354a45e20d48334/7471f76b2049815783678306531ca1ba8b449f5dcd60018e62c4ac2c15c7626b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221703</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-pass-basket-lokale-gaslaekager-13332221703</link>
            <title>'Pass basket' lokale gaslækager</title>
            <description>I dag skal vi finde ud af, hvad en pass basket er for noget - det er nemlig et begreb, der dækker over hvilket kendisser, man er villig til at tilgive for nærmest alting. Vi skal finde ud af, hvem der er vi vores pass basket, hvem der er i danskernes, og om Lene Beier kan tillade sig alt her i verden, fordi hun er så dygtig og vidunderlig. Vi lancerer også en intens dækning af diverse danske gaslækager, og der viser sig at være rigtig mange - og så skal vi også forbi det grå Facebook-guld, der har taget et bemærkelsesværdigt skridt ud i virkeligheden hos Pia Kjærsgaard.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56260315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7e1e2096ec3dc6dfb3/af9f71d2e5f83661482b7ca5b7b2b90ceef2edb5735267c074e419406ca3eb1f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221702</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-simspiration-og-kedelige-aftenplaner-13332221702</link>
            <title>Simspiration og kedelige aftenplaner</title>
            <description>Maria er kørt død i at spille Sims, og det kan Christian godt forstå, for han synes, at Maria spiller alt for realistisk - derfor har han nogle gode tips til, hvordan Maria kan genfinde sin Sims-gnist, f.eks. ved at være en vampyr, der lokker folk ned i sin kælder og slår dem ihjel. Vi skal også snakke om vores egne og lytternes aftenplaner, fordi NASA skal brage et rumskib ind i asteroide, hvilket har fået os til at forsøge at lave relatérbart indhold, der tager afsæt i verdensrummet. Dagens program byder også på en chips-og-sodavands-smagning, og så skal vi selvfølgelig have kåret Ugens Lytter!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67509019" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c861e2096ec3dc6e005/dd5d447e87dcd2fa39b9a8ac494de8b2a715ce11e62b285912d8106f2c78d43c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221701</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-p3-georguld-og-temperatur-snak-13332221701</link>
            <title>P3 Georguld og temperatur-snak</title>
            <description>I aften er der P3 Guld, og det er en begivenhed, som Curlingklubben støtter op om redaktionelt - så vi ringer til ugens lytter, musikinteresserede Georg, og afholder P3 Georguld, der ender med en musikpris til et metalband, der ellers har rigeligt med priser i forvejen. Vi skal også snakke om den optimale indetemperatur, nu hvor der mange steder skal skrues ned på 19 grader. Vi laver en undersøgelse, men producerende redaktør Joachim Holmgaard har fiflet med resultaterne for at gøre gennemsnittet nemmere at regne ud. Plus - strik og H.C. Andersen! 
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71635483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c711e2096ec3dc6df62/3094348f7a9c4f0fc7f2becde7ca0b311b99ee788e594f64ced5d3064e7a53ac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221700</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-el-skam-og-politiktoks-13332221700</link>
            <title>El-skam og poliTikToks</title>
            <description>Kan du huske 'samfundssind'? Det ord har fået en ny erstatning, nemlig 'el-skam'. For mens elpriserne stiger og energikrisen rykker nærmere, så kan vi jo alle sammen komme til at synde lidt, og det sætter vi fokus på i dagens program, hvor vi bl. a. skal høre fra Sara, der varmer sit hjem op med sin ovn, fordi hun ikke ved, hvem hun skal ringe til for at få radiatoren til at virke. Vi skal også kigge lidt på de danske politikeres TikToks, for det er noget rod, det de laver derinde. Vi skal også ringe til Christians gode ven, hæderkronet børnevært Jannik Schow, og høre hvornår Christian egentlig må ringe til ham igen, nu hvor Jannik lige er blevet far.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70142491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a28b0de6f2cbbf2706/2d39daf7efb7276a127fca5bf66b7e31bb3f01b3241ee94c7ad934a82778bdae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221699</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-kvinde-tech-og-valgspekulationer-13332221699</link>
            <title>Kvinde-tech og valgspekulationer</title>
            <description>En dansk tech-messe har svært ved at tiltrække det, de kalder for "female energy", og det mener vi, at vi sagtens kan hjælpe dem med. Det viser sig dog, at den dér "female energy" er lidt sværere at tiltrække end som så, og det fører et problem eller to med sig i dækningen. Til gengæld skal vi også snakke om efterårsserier, spekulere over en dato for folketingsvalget og kåre Ugens Lytter, der jo som bekendt er blevet udskudt med en dag som følge af, at vi har utrolig meget respekt for den engelske dronning Elizabeths lig.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64847899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55abdd3faf924a1d717d/04980fb408514d3edcb532ca62b377b8a0b07c8806393c1b4e9ce0ddb6a7f2c6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221698</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-et-royalt-saerafsnit-13332221698</link>
            <title>Et royalt særafsnit</title>
            <description>Dronning Elizabeth skal begraves, og derfor har Curlingklubben valgt at gå i selvsving sammen med DR1 og dække det LIVE i hele dagens program! Første halvdel af programmet handler om heste, men det viser sig, at en betydelig researchfejl har sneget sig ind, og det truer med at vælte hele vores udsendelse. Det skal også handle om slotte, vi skal have en særudgave af det grå Facebook-guld, og så skylder Christian jo et stykke satire om de royale bier...
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78792859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb559ddd3faf924a1d70bb/d734abb4b84a1a528cb80df6a77060b8ce57d2b25a15ca0cd25c552db55895a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221697</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-hodja-fra-pjort-syndromet-13332221697</link>
            <title>Hodja fra Pjort-syndromet</title>
            <description>Maria har et problem. Det mener hun i hvert fald selv. Problemet går ud på, at alting, hun ser eller læser, det synger hun som de første linjer af 'Hodja fra Pjort'-sangen. Christian er ikke sikker på, at det er et rigtigt problem, men det skal ikke afholde ham fra at prøve at hjælpe Maria af med det! Vi skal også høre en eksklusiv optagelse af en bee-keeper, som informerer de britiske bier om dronningens død, og så er det selvfølgelig lille fredag, hvilket er ensbetydende med en løssluppen stemning og en sjaskvåd T-shirt. Og så er producerende redaktør Joachim Holmgaard endelig tilbage, hvilket også betyder, at der kommer redaktionel retning på dit yndlingsprogram igen.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64275355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a18b0de6f2cbbf26f6/6621d5ba3e08b9ac8326e8526e9b74509e383eade522d0e170cdb0d59328208a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221696</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-et-lig-i-lasten-13332221696</link>
            <title>Et lig i lasten</title>
            <description>Det er seks dage siden, at den britiske dronning, Elizabeth, døde i en alder af 96. Siden da har hun været på lidt af en tur. Eller det har hendes lig i hvert fald. Og havde det været 500 gram hakket oksekød, der var blevet transporteret rundt på den måde, så skulle det nok en tur i skraldespanden. Så vi har brug for en ekspert i lig, der kan fortælle, hvordan det kan blive transporteret sådan rundt. Vi runder også lige en ret så omdiskuteret sag, som vi også har dækket skamløst: Søren Pape og hans eksmand, Josue Medina Vasquez. For vi har dækket sagen intenst her i Curlingklubben, og nu er der jo kommet noget af en udvikling i sagen. Vi skal også have en ekspertvurdering om inflationen og energikrisen af vores håndbold/fodboldekspert, nemlig barnet Eigil.  Og så skal vi også opmuntre nogle bagere.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66704347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a0dd3faf924a1d70e1/c7460281876aafbf924099f147b5927b8d8fc645e478b9c8d9a19d9082f2313b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221695</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-engelsk-dialekt-og-konservativ-radio-13332221695</link>
            <title>Engelsk dialekt og konservativ radio</title>
            <description>Vi, i Danmarks Radio, har simpelthen modtaget en latent trussel. Den konservative politiker Morten Thiessen mener nemlig, at DR går for kritisk til Søren Pape, og at der derfor burde skæres yderligere. Det vil vi jo selvfølgelig gerne rette op på! Derfor kommer både Christian og Maria med deres bud på konservative emner til radioen. Vi skal også snakke om nordengelsk dialekt. For Maria er, mere eller mindre ufrivilligt, blevet blandet ind i noget britisk drama. Hun har nemlig fået en besked fra en britisk dame, der siger en hulens masse ord, som hverken Maria eller Christian forstår. Så vi skal hive fat i en englænder, der kan hjælpe. Vi runder også Emmy's røde løber og en videnskabelig undersøgelse om mænd og kvinders humor.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67611547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55aadd3faf924a1d7175/98e3f1dc7b0eb633a0e98abd81b7bdbe9272ee9f07f973c41839d4adbb9e01ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221694</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-en-aegte-j-y-oede-og-ugens-lytter-13332221694</link>
            <title>En ægte j(y)øde og ugens lytter</title>
            <description>Det er mandag, og vi har hevet en vaskeægte klassiker frem fra gemmerne: ugens lytter! Vi skal også snakke lidt om den nye Ringenes Herre-serie, Ringenes Herre: Magtringene (ja, det hedder den rent faktisk på dansk). For Maria er i tvivl: Kan man godt se den, selv om man ikke har set de originale Ringenes Herre-film? Vi skal også snakke om mandefølelser, vores tv-program og en varm kartoffel i dansk politik, nemlig Søren Papes kæreste. For Christian føler sig ramt i sagen om Josue Medina Vasquez. Man skal nemlig ikke lyve om sit ophav som j(y)øde.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86445019" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb5591dd3faf924a1d7030/d0285a111b5e3f5decf7954c0b6a0d20f9420840b01b66a2380b9b81b740891e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221693</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-lille-fredag-13332221693</link>
            <title>Lille fredag</title>
            <description>Vi sender ikke om fredagen mere, så derfor har vi opfundet et spritnyt koncept: lille fredag! For vi skal til vores normale fredagselement, nemlig våd t-shirt konkurrence. Og ja: t'et står for torsdag. Vi skal også snakke med vores faste ekspert, nemlig håndboldeksperten barnet Eigil. Der er også en dame på TikTok, der tydeligvis har misforstået hele konceptet omkring tøj på en kontorarbejdsplads. Så det skal vi lige have styr på for hende. Vi runder også lige bollemusik. Simpelthen.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72686107" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558ddd3faf924a1d7002/6b006e4e4430cab882f1e37207618ff26bce3c0c2e8fe01aeb356d591a00a670"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221692</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-endelig-tilbage-i-radioen-13332221692</link>
            <title>Endelig tilbage i radioen!</title>
            <description>Vi er tilbage! Efter fem måneder væk fra mikrofonen er vi endelig tilbage i din radio og foretrukne podcastapp (som selvfølgelig er DR Lyd). Vi går i sparemode og spiller gratis musik hele den første time. For DR har fyret en masse af vores kollegaer, og for at det ikke skal ske igen, afspiller vi KUN gratis musik. I hvert fald kun lige den første time, for musikchefen skrev en lettere indigneret mail til os under udsendelsen. Vi skal også til et lille hørespil. For DR åbner en afdeling i Australien, og derfor skal vi høre, hvordan en almindelig dag i DR Australien kan komme til at lyde. Vi skal også have fat i nogle hængepartier, House of The Dragon og det kommende valg.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84738907" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb559d8b0de6f2cbbf26c2/4e9cf6b5ece43ff46ebad85c767a8282acaa80ca3a4ff8810333f41ba11e4c91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221691</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-17-sidste-afsnit-13332221691</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 17 - Sidste afsnit</title>
            <description>Det sidste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast i denne omgang. Vi sidder endnu engang i Bangkok, hvor det er regnsæson - og det kan høres! Vi har netop besøgt øerne Koh Samui og Koh Phangan, hvor vi har boet på technohotel og sejlet i banana boat med nogle spaniere. Vi har set ekstremt slow-tv i form af kuffert-fjernsyn i lufthavnen uden vægge. Vi har været til et meget pludseligt fullmoon party med selvlysende kropsmaling, buckets og en aften som facere. Og så kan vi selvfølgelig ikke komme uden om at tale om pingpong-show og sige undskyld til Motel X i Randers - ikke at der er en sammenhæng mellem de to ting!
Til sidst vil vi gerne sige tusind tak! Tak til dem der meldte ind med både feedback og opmuntrende beskeder undervejs. Og tusind, tusind tak fordi så mange af jer har lyttet med til vores lille ekstra-podcast i de sidste fire vanvittige måneder, hvor vi har været væk fra radioen. Det betyder virkelig meget for os.
Curlingklubben er tilbage i din radio 6. september (sådan cirka!)</description>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="113967451" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55aa8b0de6f2cbbf2763/9c090e5575d88c0d12d520fab366c29aa55ded9542d31ea3323f734d0478f2ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221690</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-16-one-more-night-in-bangkok-13332221690</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 16 - One (More) Night in Bangkok</title>
            <description>VI HÅBER, I HAR HAFT EN DEJLIG SOMMER! Men nu er sommerferien slut, og vi er endnu engang draget til Thailand for at lave det sidste til vores tv-program om backpacking. Fra et hotelværelse i Bangkok samler vi op på sommeren, der er gået. Maria har været på all-inclusive i Grækenland og en (fin) tur på Roskilde Festival. Christian har været på Bornholm, fordi han arbejder i mediebranchen - og han har taget en lille gave med hjem. Og så skal vi selvfølgelig også til den mere rejse-agtige del af podcasten, der involverer en forfærdelig flyvetur, en ekstremt ærgerlig episode med en thailandsk tjener med Michael Monet-energi, et besøg i en af Bangkoks højeste bygninger og en diskussion om, hvorvidt vi skal ind og se pingpong-show. 
Næste afsnit af Curlingklubbens rejsepodcast udkommer 23. august.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102731995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb5593dd3faf924a1d7048/0b072fe949693a7b17d588ca7f45620aab96c7fbe5ad20e2b51719b758c77430"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221689</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-15-phuket-13332221689</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 15 - Phuket</title>
            <description>Denne gang er vi i Phuket, hvor alt kan lade sig gøre hvis du er turist. Det er også stedet hvor den tårnhøje elevatormusik regerer, og hvor personalet på vores hotel opfører sig som om, at de var spøgelser fanget mellem Himmel og Helvede. Vi skal også tale om Marias skøge-skuldre, et besøg hos Thai-ger King, smukke strande og sexarbejde. Alt i alt et potent afsnit, og det er måske meget passende, for det er altså SIDSTE udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast... indtil august, hvor vi flyver til Thailand igen. Hav en dejlig sommerferie, pas på jer selv - og husk at se et af de 60 tv-programmer, som udkommer med os inden så længe - og anbefal det til alle du kender! Og så kommer der et nyt afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast engang i august, inden vi er tilbage i din radio i september. Møs fra M &amp; C.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:28:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="127663579" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a98b0de6f2cbbf275e/b28bc9cb57bcb62748a5a8b10df42f98b34bdbf7fbbac382ede0385dfbcbce5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221688</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-14-chiang-mai-13332221688</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 14 - Chiang Mai</title>
            <description>Vi har boet i den største by i det nordvestlige Thailand, hvor vi har stiftet bekendtskab med thaiboksning, fodret munken (som man siger) og givet den som superturister på scooter. Så har vi været så længe afsted, at vi er begyndt at tale dårligt engelsk og have et problem med mængden af ris i Thailand. Chiang Mai er også epicenteret for alle vores ulykker; Maria har nemlig fået en rigtig akavet massage, vores kameramand Malthe har brækket sin hånd og så har Christian lavet en reportage fra den nat Thailand prøvede at myrde ham. Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer 1. juli.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:33:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="135005851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558cdd3faf924a1d6ffa/7bddec9e1dbc77e9a318af863631b372982c37926737e5f87c9af1fdcc58440a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221687</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-13-bangkok-13332221687</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 13 - Bangkok</title>
            <description>Vi har brugt adskillige dage i Thailands hovedstad Bangkok, så vi skal have samlet op på vores oplevelser og erfaringer. Vi skal blandt andet vende det faktum, at der ikke findes skraldespande i Thailand, hvordan man bliver behandlet når man er superhvid - og så går der (desværre) pølsesnak i den efter ca. 30 minutter. Nøgleordene er toiletnissen, Bristol-skalaen, thailandske toiletvaner og et japansk toilet. Vi har også besøgt et hostel og et par ekstremt beskidte rumænske fødder, ædt insekter fra ønskebrønden og kørt i tuktuk. Og så tager vi jer en tur bag kulissen på udgivelsen af vores sang "Vi ka' godt li' bajer", som vi åbenbart har udgivet i samarbejde med Universal Music - og som ingen ringere end Musikchefen på P3 har anmeldt.
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer 28. juni.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:30:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="130184731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558d8b0de6f2cbbf263d/bd3710ad3a9229cef04ac9d93fcd834d227091f2acba8ae7e268912532eab4fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221686</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-12-thailand-13332221686</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 12 - Thailand</title>
            <description>Efter ekstremt mange udfordringer får du hermed første afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast. Er det forsinket? Muligvis. Men hverken forsvundne kufferter, stramme produktionsplaner eller det man i Thailand kalder internet kunne stoppe dette afsnit i at udkomme. God fornøjelse! 
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer, når de thailandske internetguder vil det...</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102381211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55978b0de6f2cbbf267c/97fb2eb252b0fdcb30e206474c93cbb99b7f8d6123d82a411785198253fdab0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221682</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-11-turen-gaar-til-thailand-om-lidt-13332221682</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 11 - Turen går til Thailand... om lidt!</title>
            <description>BUM! Så var der altså lige et lille mellemafsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast. Om lidt går turen nemlig til Thailand i 14 dage, hvor vi skal opleve, hvordan en helt klassisk sabbatårs-tur til Asien foregår, mens to enormt flotte mænd filmer det. Men hvad skal vi pakke? Hvordan smager thai rom? Og risikerer vi, at Christian ligner en sexturist i det sekund, han sætter fødderne på jorden i lufthavnen i Bangkok? Det og meget mere får du muligvis svaret på ved at lytte til dette afsnit. Eller også gør du ikke. Uh, sikke et tease!

Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer (forhåbentligt) d. 17. juni.

(Et lille tip herfra, da jeg simpelthen skal være ærlig og indrømme, at produktionsplanen rætti nemt kan skride: Overvej at abonnere på podcasten, hvis du ikke allerede gør det. Så får du afsnittene, når de kommer. Hvis du ikke ved hvordan man gør, så spørg dit barnebarn. Møs fra Christian)</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66872539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558fdd3faf924a1d701a/8385ab3241d8f5b87df1f52aa76a41727d0239686d51ce9cc2891aed9c15be69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221679</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-10-er-vi-kommet-til-at-lave-en-reklame-musikvideo-probably-13332221679</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 10 - Er vi kommet til at lave en reklame-musikvideo? Probably!</title>
            <description>Du skal til at lytte til en rigtig DR-tung udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast. Vi skal nemlig have en reportage/HR-analyse fra DR's sommerfest - for hvor meget kan man wrestle med sine kollegaer? Vi skal også en tur forbi DR's interne sikkerhedsregler, som har sendt os ud til de gode DANSKE rockere på Amager. Derudover har vi modtaget nedslående nyt fra chefen på vores tv-produktion i forbindelse med den musikvideo, som Fede Finn &amp; Funny Boyz har produceret for os... for er det måske mere en reklame end en musikvideo? Og så er det ved at være slut med vores tv-optagelser i Danmark, for når vi har varmet op for Kandis på Sindal Marked lige om lidt, så går turen til Thailand. Hvordan koncerten går lover vi at fortælle, når vi er landet i Thailand i starten af juni.

Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 3. juni (og er en lille optakt til Thailands-turen).</description>
            <pubDate>Tue, 24 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="92623771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a78b0de6f2cbbf2746/20fc4877225f729f7bba1aa84275307ad7271c7fa978c2a6bd5b356048eff9b1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221678</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-9-aarhus-igen-13332221678</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 9 - Aarhus (igen)</title>
            <description>Vi sidder endnu engang på et hotelværelse i Smilets By, fordi vi er på tv-optagelser rundt om i Danmark. Og der er sket en del siden sidste afsnit - eller der er i hvert fald blevet sunget og danset meget. Vi har også brugt en dag sammen ingen ringere end Richard Ragnvald og indspillet en musikvideo sammen med forsangeren i Fede Finn &amp; Funny Boyz, som meget meget overraskende hedder... Lennart. Og så er det også i dette afsnit, at vi for første gang kan give en smagsprøve på den sang, som vi har lavet i forbindelse med det kommende tv-program. Og det skal vi virkelig beklage på forhånd.
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 24. maj.</description>
            <pubDate>Fri, 20 May 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="105333787" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb559fdd3faf924a1d70ca/b775ea6b156461e37ebfeb94958ccb55073b0e77a55a2be2ddc756403d0cf10e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221677</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-8-aarhus-13332221677</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 8 - Aarhus</title>
            <description>I forbindelse med vores tv-optagelser til det kommende DR2-program "Fantino og Bonde på Dansktoppen" har vi optaget dette afsnit fra et hotelværelse i SMILETS BY - go'e gamle Aarhus! Vi har fået fro-yo for første gang i årevis hos den (måske) sidste forhandler i Danmark, som også var den første (det er Christian og hans teori om Action-Pierre meget uenige i). Så er vi også blevet stylet af dansktop-legenden, Chris Hart, og i den forbindelse skal vi en tur bag kulisserne på tv-programmet, for hvordan finder man tøj på tv? Jamen det er i virkeligheden en dame, som hedder Kirsten. "Hvad med den relatérbare føljeton fra sidste afsnit om tv-værters problemer med forstoppelse!?" Bare rolig! Det er der styr på. Eller det er der ikke endnu, men det kommer der forhåbentligt, efter vi har været i studiet med trommeslageren fra Kandis. Men vi har lagt en plan!
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 20. maj.</description>
            <pubDate>Tue, 17 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:06:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="95230747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb5596dd3faf924a1d7062/e199cdd4f4d6694d94ee06fa265f72d9f78e30e7ea78c797190c50d69956f73d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221676</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-7-horsens-eller-hoarsens-13332221676</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 7 - Horsens eller Hoarsens</title>
            <description>Vi ville ønske, at vi kunne forklare dig præcis, hvad dette afsnit handler om - men det er svært, for vi kommer (for) vidt omkring. Afsnittet er optaget på et hotelværelse i Horsens, fordi vi er ved at lave et tv-program, der hedder "Fantino og Bonde på Dansktoppen" for DR2, som handler om dansktop-musik. P.t. sidder jeg hjemme hos trommeslageren fra Kandis og skriver dét her, mens Maria er ved at indspille en sang i kælderen... og deres hunde hyler højlydt, så det er svært at fokusere. Så sæt afsnittet på og se hvad der sker!
Vi lyttes ved, fars små pomfritter.
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 17. maj og er optaget i Aarhus.</description>
            <pubDate>Fri, 13 May 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:06:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="96123547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a68b0de6f2cbbf273b/80addcf52e300b8b0faa7ce872deed9670f299ceb0b756fbe2b2c7e61f0d2b86"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221675</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-6-fantino-og-bonde-paa-dansktoppen-13332221675</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 6 - Fantino og Bonde på dansktoppen</title>
            <description>Ja, vi kører nummererede titler på afsnittene igen, fordi Christians lillesøster brokkede sig over, at han havde glemt det. Vi er tilbage i Danmark, fordi vi skal lave et tv-program med DR2, som handler om dansktop-musik. Derfor har vi mødt Kandis(!!!), forsøgt at lære at jodle, været på kræmmermarked og så har Christian for første gang lagt sig i selen for at fejre Marias fødselsdag. Og så skal vi åbenbart selv skrive og indspille et nummer, som vi skal optræde med - og det er meget angstprovokerende.
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 13. maj.</description>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99562267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb5588dd3faf924a1d6fde/f7d7df1271f913316d873612495b5a7440a107dbb95a98f3c91ffb792c3427da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221673</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-5-sidste-afsnit-fra-faeroeerne-13332221673</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 5 - Sidste afsnit fra Færøerne!</title>
            <description>Sidste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast... fra Færøerne er klar til dig! Om lidt går turen nemlig tilbage til Danmark, hvor vi skal lave noget andet fjernsyn. Det betyder, at vi skal have samlet op på vores tur til Færøerne og have vendt vigtige ting som vejret og pomfritter. Vi skal åbenbart også tale rigtig meget om arbejdsforhold på sådan en tur, og om den (overraskende) usikre fremtid for denne podcast i maj måned. Det skyldes (formentlig) at vi kort inden optagelsen af denne podcast indtog en søpapegøje, som havde fået stoppet numsen fuld af kage, og Maria derfor har galopperende kvalme, og Christian har rasende meget feber. Det vender vi naturligvis også. Vi håber I vil bære over med os.

Curlingklubben på Færøerne kan forhåbentligt ses på DRTV i slutningen af juni - og bare rolig; rejsepodcasten fortsætter! Næste afsnit udkommer d. 10. maj.</description>
            <pubDate>Tue, 03 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="87998491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558b8b0de6f2cbbf2634/035d356999d69186de6e0acbfed291725764e0de18941179c5486dca8e76c66a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221672</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-4-faarepoelser-og-hotelrengoering-13332221672</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 4 - Fårepølser og hotelrengøring</title>
            <description>Næstsidste afsnit fra Færøerne er klar. I dette afsnit kommer vi rigtig bagom TV-kulisserne, for når du i TV kommer til at se os hyrde får i de Færøske fjelde, er det kun, hvis du har lyttet til dette afsnit, at du har det fulde billede af, hvad der egentligt fåregik denne skæbnesvangre dag. Maria har også pakket enormt dårligt, vi har været en tur med Karsten Ree-taxa, og så vender vi også hvor meget vandmelon, man egentligt kan tage i en morgenmadsbuffet.
Næste udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 03.05.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:16:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="109758043" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a08b0de6f2cbbf26e3/69dc58fdaf5021eb89883de99b8c882d9bd51de434da1c851bf2b2673d015d61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221671</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-3-lokal-mad-surfing-og-karaoke-i-thorshavn-13332221671</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 3 - Lokal mad, surfing og karaoke i Thorshavn</title>
            <description>Så er der nyt fra rejsebloggen! Vi har været på tur med Færøernes Claus Meyer og fået 50 shades of torsk, ude at surfe(!) og så har Christian betalt 550 kr. for 10 shots, som endte i noget af en aften. Nå, ja - og så er Færøerne stadig latterligt flot. Kom med på tur, fars små rejsepomfritter!
Næste udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 29.04.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82159579" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a2dd3faf924a1d70f9/8975790a498b991aa3b8ef6af24d9fe72fb370f0a03c1dfd6ade39b578f8422f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221670</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-2-faeoeerst-impressions-13332221670</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 2 - Fæøerst impressions</title>
            <description>SÅ ER REJSEPODCASTEN FOR ALVOR I GANG! Vi er nemlig på Færøerne, hvor vi optager tv (som kan ses til juni på DRTV #tværmediellehenvisninger). Efter to døgn heroppe skal vi naturligvis have samlet op på vores førstehåndsindtryk af landet, snakke om den lokale skik "dørsnaps", som har en lille indflydelse på dette afsnit, tælle Marias underbukser, prøvesmage færøske sodavand og meget mere.
Næste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast udkommer d. 26.04.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81809947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558f8b0de6f2cbbf2651/a9efb20cd708ef9d5fef172527aa7390e81ea5f6535f96ada59780d54359145b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221669</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-curlingklubbens-rejsepodcast-1-faeroeerne-13332221669</link>
            <title>Curlingklubbens Rejsepodcast 1 - Færøerne</title>
            <description>Vi holder pause fra radioen indtil september, fordi vi skal rejse rundt og lave en masse tv, som en del af DR's store digitaliseringsplan - MEN vi har besluttet at lave en rejsepodcast undervejs. Det her er simpelthen premieren på første afsnit, og du er inviteret med... eller det er du, hvis du lytter til afsnittet.
I dette afsnit forsøger vi at forklare, hvad vores rejsepodcast er, og så forventningsafstemmer vi, inden turen går til Færøerne lige om lidt. Vi ringer til Far-Jørn, som lå soldat på Færøerne fra '68-'69 og derfor er ekspert i Færøerne. Desuden er Maria ekstremt begejstret for uld, og så prøver vi også at finde ud af, hvordan det bliver at rejse sammen.
Næste afsnit udkommer d. 22/4 og kommer til jer direkte fra Færøerne.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76957723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a58b0de6f2cbbf2730/46dfd40e3c78360d8d187163aa94d8da1fde30c4b4ce5768ee17fcc8d3b69f64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221668</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-saa-der-sommerferie-13332221668</link>
            <title>SÅ' DER SOMMERFERIE</title>
            <description>Så er det allersidste program skudt i kassen! I hvert fald i denne her omgang, for vi skal jo ud og rejse en hel masse og er først tilbage i din radio engang til august. Men inden da skal vi jo lige lave en sidste omgang "classic" Curlingklubben! Vi skal have nogle gode rejsetips fra jer lyttere, og så skal vi også lige sige farvel til radiofar aka producerende redaktør Joachim Holmgaard, og hans nye familie. Så vi ses, og husk at abonnere på os, så I kan følge rejsen, når vi skal til Thailand, Færøerne og Danmark!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88146523" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558bdd3faf924a1d6fee/ffc520131f0fa97c8df2d057a1543d9cbb89145bc755c1e6a570dcf5039e7d1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221667</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-adieu-til-hele-danmarks-wozzy-13332221667</link>
            <title>Adieu til hele Danmarks Wozzy</title>
            <description>Det er en sorgens dag for hele Danmark. For det er Caroline Wozniacki aka Wozzys sidste kamp nogensinde. Det må vi, som de danskere vi er, markere. Så vi vil sende hende rigtig godt afsted med en hulens masse hilsener fra jer lyttere! Vi skal også en tur til Spanien. Eller, det skal en masse af jer lyttere i hvert fald! Og det er der en helt særlig grund til: nemlig en Thomas Helmig-koncert. For han skal åbenbart spille i Malaga. Vi skal også lige runde vores påskefejring. For vi kan efterhånden ikke se skoven for bare træer. Ja det er lidt forvirrende. Men vi forsøger!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76505563" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a58b0de6f2cbbf2728/92b048be3ac8a5653497005fecd999d49e87b15d90aaa37d1b3d5e98afcdb5a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221666</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-tillykke-joachim-13332221666</link>
            <title>TILLYKKE JOACHIM</title>
            <description>Producerende redaktør Joachim Holmgaard har fødselsdag i dag! Men han er her ikke lige nu, fordi far er sammen med sin nye radiofamilie. Men det skal ikke stoppe os fra at markere dagen! Så vi giver en hulens masse T-shirts væk. Vi finder også ugens lytter, da det jo er mandag. Men denne uge ugens lytter skal have et ekstra stort ansvar, for vi er jo lidt væk fra din radio fra på onsdag og fem måneder frem. Så ugens lytter forbliver ugens lytter i de næste fem måneder. Vi skal også vurdere Grammy-outfits live i radioen. Tell it, don't show it, som man ikke rigtig siger i radiofagtermer, men det gør vi.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74535643" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a48b0de6f2cbbf271f/e77b00537dd3bef02d85be4bd33e7c3e031673071cf07c8fc045c5f7332ed720"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221665</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-aprilsnar-13332221665</link>
            <title>Aprilsnar!!!!!</title>
            <description>Det er 1. april, og Curlingklubben ER jo et stolt aprilsnar-program, der kun har haft én alvorlig aprilsnar-fejltagelse bag sig. Derfor er vi overhovedet ikke bange for at prøve igen, for hver gang man fejler, lærer man også noget nyt. Vi præsenterer dig både for Curlingklubbens aprilsnar og Curlingklubbens majkat på forhånd, og så skal vi høre lytternes aprilsnarre i et trygt, deklareret forum. Vi har også endelig fået overstået Sparts, så vi ringer til lytteren Fillip, og så er det fredag, hvilket jo er lig med en DRIVvåd 'våd T-shirt'-konkurrence, men selvfølgelig på en familievenlig måde.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69093019" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a3dd3faf924a1d7128/3b5a0f83831bce62e9d86ceb396a00c18f614d91477f2ec4fd37b1ecc1367d29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221664</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-hvor-mange-boern-er-nok-boern-13332221664</link>
            <title>Hvor mange børn er nok børn?</title>
            <description>Vi har lige læst om en skuespiller, som skal have sit barn nummer 8 - og det vækker en følelse inden i os af, at otte er FOR mange børn. Men det aner vi jo ikke noget om, for vi har slet ikke børn, og derfor hører vi lytterne, om de er tilfredse med deres antal af børn. Lytteren Sebastian har sendt en mail om, at Christians gamle corona-joke faktisk er blevet sjov nu, og derfor kører vi den (forhåbentlig) sidste om gang 'Ældet med ynde?' Vi skal også snakke om butterdejspizza med producerende redaktør Joachim Holmgaard og grave efter gråt Facebook-guld, og så har Henrik Qvortrup kone sendt en mail til Christian for at fortælle ham om tissekoner.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70419547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a38b0de6f2cbbf270f/0c5790e01c48d98142036f2193febd90f790bb38759210e991ef31f3aad64a29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221663</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-a-mennesker-og-en-snak-om-vejret-13332221663</link>
            <title>A-mennesker og en snak om vejret</title>
            <description>Vi forstår ikke helt A-mennesker. Og specielt ikke A-mennesker, der frivilligt står op kl. alt for tidligt. Så vi har brug for at høre fra en lytter, der rent faktisk gør det frivilligt. Vi skal også til noget, som alle danskere konstant har en mening om: vejret! Nogle synes, vejret er for dårligt, andre synes, det er fint nok, og nogle er pisse ligeglade. Men vi SKAL diskutere det, fordi Danmark. Vi giver også et lille sneakpeak på de rejsepodcasts, som vi skal sende, mens vi laver en masse tv og derfor ikke er i din radio. Hint: Det handler om os. Og om at rejse. Bum. 
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72054811" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb5586dd3faf924a1d6fd6/4ca99e1dac931f7241372f6016784bb2652ed4a86e18e02635eb1d559cbca00a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221662</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-danskerpizza-og-ice-age-mania-13332221662</link>
            <title>Danskerpizza og Ice Age-mania</title>
            <description>Selv om vi er i fuldtal i radioen, så mangler vi stadig det journalistiske fyrtårn aka producerende redaktør Joachim Holmgaard. Men selv om han laver en masse mellemlederagtige ting, så har han stadig tid til at kæmpe en kamp for noget, som han elsker: pizza! Han er nemlig gået i krig med Bilka om en helt speciel pizza! Det fik os til at tænke på, hvilke fremragende pizzaer I lyttere plejer at lave! Vi laver også en gennemgang af alle seks Ice Age-film. Og nu sidder du sikkert og tænker "ikke en skid at der er seks Ice Age-film" men jo! Vi får en lytter til at lave en gennemgang af samtlige film, for vi har ikke lige fået dem set. Og så snakker vi om en vaskeægte superstjerne, der åbenbart også KOMMER FRA DANMARK!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 20:30:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84997531" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb558bdd3faf924a1d6ff2/ec4213633fd45acf2c6a928aa410162333a746257e89fa27e4975eda761f6a78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221661</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-moerke-lege-land-13332221661</link>
            <title>Mørke-lege-land</title>
            <description>Det er mandag, og vi er tilbage i din radio! Vi forsøger at overtale Rihanna til at komme til Danmark for at føde sit barn. Brasilianerne har forsøgt sig med det, så nu vil vi også lige lægge billet ind. For Danmark! Vi skal også snakke om true crime til børn. Du tænker sikkert "hva' faen snakker I om?", men der er en mening med galskaben! For Christian har været til værtsdag sammen med alle de andre værter på P3, og her fik han at vide, at true crime til børn bliver det næste. Så det skal vi da forsøge os med. Vi snakker også med ugens lytter, der har en holdning til påske. Eller det forsøger Maria i hvert fald at få hende til at have.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74301211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a3dd3faf924a1d7106/be966d889619bf1847fe82643dd0858798f753ad9e4ee704065362d071f35493"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221659</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-hele-danmarks-metoo-redaktion-13332221659</link>
            <title>Hele Danmarks MeToo-redaktion</title>
            <description>Selv om TV 2 har haft et år propfyldt med MeToo-sager, så viser det sig, at det på indtjenings- og seerfronten er gået bedre end nogensinde før. Det har fået os til at tænke på, om MeToo i virkeligheden er den hemmelige ingrediens bag succes, så det er vi nødt til at teste af. Vi skal også fejre DANSKEREN Andreas Mogensen, fordi han skal ud i rummet igen, og vi skal høre om Marias første oplevelse med at være til syn med sin bil. Vi har også prøvet at lave en formel, der forklarer, hvorfor noget reality-tv fungerer, og andet ikke gør, og Christian anmelder sin Nintendo Switch, som han lige har købt.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73258075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a28b0de6f2cbbf2704/294c6fba357d102ff49a12c9138e57dfbdd343d2650d148e7f8f2de536461dca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221658</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-skal-du-munkes-13332221658</link>
            <title>Skal du munkes?</title>
            <description>En skole i Taulov har store problemer med, at en gruppe elever "munker" hinanden, altså de stikker fingre op i numsen på hinanden. Det er selvfølgelig ikke et emne, som ungdommens radioprogram kan lade ligge, og derfor sætter vi fokus på munkning med både personligt indhold, lytterinvolvering og et historisk kig tilbage i tiden. Vi skal også snakke om, hvad der egentlig blev af poker (og i den forbindelse det transportable pokersæt, som Christian fik af Maria i fødselsdagsgave), og så skal vi have en vigtig diskussion: Er Tobias Rahim og Andreas Odbjerg blevet FOR store?
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71296795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a2dd3faf924a1d70fa/84c21aa967df0a37576dd39162ca156b65ce73996d28ef28c4046602987a3e29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221657</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-trivsel-saeler-og-paaskekalender-13332221657</link>
            <title>Trivsel, sæler og påskekalender</title>
            <description>Synes du, trivselsmålinger er vigtige? Er du helt tosset med rødspætter? Synes du også, at det er en god idé at lave påskekalender? Deltager du i sparts? Vil du høre, hvad Christian lavede i sin weekend? Hvis du kan svare 'ja' til bare ét af disse spørgsmål, så tør vi godt garantere, at du som bruger kan spejle dig i dagens udgave af Curlingklubben. For Curlingklubben laver nemlig dialogmøde på baggrund af resultaterne af P3's seneste trivselsmåling, Filip opdaterer os på sit sparts-eventyr, vi laver påskeindhold og et helt særligt indslag for den del af målgruppen, der er glade for rødspætter.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69308443" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a1dd3faf924a1d70f0/a8b35276baec0a3a3c168d5cbf601121100a9ca8e20308167d05ffdfa82a2862"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221656</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-1-3-curlingklubben-13332221656</link>
            <title>1/3 Curlingklubben</title>
            <description>Det her bliver interessant. Joachim er her ikke i dag, og Maria meldte sig syg i morges. Så det er kun Christian, der her i dag. Og det er interessant. Vi skal lave noget, der efterhånden er tradition, når Christian sender alene. Nemlig ønskeradio! Vi snakker med Annabel, der er ret så begejstret for frossen mango, og hun er åbenbart ikke den eneste, der er tosset med frossen frugt. Vi skal også høre vores lytter Thomas' anden påskesang, som han har skrevet til os. For det er jo snart påske! Og så snakker Christian med sin far. Jeps. 
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72832987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a18b0de6f2cbbf26ef/d99502a1d5d8270e1b14e85046bfe3e026a09acdc6c06e5d1e298d63c8189b89"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221655</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-st-patrick-s-day-paa-bagkant-13332221655</link>
            <title>St. Patrick's Day på bagkant</title>
            <description>I går var det St. Patrick's Day, og det har vi måske egentlig ikke prioriteret højt nok redaktionelt. Men så er det godt, at det er fredag i dag, og derfor kan vi med stolthed i stemmen præsentere Curlingklubbens St. Patrick's Day-dækning med én dags forsinkelse. Vi skal også finde ud af, hvem fra Curlingklubben, der går mest lesbisk (og dermed moderne) klædt, høre historier fra TV MidtVest, og så får I the origin story bag, hvorfor "Se Venedig og Dø" er vores fredagssang.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65162395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb559e8b0de6f2cbbf26d5/aad7b3d6bc22eaa160f295e5e0ff694e42d5ab64c9719aafa304cfc298b0c12d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221654</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-overvejelser-om-grundlovsdag-13332221654</link>
            <title>Overvejelser om grundlovsdag</title>
            <description>Bag dén ufatteligt lokkende programtitel gemmer der sig som sædvanligt et program sprængfyldt med public service - i dag skal det handle om, at Maria har fundet ud af, at hun egentlig godt kan forstå, hvorfor grundlovsdag er d. 5. juni, altså ud fra et rent følelsesmæssigt perspektiv. Og det er jo utroligt interessant at dykke ned i. Christian er også på udkig efter en god gave til sin dungeon master, og der har lytterne heldigvis en masse gode forslag. Vi skal også have fordelt de redaktionelle roller på programmet, og så skal vi lære at kontakte Curlingklubbens håndboldekspert, barnet Eigil, på en ny måde som følge af en hændelse på en trampolin.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78742747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb55a0dd3faf924a1d70e0/dcbc646607e54ac475767380afab237f3abb74389f0b74e4faf5fcae9cbd76bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221653</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/curlingklubben-paaske-er-hjerternes-fest-13332221653</link>
            <title>Påske er hjerternes fest</title>
            <description>Nu skal vi rigtig i påskestemning! For DR går all-in på påske, når de lancerer en påskekalender på DRTV. Det er otte afsnit, der skal sendes alle dage i påsken, og skal derigennem skabe en ny tradition for påsken. Og det er en tradition vi gerne vil støtte op om! Derfor får I et rigtig hyggeligt og klassisk påskeeventyr: Hjem til Påske. Vi snakker også med nogle børn om, hvorvidt de har lyst til at starte med at ryge, og om de tænker på at begynde på det i fremtiden. Vi får også lige rundet nyheden om en ny coronavariant! Jeps, vi skal, efter al den krig og rædsel der fylder så meget, tilbage til noget, der mest af alt føles af en krammer fra en gammel ven: endnu en omgang corona!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 19:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76193947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61bb559b8b0de6f2cbbf26ad/1fda9f9dd006625bd2f3ca562c85f0dacd051b8d12bbf7697cfd2af9b15bfdba"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
