<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Curlingklubben</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        <description>Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/p3-med-christian-og-maria/image.jpg</url>
            <title>Curlingklubben</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben-1846094380000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396550</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/grillspecial-13332396550</link>
            <title>Grillspecial</title>
            <description>Sommerens sidste afsnit af Curlingklubben foregår hjemme på Christians terasse. Maria er nemlig lidt fornærmet over, at Christian aldrig har grillet for Curlingklubben-redaktionen på sin grill, og det skal der gøres noget ved. Der skal grilles alt fra burgere til croissanter i en hæsblæsende grillchallenge, vi skal snakke om grill-grej, diskutere gas vs. kul, finde ud af hvor sort en grillpølse skal være, og så skal vi finde sommerens drink. Hav en god sommer!</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:31:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="131564251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb91843b9cc1598d854/21b8df1eefe1baab25a89be8d1af516594df3b2505e06140c918386edb8bf613"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396548</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/rejsespecial-del-2-13332396548</link>
            <title>Rejsespecial, del 2</title>
            <description>Vi fortsætter Curlingklubbens store rejseguide, hvor vi slavisk gennemgår alle de lande, vi kommer i tanke om, at man kan holde ferie i. I dag skal vi finde en restaurant i Luxembourg, hvor Christian fik nogle rigtig gode pomfritter, have en lang diskussion om hestehuller og baderåd, høre producerende redaktør Joachim Holmgaards anekdote om Schweiz som vi ikke er sikre på siger specielt meget om Schweiz, og så får vi også set på, om Ukraine er et smart sted at tage på ferie endnu.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78804955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0ff77905a0bdd0954d/11c01dbc6b276f75704164723fa882310ea1cf7c476ab283f0d05cdbc649f0a5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396546</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/rejsespecial-del-1-13332396546</link>
            <title>Rejsespecial, del 1</title>
            <description>Sommerferien nærmer sig, og verden byder jo på et væld af destinationer, man kan rejse til. Derfor har vi valgt at lave en form for guide til alle de destinationer, vi kan komme i tanker om! Der er både plads til personlige anekdoter, og måske også en mere ubekræftet påstand eller to. I første afsnit skal vi høre om en feriedestination som Maria har besøgt 10 år i træk, Christians ferie med sin bedste ven og hans far, og producerende redaktør Joachim Holmgaard giver spændende turisttips til Tyskland.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76403035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb41843b9cc1598d82a/3eb55a747230ed47d69acfe619f814ec8e073500a58fb5264e972b80e96cffeb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396544</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/sloganservice-13332396544</link>
            <title>Sloganservice!</title>
            <description>It's the most wonderful time of the year - den nyeste årgang studenter er på vej ud på gaderne, og der skal køres i vogn. Derfor skal der også stå noget sejt på studenterbannerne, men i visse klasser er opfindsomheden bare ikke altid i top - og derfor yder Curlingklubben selvfølgelig vores sloganservice til landets studenter! Vi skal hjælper alt fra EUX til HTX og udstyrer Alfred, Gaia, Else og Alberte med et væld af kække slogans, der som altid er enormt svingende i kvalitet. Lyt med og find inspiration til din egen klasses slogan - der er MASSER af slogans, der ikke blev brugt!</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114082075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ccbf77905a0bdd0930d/823fd115d7c9543e42494f410b321188ea67f12bfedb74dbec32b2015fa98b6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396542</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/et-barn-i-en-bil-og-svaer-kaffe-13332396542</link>
            <title>Et barn i en bil og svær kaffe</title>
            <description>Et af vores yndlingsbørn, barnet Eigil, har sendt Christian en SMS om, at han har fået en ny bil. Det kan godt undre os lidt, når nu Eigil kun er 10 år, så vi ringer til ham og finder ud af, hvad der er op og ned - og hvad reglerne nu lige er for at køre i en Volvo stationcar på privat vej, selv om man er et barn. Maria havde egentlig tænkt, at hun gerne ville tage til Paris for at se OL næste år, men den plan var ekstremt meget sværere at eksekvere end håbet, så vi hører en status, og det ser ikke lovende ud. Christian og Maria skal i indiemusiker-sejheds-bootcamp, vi skal finde ud af om der er en sværhedsgrad for kaffe, og så skal vi læse en pressemeddelelse fra Cirkus Arena, som er skrevet, mens Cirkus Arena har haft enormt mange møder og måske kun fået en tebolle til morgenmad.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82201051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d031843b9cc1598da1d/04d6e1faed3ee8c8f8e492f21f07599452e99a61f0c885c6eff78e78ec113c78"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396540</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/australske-livreddere-og-en-fraek-massagestol-13332396540</link>
            <title>Australske livreddere og en fræk massagestol</title>
            <description>En mand, der hedder John Mogensen (ikke DEN John Mogensen), har fået verdens bedste idé - der mangler nemlig livreddere i Danmark, så derfor vil John fragte en masse australske livreddere op til de nordsjællandske strande.
Australske livreddere er som bekendt enormt attraktive, og derfor har Curlingklubben lavet en badeguide til dig, der gerne vil i kontakt med en smuk australsk livredder uden at sætte dit eget liv på spil. Vi skal også snakke om, at Christian er blevet fyldt af en underlig skam efter at have brugt en massagestol, vi skal nå at lave en majkat, finde ud af hvad Fætter DR skal lave i sommerferien, og så skal vi finde ud af, hvad vi ville tage med hjem fra gaden.</description>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88151131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb8f77905a0bdd09245/70049c4886cce30d8b5deb511f082e1a2df4c54a947238c6cbd7996d5f8d8ebd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396538</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/karamelkast-og-doed-13332396538</link>
            <title>Karamelkast og død</title>
            <description>Ville du tage imod 10 millioner dollars, hvis det betød, at en snegl ville jage dig resten af dit liv, og du ville dø, når den rørte dig? Græder gamle mennesker til konfirmationer, fordi det minder dem om, at de måske snart skal dø? Er Phil Collins død? Og hvornår skal Kong Charles dø? I dag tager podcasten ufrivilligt favntag med døden og markerer sig samtidig som Danmarks førende deep state-podcast - men vi skal også have fokus på de karameller, der bliver kastet med på sidste skoledag, for Carletti og nogle TikTok-influencere er kommet i modvind, og det minder Christian og Maria om nogle gamle tricks.</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="100036891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cb51843b9cc1598d832/ac44f7fd652871e94a4745dca8d5512cf3472803357dde440a65e99046be60b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396536</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hvad-tjener-boern-penge-paa-13332396536</link>
            <title>Hvad tjener børn penge på?</title>
            <description>Puff Bars er det nye, og nu viser det sig, at børn på de danske folkeskoler sælger dem til hinanden. Udover at være ekstremt god business er det selvfølgelig også bekymrende, og vi bruger anledningen til at se, hvad Christian og Maria tjente penge på at sælge i folkeskolen. Vi vender også 'Fantino mod Bonde', der har premiere på DR1 i morgen aften klokken 20 - vi diskuterer redaktionens frisurer - vi tjekker op på Fætter DR, der er kommet i trodsalderen, og så skal vi se, hvordan Maria har fejlet i at lave mexicanske pandekager. En af vores lyttere har set Lily Collins på en cykel, og det lyder til at have været en livsfarlig oplevelse, så vi genopliver ikke bare én, men hele TO føljetoner til ære for Collins-familien.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102075931" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d181843b9cc1598dac0/4ff3f212038674f589be1a78513e353f2c26b62c12bd2ae3dee8204103db9315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396532</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/slaegtsforskningsspecial-13332396532</link>
            <title>Slægtsforskningsspecial</title>
            <description>Det er længe siden sidst, men nu er Curlingklubben endelig med til at løfte en tværgående DR-satsning igen! Som del af temaet "Danskere i verden" har Curlingklubben nemlig fået foretaget slægtsforskning på både Maria, Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard, og i en hæsblæsende podcast bliver vi klogere på alting fra Christians bånd med Amerikas oprindelige folk, Marias viden om tysk værktøj og et bestemt medlem af redaktionens families bånd til en bestemt ideologisk retning, der var herskende i Tyskland på et bestemt tidspunkt. Vi er tilbage med en ny podcast d. 12. maj! Indtil da - hvis du vil ha' fat på os, så skriv på curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108723547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0df77905a0bdd0953d/986055750181241e03fc22415f6f428f520541183cf994b03579b2b6cfb7e425"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396530</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hesteterapeut-og-alene-inspiration-13332396530</link>
            <title>Hesteterapeut og alene-inspiration</title>
            <description>Christian er alene hjemme, og nu har han efterhånden spillet tilpas meget Playstation til, at han har brug for inspiration til, hvad man kan lave. Flere og flere danskere uddannes til hesteterapeuter, og vi forestiller os, hvordan sådan en session egentlig lyder. Maria har også været til en fodboldkamp (?!) og har lagt mærke til, at fodboldfans faktisk er ret cute - og Christian vil gerne lige have vendt Fætter DR's seneste tur til Vejle, som skete uden Christians samtykke. Og så starter vi selvfølgelig ud med at markere to-årsdagen for Danmarks Barfrielse!</description>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85594267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca21843b9cc1598d7c7/d4d51faf6877f23620c97361960696a193e60b1d761056e62bfb86b2517867db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396528</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/afsloering-hvilket-tv-program-skal-maria-lave-13332396528</link>
            <title>AFSLØRING: hvilket TV-program skal Maria lave?</title>
            <description>Rygterne er begyndt at gå om alt muligt, og derfor vil vi gerne officielt være de første til at løfte sløret for, hvad for et stort underholdningsprogram, Maria skal lave lige om lidt. Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard ringer også til Christian, der er syg (hvilket i øvrigt igen har sat sig på hans tarmsystem) og konfronterer ham med, at han måske har en form for lidelse, der relaterer sig til hans gaming-vaner. Vi skal også høre hvordan Fætter DR har haft det hos crossfit-træneren Line, og så sender vi ham på skoleskib! Vi har også fået en lytterhenvendelse omkring, at et Curlingklubben-underlæg bliver brugt i FBOY Island, og den mail giver os lejlighed til at forklare noget meget teknisk omkring rettighedsbehæftet musik.
Husk at du altid kan skrive til os på: curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83643355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d0cf77905a0bdd09538/76efc7b8822b7ae0824364b67df2fcd0f29962bd9f18b2c3a2c389a37ea9405d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396527</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-sidste-afsnit-13332396527</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Sidste afsnit!</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Det sidste afsnit af Curlingklubbens Rejsepodcast i denne omgang. Vi sidder endnu engang i Bangkok, hvor det er regnsæson - og det kan høres! Vi har netop besøgt øerne Koh Samui og Koh Phangan, hvor vi har boet på technohotel og sejlet i banana boat med nogle spaniere. Vi har set ekstremt slow-tv i form af kuffert-fjernsyn i lufthavnen uden vægge. Vi har været til et meget pludseligt fullmoon party med selvlysende kropsmaling, buckets og en aften som facere. Og så kan vi selvfølgelig ikke komme uden om at tale om pingpong-show og sige undskyld til Motel X i Randers - ikke at der er en sammenhæng mellem de to ting!</description>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:29:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="129233179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80caf1843b9cc1598d814/cfe0fd4ce5903d6be935085782fddfb87bd2fb23c4d70a423085cd0de73526a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-6-13332396526</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 6</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi er endnu engang draget til Thailand for at lave det sidste til vores tv-program om backpacking. Fra et hotelværelse i Bangkok samler vi op på sommeren, der er gået. Maria har været på all-inclusive i Grækenland og en (fin) tur på Roskilde Festival. Christian har været på Bornholm, fordi han arbejder i mediebranchen - og han har taget en lille gave med hjem. Og så skal vi selvfølgelig også til den mere rejse-agtige del af podcasten, der involverer en forfærdelig flyvetur, en ekstremt ærgerlig episode med en thailandsk tjener med Michael Monet-energi, et besøg i en af Bangkoks højeste bygninger og en diskussion om, hvorvidt vi skal ind og se pingpong-show.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:20:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="116015707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d161843b9cc1598daac/ddaf7e165d4eea32397402e9cfb1cdca6f7dab9d312b3c35d095355b11e461c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396525</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-5-13332396525</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 5</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Denne gang er vi i Phuket, hvor alt kan lade sig gøre, hvis du er turist. Det er også stedet, hvor den tårnhøje elevatormusik regerer, og hvor personalet på vores hotel opfører sig som om, at de var spøgelser fanget mellem Himmel og Helvede. Vi skal også tale om Marias skøge-skuldre, et besøg hos Thai-ger King, smukke strande og sexarbejde.
Alt i alt et potent afsnit, og det er måske meget passende, for det er altså SIDSTE udgave af Curlingklubbens Rejsepodcast... indtil august, hvor vi flyver til Thailand igen.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:40:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="144015643" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d09f77905a0bdd0951f/6697e8f19c222078fc67a9f0232ae57972403c5175898474010b07c66c4eb89b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396524</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/lytterhenvendelsesspecial-tips-til-barcelona-og-det-italienske-grundkoekken-13332396524</link>
            <title>Lytterhenvendelsesspecial: Tips til Barcelona og det italienske grundkøkken</title>
            <description>Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard kommer i bund med lytterhenvendelserne, fordi Christian er taget til Barcelona, og vi kommer igennem masser af kvalitetsindhold: Vi skal snakke med en lytter, som også har været i Barcelona, men det var imens, hun var to år gammel, så hun kan ikke huske alverden. Vi skal give tips til konfirmationssange til fodboldkommentator-Frida, vi skal sende Fætter DR videre, vi skal gennemgå hovedingredienserne i det italienske grundkøkken, og så skal vi til en gammel klassiker: Nemlig at beskrive, hvordan Curlingklubbens producerende redaktør ser ud.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83894491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbff77905a0bdd0928a/cd3cb52a68c6386cf98465f6b42a68e1064f1db33555596b23c1bbac044aa48b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396523</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-4-13332396523</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 4</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV!
Vi har boet i den største by i det nordvestlige Thailand, hvor vi har stiftet bekendtskab med thaiboksning, fodret munken (som man siger) og givet den som superturister på scooter. Så har vi været så længe afsted, at vi er begyndt at tale dårligt engelsk og have et problem med mængden af ris i Thailand. Chiang Mai er også epicenteret for alle vores ulykker; Maria har nemlig fået en rigtig akavet massage, vores kameramand Malthe har brækket sin hånd, og så har Christian lavet en reportage fra den nat Thailand prøvede at myrde ham.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:43:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="148904155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d06f77905a0bdd09508/1129a27220cada4ba4a0edcc787e4286b38465e3c46bec6eb7ef7ee01813643a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396522</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/kendte-radiovaerter-vi-faar-masser-af-orgasmer-13332396522</link>
            <title>Kendte radioværter: Vi får masser af orgasmer</title>
            <description>Maria har været til en form for premierearrangement sammen med tv-værten Anna Lin, og det betyder, at hun har prøvet, hvordan det er, når man kommer til at sige noget, som senere bliver til en overskrift. Vi snakker hele episoden igennem, og den åbner desværre op for en masse kollegialt ubehag. Vi skal også høre Fætter DR's dagbog fra hans tid med kirkeorganisten Jonas, der har budt på kage, orgel og svære samtaler. Der er også masser af opvarmning til børnenes højtid, nemlig påsken, og så er der også nyt i føljetonen om busfarver, som vi ellers havde lagt i graven i sidste uge. Plus: seneste nyt om Phil Collins' helbredstilstand! (spoiler: Det ser ikke så godt ud).
På næste fredag går Maria og producerende redaktør Joachim Holmgaard helt dybt i indbakken - så hvis du har en lytterhenvendelse, så send den afsted til curlingklubben@dr.dk - skriv også meget gerne dit telefonnummer i mailen, så vi kan få fat på dig!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91134235" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cc5f77905a0bdd092cf/74b8f2ae0d4510d4e0b820558b8488cb9de72a210a2784407484418b51999a9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396521</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-3-13332396521</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 3</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239.
Vi har brugt adskillige dage i Thailands hovedstad Bangkok, så vi skal have samlet op på vores oplevelser og erfaringer. Vi skal blandt andet vende det faktum, at der ikke findes skraldespande i Thailand, hvordan man bliver behandlet, når man er superhvid - og så går der (desværre) pølsesnak i den efter ca. 30 minutter. Nøgleordene er toiletnissen, Bristol-skalaen, thailandske toiletvaner og et japansk toilet. Vi har også besøgt et hostel og et par ekstremt beskidte rumænske fødder, ædt insekter fra ønskebrønden og kørt i tuktuk. Og så tager vi jer en tur bag kulissen på udgivelsen af vores sang "Vi ka' godt li' bajer", som vi åbenbart har udgivet i samarbejde med Universal Music - og som ingen ringere end Musikchefen på P3 har anmeldt.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:42:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="147544219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ce71843b9cc1598d978/327ad665f0502acc40c12817627bb041a3759ba51c50e4af79e8099fa52aa691"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396520</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/busser-og-boernemarathon-13332396520</link>
            <title>Busser og børnemarathon</title>
            <description>Curlingklubben er jo et program med mange temasatsninger - og i dag får vi omsider lagt en af dem i graven, da vi laver en storslået afslutning på temaet omkring busfarver. Der er både en følelsesladet lyttermail og en udmarvende mængde research, så I kan godt lægge jer i selen! Til gengæld opstår en potentiel ny temasatsning også, da vi kommer til at snakke om, hvor syg Phil Collins egentlig er. Derudover skal vi finde ud af, hvor langt et 10-årigt barn kan løbe, vi skal anmelde vores eget TV-program om sabbatårsrejse, og så skal vi også lige forbi det dér med folk, der er sure over et dragshow på et bibliotek.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99838747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d051843b9cc1598da2a/de6060977dfa51997329960b4deed8e84d65b4d44cd6f7198c30e9e2ea2146e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396519</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-2-13332396519</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 2</title>
            <description>'Curlingklubben på sabbatårsrejse' er endelig ude på DRTV - og derfor har vi relanceret Curlingklubbens rejsepodcast fra dengang, vi var i Thailand for at optage programmet. Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her: https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239
I dagens afsnit er Christian og Maria landet i Thailand, og på trods af forsvundne kufferter, stramme produktionsplaner, og det man i Thailand kalder internet, så kan intet stoppe dette afsnit i at udkomme. God fornøjelse!</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:22:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119344411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d021843b9cc1598da10/2ea7f55c826511a3c15caf4d82a11bd66fbed78f5bd1099d9202508d009beb06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396518</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/et-bjerg-af-lytterhenvendelser-13332396518</link>
            <title>Et bjerg af lytterhenvendelser</title>
            <description>Maria er taget til Paris, og derfor har Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard besluttet sig for at kigge på alle de lytterhenvendelser, vi får, som falder lidt uden for kategori. Derudover har vi offentliggjort nummeret på telefonen, der står inde i vores podcaststudie, så i dag kan lytterne også ringe ind ligesom i de gode gamle dage - og det gør de i stor stil! Der er spørgsmål til Curlingklubbens nye tv-program, der har fået premiere, og en enkelt lytter har forberedt sig ekstremt grundigt. Og så er der forresten også spændende nyt om P3's TikTok, som Curlingklubben jo er bannerfører for.
Husk at se 'Curlingklubben på sabbatårsrejse' på DRTV - du kan se det lige her:
https://www.dr.dk/drtv/serie/curlingklubben-paa-sabbataarsrejse_355239</description>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83640475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfbf77905a0bdd094b4/220c515b63c893c9b5b8b8be410817b113de82c00732c0365fd3e39cee76ac60"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396517</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/den-relancerede-rejse-fra-thailand-afsnit-1-13332396517</link>
            <title>Den RELANCEREDE rejse fra Thailand: Afsnit 1</title>
            <description>I anledning af, at 'Curlingklubbens Sabbatrejse' har premiere lige om lidt, så har vi udrullet en storslået relancering af vores rejsepodcast, som vi lavede, mens vi var afsted. I dag: Den store optaktsrejsepodcast.
Om lidt går turen nemlig til Thailand i 14 dage, hvor vi skal opleve, hvordan en helt klassisk sabbatårs-tur til Asien foregår, mens to enormt flotte mænd filmer det. Men hvad skal vi pakke? Hvordan smager thai rom? Og risikerer vi, at Christian ligner en sexturist i det sekund, han sætter fødderne på jorden i lufthavnen i Bangkok? Det og meget mere får du muligvis svaret på ved at lytte til dette afsnit. Eller også gør du ikke. Uh, sikke et tease!</description>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77259547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e9/1215e8c46b0b248cf5ed0b6591596dabc1fba734e0e2f76b98e61b2da7f6e9d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396516</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/magisk-dato-og-god-ryger-13332396516</link>
            <title>Magisk dato og god ryger</title>
            <description>I dag er det den 3/3/2023, og det mener Maria er en næsten magisk dag, fordi der er mange 3-taller i datoen. Resten af redaktionen har lidt svært ved at forstå magien. Programmets helikopter, producerende redaktør Joachim Holmgaard, er tilbage, og derfor skal han have en overflyvning af al den journalistiske fremgang, Christian og Maria har opnået i sagen om at Lily Collins er flyttet til Danmark, og måske skal de også have lidt faglig feedback. Vi ender også inde på en sønderjysk hash-hjemmeside, vi hører lytternes lydbeskeder om busfarver, og så lægger Maria også op til en ekstremt interessant og original snak om kager...</description>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:08:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99070939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ca11843b9cc1598d7c0/9812707542a5abbcbc81f5c46e94fb56c1db7dde5f99f168c60bff634c6d71ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/en-stor-nyhed-med-en-ekstremt-begraenset-maengde-detaljer-13332396515</link>
            <title>En stor nyhed med en ekstremt begrænset mængde detaljer</title>
            <description>Flere og flere unge tager snus, og vi er nødt til at have os en alvorlig snak på redaktionen, så vi er sikre på, at Christian ikke fremstår som snusfluencer. Prod. red. Joachim Holmgaard er også ENDELIG tilbage i podcasten, men har noget med halsen og lyder lidt anderledes i dagens program. Vi følger naturligvis også op på vores store afsløring i sidste program, som var, at vi i dagens program kunne fortælle lidt mere (men ikke det hele!!!) om, hvad vi går og pusler med. Fætter DR skal også til at på besøg hos en ny lytter, så vi ringer til kirkeorganisten Jonas, og til Vilma for at høre, hvordan Februspar er gået. Det og meget mere dejligt i dagens afsnit.
Husk, I kan altid kontakte os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved på fredag!</description>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:16:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110267803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd5f77905a0bdd0937a/075777a50d3acbb534697b6b3901a073cae194d36dc507bd747499da571b8e21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/dagbog-fra-faetter-dr-s-skiferie-13332396514</link>
            <title>Dagbog fra Fætter DR's skiferie</title>
            <description>Podcastbamsen Fætter DR er sikkert tilbage fra druk-skiferie i Val Thorens i Frankrig. Lytteren Rasmus har sendt dagbog ind, og indholdet bekymrer os ekstremt meget. Rasmus har tydeligvis stadig hjernerystelse, og Fætter DR har været udsat for overgreb. Der er også (for meget) nyt i Curlingklubbens eksklusive afsløringer om Lily Collins, og noget tyder på, at vi står ved en moralsk skillevej, som udfordrer vores journalispiske integritet. Så har vi en STOR nyhed, som vi desværre ikke må fortælle jer noget om - og så giver vi DR ret i, at der ikke er noget hold i en klage, hvor en kilde i et radioprogram var kommet til at antyde, at Jesus var vanvittig.
Husk, at I altid kan kontakte os på Curlingklubben@dr.dk - og så må I ellers have en wonderful weekend!</description>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107967259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80d01f77905a0bdd094e2/800d5a289c2b77ac6026134c8b7b42d04d5de5c3a69eccb2754e131bd66e9369"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/for-mange-mails-om-for-mange-ting-13332396513</link>
            <title>"For mange mails om for mange ting"</title>
            <description>Vi havde fuldstændig glemt, at prod.red. Joachim Holmgaard er på skiferie i denne uge. Og vi siger ikke, at man kan mærke, at dagens afsnit mangler en helikopter, som ligesom har det overordnede overblik over indholdet, men afsnittet, du skal til at høre, kan muligvis betegnes som "pjattet". Det afholder os dog ikke fra at lave mere afslørende journalistik med hjælp fra nye tystys-kilder, for der er for alvor kommet skred i vores breaking afsløringer om Lily Collins. Vi skal også tale om at arbejde et sted, som har et ekstremt frigjort forhold til sex, danskernes asociale forhold til samkørsel, Christian har været på besøg hos vores kollega Simon - og så høster vi frugten af, at vi bad jer om at sende mails ind om SÅ mange forskellige ting i sidste afsnit. Og meget apropos; I kan altid komme i kontakt med os på Curlingklubben@dr.dk. Optag et memo på din telefon, og send os det som lydbesked i en mail, eller bare send en god gammeldags omgang tekst, hvis I brænder inde med noget. Vi lyttes ved på fredag!</description>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:21:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="117967771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd3f77905a0bdd09362/35799feef9cded482aaa1dabeae9aaec94047798537344eef1b22a967ef0d9e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396512</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/breaking-news-fra-tys-tys-kilde-13332396512</link>
            <title>BREAKING NEWS FRA TYS-TYS-KILDE!</title>
            <description>I dagens afsnit af Curlingklubben kommer du til at høre en nyhed, som vil ryste dig og resten af Danmark helt ind til kernen. Det er vigtigt, at du husker at du hørte det i Curlingklubben først, når nyheden når ud i andre medier - for det er en nyhed vi er kommet i besiddelse af gennem vores helt egen tys-tys-kilde. Nu hvor vi er blevet et rigtig breaking news-medie holder vi selvfølgelig også et vågent øje med stormen Otto gennem dagens podcast. Vi vil gerne understrege, at hvis det viser sig at stormen bliver helt forfærdelig, så har vores dækning aldrig fundet sted. Desuden er vi ekstremt bekymrede for Podcastbamsen Fætter DR som er i Val T. med Rasmus, så vi ringer til Rasmus' mor for at få ro i sjælen - og så skal vi kigge på Christians tidligere modeudskejelser, lytterhenvendelser og meget andet godt. Rigtig god weekend - vi lyttes ved på mandag! Og husk at I altid kan kontakte os på curlingklubben@dr.dk
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:17:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="111404827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfef77905a0bdd094ca/a2ffa85a06f219514122a5ac4ce3ff801e9cc3aa16f3d12c7332789f0133e898"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396511</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/super-bowl-og-nytolkninger-af-februspar-13332396511</link>
            <title>Super Bowl og nytolkninger af februspar</title>
            <description>Curlingklubben har valgt en fokusperson til februspar-kampagnen - og det er jo som bekendt Vilma, der er en del af den unge målgruppe og er i økonomisk bekneb, da hendes forældre ikke længere giver hende lommepenge, men i stedet bare giver hende penge en gang imellem. Vi ringer til hende for at høre, hvordan det går, men vi bliver overraskede, da vi finder ud af, at Vilma er på skiferie i Italian betalt af hendes forældre, og derfor bliver februspar-regelsættet udvidet igen. Vi skal også kigge på den sjaskhamrende frække stemning, der har været i DRs 'Stjerner og Striber'-podcast, vende lukningen af Irma, nu hvor alles blod ikke længere koger, og der er selvfølgelig også masser af citrusrelateret indhold. I nat var der Super Bowl, og vi kigger på Rihannes halftime show, som alle snakker om!</description>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:12:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103701979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cd1f77905a0bdd09349/02aee4ad826ce8271c4aa5787ecb5cff7e39ad3eab56cdef4ba96e9831348272"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396510</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/faetter-dr-s-overraskelsestur-13332396510</link>
            <title>Fætter DR's overraskelsestur</title>
            <description>Efter et langt, bureaukratisk helvede er podcastbamsen Fætter DR endelig nået videre til Rasmus, som skal underholde ham i en hel uge. Men da vi snakker med Rasmus, går det op for os, at han efterhånden er kommet sig over sin hjernerystelse, og at han derfor har lagt nogle radikalt andre planer for sig selv og Fætter DR, end vi havde regnet med. Vi skal også grave efter gråt Facebook-guld, se på de citrusfrugter, som Maria har taget med på arbejde, og så skal vi selvfølgelig også forbi Februspar-kampagnen, hvor der igen i år er opstået uoverensstemmelser om retningslinjerne.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81023131" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ce5f77905a0bdd0941f/8efec255f51a881e2fffb8a6b95fc21c19eb319f9db0977d8da31fe510b8369b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396509</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hvor-christian-burde-vaere-blevet-hjemme-13332396509</link>
            <title>Hvor Christian burde være blevet hjemme</title>
            <description>I fredags fik du kun en meget lille udgave af Curlingklubben af den årsag, at både Christian og Maria var syge. I dag er alle dog tilbage på arbejde, men det viser sig desværre hurtigt, at Christian måske burde have taget en dag mere i sengen... Det skal dog ikke forhindre os i at levere public service i øjenhøjde med dig, og derfor er der masser af indhold på programmet. Vi skal selvfølgelig høre de seneste lytterhenvendelser om citrusfrugter (inklusiv et opkald til Aftenshowet), starte Februspar op for alvor med lytteren Vilma, markere Uge Sex og snakke om en central del af Christians sygdomsforløb.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="106357339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cc41843b9cc1598d891/6a6e7af35ce51397177ee6895cd608de52e25089ee040ce3fb3218f4b576bb75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396508</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/naar-christian-og-maria-begge-to-er-syge-13332396508</link>
            <title>Når Christian og Maria begge to er syge</title>
            <description>I dag er både Christian og Maria for syge til at komme på arbejde og lave podcast. Derfor er producerende redaktør Joachim Holmgaard gået mutters alene i radiostudiet for at overbringe skriftlige meddelelser fra Christian og Maria til lytterne. Vi beklager den fuldstændig livslyst-udsugende energi, dagens korte udsendelse har - han kan ikke gøre for det. Han er bare sådan.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:08:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="11771803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cfb1843b9cc1598d9e3/695c1bb1033e1b7cc9a90b1df075d45257712e4b5325321a33ff9c2b8b5f2dbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396507</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/doeve-i-bussen-vm-i-haandbold-og-et-tidligere-sandwichsted-13332396507</link>
            <title>Døve i bussen, VM i håndbold og et tidligere sandwichsted</title>
            <description>Titlen siger det meste - og så skal vi også have fulgt op på, hvem der vinker til hvem, og hvor de gør det. Det er et emne, som I har været ekstremt engagerede i, og det sætter vi uendeligt meget pris på. I kan nemlig altid kontakte os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved på fredag, hvor prod. red. Joachim Holmgaard vil være tilbage til at varetage det nyligt lancerede Februspar og en masse spændende indhold om citrusfrugter! Møs møs.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102852955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80ccaf77905a0bdd09300/1e65de4e0bdfe7b394db0944ee594486e1d67c124d33ff65770cff22ffeebb6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hele-danmarks-hjemmebane-naar-det-kommer-til-citrusfrugter-13332396506</link>
            <title>Hele Danmarks hjemmebane, når det kommer til citrusfrugter</title>
            <description>Det er fredag, og vi er klar med endnu en udgave af, hvad der er blevet hele Danmarks foretrukne kilde til citrusrelateret indhold. Det vælter stadig ind med citrusrelaterede lytterhenvendelser, og vi er stadig redaktionelt utroligt uenige om, hvorvidt det er radioindhold eller ej. Vi laver også forskellige programintroer til at møde dig i lige præcis din lyttesituation alt afhængig af resultatet af Danmarks håndboldsemifinalekamp, vi snakker om jysk kunst, hører om Anastacia-koncerten, hvor Maria selv var klædt ud som Anastacia, kigger på DR's meget varierede Trustpilot-anmeldelser og finder et nyt hjem til podcastbamsen Fætter DR. Alle lytterhenvendelser modtages med kyshånd på: curlingklubben@dr.dk - vi bliver så glade, når I skriver!</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91894555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbc1843b9cc1598d866/a58e2b19635d6a733e399ddb694b0c8be9caec799a9291b9798d49955550b969"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/det-er-det-er-smoelf-13332396505</link>
            <title>Det er , det er smølf</title>
            <description>Det er en stor dag for Curlingklubbens arbejdsnormering, da producerende redaktør Joachim Holmgaard er tilbage på arbejde - han er dog gået glip af de seneste ugers hæsblæsende indholdsmæssige udvikling omkring relevante emner som citrusfrugter, og hvornår man hilser, og derfor har vi en del arbejde at gøre. Vi skal også forbi Björk, fordi hun har sagt, at hendes feministiske oprør var, at hun ville være ALLE smølfer, dengang hun var lille. Christian har udvist dårlig moral i en kø til en pantmaskine, som man logger på med MitID, og vi skal også forbi håndboldeksperten barnet Eigil, som er i håndbold-VM-stemning.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91674523" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cba1843b9cc1598d85b/1caec5dc6d865656e6d96c043b8691c33eeb10e0b899a08e55c0270607b8ce06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/hygiejnebind-reality-awards-og-en-henvendelse-fra-mor-13332396504</link>
            <title>Hygiejnebind, Reality Awards og en henvendelse fra mor</title>
            <description>I onsdags var der Reality Awards, og det bliver vi nødt til at tale om, for de har blandt andet indført Sidney Lee-prisen (R.I.P.) - og så har Maria engang forsøgt noget ekstremt mediebranchet i den forbindelse. Så er der en ordentlig bunke lytterhenvendelser fra jer, specielt ovenpå den vildt ærgerlige episode i sidste afsnit, hvor Christian mente, at folk havde krøller, fordi de brugte krøllejern, og glat hår, fordi de brugte glattejern. I den forbindelse er der en lytter, som gerne vil vide, hvad Christian egentlig ved om hygiejnebind. Så har vi også fået en henvendelse fra Christians mor, som har hørt fra en kollegas to tvillinger i starten af tyverne i København, at vi er blevet en podcast for pengenes skyld - og det rygte skal vi naturligvis have manet i jorden, for det passer ikke. Så er der noget med en bager, som vi ikke behøver at gå for meget i detaljer med. Rigtig god fornøjelse og god weekend! Husk, at I altid kan kontakte os på Curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:23:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119853595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cbbf77905a0bdd0925c/84a137d513cc025e482dfe832934b594b29733e0d4a9f0811c6940a24b91f5bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/curlingklubbens-5-aars-foedselsdag-13332396503</link>
            <title>CURLINGKLUBBENS 5 ÅRS FØDSELSDAG</title>
            <description>Curlingklubben har 5 års fødselsdag. Eller det havde vi i går, men der optog vi ikke podcast. Så vi starter programmet med en lille (læs = unødvendigt lang) tur ned ad mindernes allé! Vi har desuden tidligere brugt enormt lang tid på at snakke om, hvorfor stjernen fra "Emily in Paris" var så meget i Danmark - og med jeres hjælp har vi fået svaret, så vi skal høre en masse dejlige klip med en amerikaner som taler dansk. Maria er desuden startet på en ny krøllerutine, så vi ringer til tidligere P3-vært og vores gode ven Kathrine Abrahamsen, og her går det op for Christian, at alt, han troede, han vidste, er en løgn. Der er selvfølgelig også lytterhenvendelser med bl.a. ét spørgsmål, som er rigtig godt at svare på, når prod. red. Joachim Holmgaard ikke er med i dagens udsendelse og meget andet.
Husk, at I altid kan skrive til os på Curlingklubben@dr.dk. Vi lyttes ved. Møs-møs.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="93248155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf11843b9cc1598d9ae/1bcd7dd6a1ab9998c7577a7a3738a1557202089cb48ee3e5d9fe4bf6e755af50"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/et-digitalt-tigerskridt-13332396502</link>
            <title>Et digitalt tigerskridt</title>
            <description>I mandags tog Curlingklubben et vaskeægte digitalt tigerspring, da vi introducerede vores nye iCloud-adresse. Det viser sig nu, at vi skal tage en masse digitale tigerskridt tilbage, da det er imod alle tænkelige DR-regler og GDPR-hensyn at oprette en iCloud-adresse. Til gengæld nåede vi at få en masse skønne lytterhenvendelser - så vi skal snakke med Lise, der har et grotesk kedeligt nytårsforsæt, og så skal vi sende podcastbamsen Fætter DR på tur hos Bjarke. Vi skal også forbi Prins Harrys penis, og at verdens bedste restaurant er lukket, selv om vi ikke har været på den. Producerende redaktør Joachim Holmgaard er med i programmet i dag, så derfor skal vi lige vende, hvad i alverden der egentlig skete til Curlingklubbens 'worst of'-julefrokost.
Og husk så - alle lytterhenvendelser til Curlingklubben bedes fremover sendt til curlingklubben@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84160027" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf4f77905a0bdd09481/76d9efd9fe2b8434496882a665ae89bd7b98843d86e19fa643ebd8d2677fb27d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332396501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2023/lytterhenvendelser-og-en-spritny-bamse-13332396501</link>
            <title>Lytterhenvendelser og en spritny bamse</title>
            <description>Det første afsnit af Curlingklubben i 2023! Vi har brugt tiden på at finde ud af, hvordan I stadig kan være med i programmet, og det vil vi selvfølgelig gerne præsentere jer for. Så skal I også præsenteres for Curlingklubbens podcastbamse Fætter DR, som håber på at komme med én af jer hjem snart. Derudover vender vi vores absurd kedelige nytårsforsæt, hvor meget toiletpapir kvinder bruger i forhold til mænd, hvordan vi tørrer os, Prins Harrys ALT for personlige bog og en masse andet godt (og skidt). 
GODT NYTÅR VENNER, OG TAK FORDI I STADIG LYTTER MED!
Næste afsnit udkommer på fredag d. 13. januar.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82404379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b80cf3f77905a0bdd0947b/696cca67a681e25a0afae4e0dc17d013dc60eb9d1fdd645aa78dd70a35dec25b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221752</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-3-13332221752</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 3</title>
            <description>Det er blevet tid til at høre de seks allerværste klip i Curlingklubbens historie - samtidig er der heller ikke rigtig flere serveringer tilbage ved julefrokosten, men de flydende overraskelser vælter stadig ind i stor stil. Producerende redaktør Joachim Holmgaard er ikke i stand til at være et fagligt fyrtårn længere, så Christian tager styringen uden at have fået en overlevering.
På en eller anden måde er det meget ironisk, at et program hvor vi skal høre de absolut seks værste klip i Curlingklubbens historie, ender med at være det værste program i vores historie. Beklager, og rigtig god fornøjelse. Tusind tak, fordi I lytter med - vi vender frygteligt tilbage i starten af 2023!</description>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107293339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb7e354a45e20d4834f/69509405a6692aa38fe08277b2dd48d3366f65d01dce526ccbb5815360b2800a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221751</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-2-13332221751</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 2</title>
            <description>Vi holder en julefrokost, imens vi hører de værste klip i Curlingklubbens historie. Det her afsnit er langt, så hæng i derude! I dette afsnit begynder det nemlig at vælte ind med interessante overraskelser, primært i flydende form, og det slider rigtig meget på udvalgte medlemmer på redaktionen... altså producerende redaktør, Joachim Holmgaard.
Glædelig jul fra alle os til alle jer!</description>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:19:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="114737563" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c7c1e2096ec3dc6dfa6/32cd93f9cb9585ad43972d1cf011aebb58249e15d16a6e748fa19b6d4b29ebb0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221750</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/worst-of-curlingklubben-den-store-julefrokost-del-1-13332221750</link>
            <title>Worst of Curlingklubben - den store julefrokost, del 1</title>
            <description>Små fem års Curlingklubben er blevet sendt live i radioen på P3 hver dag mellem 14 og 16. Men nu hvor programmet bliver til en ren podcast, vælger Curlingklubben at se tilbage. Vi skal høre de værste klip i Curlingklubbens historie - og samtidigt holder vi os en stor, god julefrokost med alt, hvad der hører til. Skål - og glædelig jul!</description>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="93253339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cbb1e2096ec3dc6e179/38b534e889ec2524e4864531d546f2f3b8de6233e83b554d39e42778519fcc8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221720</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/er-producerende-redaktoer-joachim-holmgaard-for-meget-med-13332221720</link>
            <title>Er producerende redaktør Joachim Holmgaard for meget med?</title>
            <description>Christian har formået at se TO film på en hverdagsaften, og det er en bedrift, der både imponerer og forundrer Maria så meget, at de er nødt til at snakke om det. Vi vender også, hvem der egentlig skal være med i Curlingklubben og hvor meget, og så har Maria en form for hobby, der kommer meget bag på Christian - hun nyder nemlig at se turister nyde Danmark. Vi skal også prøve at finde ud af, om det er uretfærdigt, når børn er facere, og om mænd skal stoppe med at kalde sig selv for 'far', når de ikke er fædre. Og så har vi lige en ærlig snak om, hvordan det egentlig føles nede i mavsen, at vi ikke skal sende mere Curlingklubben live.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="103009627" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb5e354a45e20d4833a/a9b09d13dac9dba7038437f812a50816542c97664f2e6f76d099bd5a32f6a76f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221749</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/det-sidste-liveprogram-13332221749</link>
            <title>Det sidste liveprogram</title>
            <description>Så er vi nået til dagen, hvor vi skal sende den sidste live-udgave af Curlingklubben, før vi overgår til podcast. Det bliver en rigtig hyggelig juleafslutning, som vi kender og elsker den - med julehørespil og pakkeleg, hvor vi har besluttet os for at komme af med alle vores Curlingklubben x DR Lyd-trøjer. Vi genopliver også bekendte kendte for en stund, fordi barnet Eigil gerne vil bidrage, og så benytter vi vores sidste chance for at lade lytterne ringe ind til noget ganske specielt i anledning af, at der er blevet udpeget nye ministre.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86226715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca4e354a45e20d482b6/af7d67e4980f2df11ed3b7fcedc5f95bd11852fcdddb5e665ec9aad390142fb3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221748</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/pakkekalender-og-beroemte-maaltider-13332221748</link>
            <title>Pakkekalender og berømte måltider</title>
            <description>Ligesom dagens pakkekalendergave i din sok, ligger vi helt vildt klar til dig. Men i stedet for en super træls gave har vi et helt vildt lækkert stykke public service klar til dig! Apropos, så skal det handle om tamme kalendergaver. For 24 kalendergaver er faktisk FOR mange, så nogle gange kan det smutte. DR lancerer også et helt nyt program om berømte måltider. "Hvad mener du", tænker du nok. Og det gør vi egentlig også, men vi griber denne mulighed for at høre, hvilket måltid DU er kendt for. Se DET er public service-radio. Der er også kommet en præsentation af den nye regering. Og du kender Curlingklubben dårligt, hvis ikke du tror, vi lige kommer med en knivskarp og præcis, politisk analyse.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57352411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c86e354a45e20d4824f/bf2f198b9d2672989cd72efbb803b1aa9802957854fb47b6fda1873a1df2a63e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221747</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/lussekatte-og-en-nytaarshilsen-til-kato-13332221747</link>
            <title>Lussekatte og en nytårshilsen til Kato</title>
            <description>Det er 13. december, og faste lyttere ville vide, at lige netop i dag er helt særlig: lussekatte! Maria har bagt lussekatte, men kun til os på den lille Curlingklubben-redaktion og ikke til hele arbejdet. Kan man det? Skal man tage med til alle, eller kan man tage med til nogle få udvalgte. Vi får fat i en ekspert til at komme med sit besyv. Vi skal også sende nogle nytårshilsener til Kato, fordi det har han nemmerlig bedt om. Vi skal også høre den frække luciasang. Kender du ikke den? Det kommer du til!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64404379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c69e354a45e20d481ef/b45bd6faac0b6479fc85c63b867efc611976cb23b9904cc4e41cac100b172019"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221746</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/moedregaver-og-emily-in-copenhagen-13332221746</link>
            <title>Mødregaver og Emily in Copenhagen</title>
            <description>Vi har tidligere snakket om, hvor svært det kan være at finde julegaver til sin far. Men hvad, vi har overset, er, at det faktisk er endnu sværere at finde den perfekte gave til sin mor. Så vi har derfor brug for hjælp fra mødrene derude! Vi skal også finde den sidste ugens lytter nogensinde! Eller måske, for det er jo den sidste ugens lytter vi skal finde, inden vi går over på podcast, men man ved aldrig om ugens lytter kan vende tilbage i 2023! Og så skal vi også lige runde Lily Collins aka "Emily In Paris" aka Emily in Copenhagen. For Lily Collins har en ret vild fascination af Danmark, og vi forsøger at finde til bunds i, hvorfor.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67733659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c781e2096ec3dc6df8a/8e2cd055e74af89d076f64f651893dacb4f061202875c567e43eaed1abcdf951"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221719</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/intern-metoo-og-t-shirt-traumer-13332221719</link>
            <title>Intern MeToo og T-shirt-traumer</title>
            <description>Dagens eksklusive udgave af Curlingklubben Podcast er lavet på dagen, hvor DR også afholder sin årlige julefrokost. Den er på en måde blevet et nationalt event, og derfor vælger vi på redaktionen at kigge tilbage på de interne, uheldige episoder, vi har haft. Vi skal også snakke om, at Marias natur er begyndt at stride imod hendes ønske om at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver på arbejdet, for hun overvejer lidt at bage lusekatte til alle på arbejdet på tirsdag. Og så skal vi også en tur i bageren for at teste, hvor mange gange, det er passende at sige at sige 'god dag'.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="105746203" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8fe354a45e20d48271/51a0e625bfabf7cd22ff0d8b0db434f704a6653c30defdf6555c23d50437875b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221745</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/peberkager-og-valgfisk-13332221745</link>
            <title>Peberkager og valgfisk</title>
            <description>Curlingklubben er i det gastronomiske hjørne - Maria skal til at bage peberkager, og igen i år har hun glemt opskriften. Men så ER det jo heldigt, at der findes en sang, der kan hjælpe på den slags, hvis man ellers lige kan huske den. Vi skal også snakke om Færøerne og om, hvad der egentlig er det færøske svar på valgflæsk. Vi skal også have recappet Avatar-filmen, så man er klar til at se Avatar 2, og så skal Rikke hælde vand ud over sin postuniform i anledningen af torsdagens sjaskvåde T-shirt-konkurrence. Curlingklubbens podcast-julekampagne fortsætter, og producerende redaktør Joachim Holmgaard har indhentet hjælp fra P4.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66356443" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca51e2096ec3dc6e0de/a932799d3161b9c3c59d4e8552fe9fb480e467bfb1da8170f7db16906fe1998b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221744</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/das-julekalender-13332221744</link>
            <title>Das julekalender</title>
            <description>DR har igen-igen solgt en serie til udlandet! "Naturligvis, DR leverer den bedste form for underholdning, som naturligvis kan bruges på andre markeder, hvor Borgen er et fremragende eksempel", tænker du helt naturligt. Og ja! Endnu engang har vi sgu ramt den. Denne her gang er det julekalenderen "Den anden verden", der er blevet solgt til det tyske marked! Og hvis det kan ske én gang, så kan det nok også ske to gange! Så vi laver vores egen, tyske julekalender: Das julekalender. Vi skal også snakke om de mest googlede ord i 2022, fordi det er gratis content. Vi skal også snakke om verdens dårligste skrabekalender-vinder og om at skide i naturen. Jep.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58456027" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c921e2096ec3dc6e06a/35734a5ef394324462112bbb3381d0a9ec5078dce2b2c87c18f72aaccd2384cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221743</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/nisseinspiration-og-nordjysk-eufori-13332221743</link>
            <title>Nisseinspiration og nordjysk eufori</title>
            <description>Vi har set vejrudsigten, og den siger, at DET KOMMER TIL AT SNE I NORDJYLLAND! Det benytter vi som en oplagt chance for at snakke med nogle ekstatiske nordjyder, der er klar på sjov og spas i sneen, men samtidig også er lidt....nordjyske omkring det.
Nissen hjemme hos Christian er løbet fuldstændig tør for inspiration og har ikke noget at komme i sokken, og derfor skal den bruge nogle tips fra lytterne. Og så skal Maria høre klippene fra Curlingklubben Podcasts interne sponsorerede kampagne, der skal få lytterne til at abonnere på Curlingklubben Podcast. Plus - finans-snak med barnet Eigil!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59564251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ca5e354a45e20d482be/97883bf3e19edf57783d18474a91e4d8e904d985b29c755e1e73b5b80408b576"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221742</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/hvorfor-hoerer-i-ikke-13332221742</link>
            <title>Hvorfor hører I ikke ?!</title>
            <description>Maria har mistet stemmen, og det får Christian og producerende redaktør Joachim Holmgaard til at gå en tur ind i medieværkstedet og gøre en indsats for at rykke Curlingklubbens flowradio-lyttere over på podcastmediet. Vi skal lave en brugerundersøgelse, udrulle en kampagne af sponsoreret indhold og omformatere et fast indslag i programmet, så du rigtig får lyst til at høre Curlingklubben som podcast. Vi skal også snakke om dårlig mobildækning, fordi Ekstra Bladets tidligere redaktør har fået gjort det til en historie, at der er dårlig mobildækning i det meget dyre højhus, hvor han bor - men vi ved, at der er masser af steder i Danmark, hvor dækningen er ringe. Det viser sig dog at være lidt svært at få lyttere til at ringe ind med af åbenlyse årsager.
Vært: Christian Bonde.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63519067" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c9fe354a45e20d48298/f9e953aff1a5cabfdb29655663141da0bdf2ffba286fac8b1fb3be1b3621dcca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221718</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/in-front-of-a-live-audience-13332221718</link>
            <title>In front of a live audience</title>
            <description>I denne fredags-podcast har Curlingklubben for første gang et live podcast-publikum på - vi har nemlig folkeskolepraktikanten Yasmin i lokalet, og hun bliver vidne til en times absolut hæsblæsende public service-indhold. Vi skal snakke om, hvordan det går med Christian og hans nye ven, høre, hvor godt det går for Maria med at sige nej til de ikke-karrierefremmende opgaver, finde ud af, om Christian er en short king, og finde ud af, hvor Curlingklubbens tidligere praktikanter er henne i livet. Og så har en lytter sendt os en form for rettelse til en bager-joke, der gør, at vi er nødt til at hoppe ned i den igen.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86497435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c72e354a45e20d48208/6de9a1c51ab684273a48dba658c81532a16752e0c0b1c669bab6dddba84ba131"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221741</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/dr-lyd-wrapped-13332221741</link>
            <title>DR Lyd Wrapped!</title>
            <description>Så er vi nået ind i sæsonen, hvor folk i vildskab deler deres Spotify Wrapped, så alle kan se, hvad de har hørt. I den forbindelse laver vi en form for supplement til Danmarks foretrukne lyd-app, DR Lyd, nemlig DR Lyd Wrapped, hvor folk ringer og fortæller os, hvilke podcast de har hørt, og så fortæller vi dem deres lytteprofil. Vi skal for eksempel snakke med Nina, der hører en masse dejlige podcast fra P3, men det er som om, at der mangler en enkelt. Vi skal også snakke om producerende redaktør Joachim Holmgaard modige boykot af VM i Qatar, grave efter gråt Facebook-guld, og så skal vi selvfølgelig også have en sjaskvåd T-shirt - men spørgsmålet er, om den skal have juletema eller ej.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63851995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187ccbe354a45e20d483e3/71fb35fe9d78082e714e169f91f8d5054d95cef2bbb882b9daab13a3d3ae7656"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221740</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/fredagstamtam-og-fodbold-13332221740</link>
            <title>FredagsTamTam og fodbold</title>
            <description>Disney Sjov lukker! Der skal nemlig vises dansk indhold til børnene, så derfor skal det hedde FredagsTamTam! Vi snakker med børnene om, hvad de synes om dét, hvis ellers vi kan komme til det, for Marias forargelse fylder også en hel del. Der er også fodbold, så vi er nødt til at lave optakt til kampen mellem Danmark og Australien - og det gør vi med fodboldeksperten barnet Eigil OG med vores 13-årige ekspertkommentator Frida, der også kan navnene på 3-4-5 af spillerne.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61800859" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6e1e2096ec3dc6df5c/9e2618ab843cb813b16c5399229843448b1836cf2f3a4bd1ee942ab9628f7240"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221739</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/vi-elsker-odense-og-hader-smaa-koedpakker-13332221739</link>
            <title>Vi elsker Odense og hader små kødpakker</title>
            <description>DR er kommet til at starte en smædekampagne mod Fyn, som, Curlingklubben synes, er Danmarks bedste ø. Vores kollegaer har nemlig skrevet en kritisk artikel om letbanen, der døjer med påkørsler, aflysninger, støj og økonomi, og det, synes vi, er for dårligt! Altså ikke påkørslerne, aflysningerne, støjen og økonomien, men at DR skriver grimt om Odense. Og derfor kommer vi letbanen til undsætning. Vi skal også snakke om Mads, der har vejet sin pakke med hakket svinekød nede i Lidl og fundet ud af, at der manglede 350 gram.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60496795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c9d1e2096ec3dc6e0bc/66cfb846227361fd055a4cbac2d4e3da2bf48635540c0330ae76096024390e29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221738</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/strikkebiograf-og-udenlandsk-sodavand-13332221738</link>
            <title>Strikkebiograf og udenlandsk sodavand</title>
            <description>Maria skal en tur i strikkebiograf. Maria går meget op i strikkedelen, Christian går meget op i biografdelen. For hvordan går det hånd i hånd? Christian har også været en tur i Sverige, hvor han holder en stolt tradition i hævd: Han smager en hulens masse udenlandske sodavand. Vi snakker også om demokratiseret indhold på P3, en snak med ugens lytter, og så skal vi snakke om at lave pølser. Det sviner, og der skal virkelig presses igennem, når man skal lave pølser, og det vil Christian gerne udforske!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64587547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187cb81e2096ec3dc6e168/a9e1e227dd1defb0d955c2d1890b52b085f59e4601988abb87e3cc4188d32138"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221717</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/foraeldrekys-og-oedelagt-humor-13332221717</link>
            <title>Forældrekys og ødelagt humor</title>
            <description>I denne fredags-podcast kommer vi Marias store opera-eventyr med sin far, for hendes kæreste har gjort hende opmærksom på noget - at hun meget hurtigt kan komme til at ligne sin fars nye, unge kæreste. Vi prøver at hjælpe, men snakken kommer meget hurtigt til at handle om dét at kysse sine forældre. Vi skal også udføre endnu en Badabing-sketch, men denne gang er vi bange for, at de vidunderlige folk bag Badabing har ødelagt det hele for os. Vi skal også forbi Black Friday, jubilæumsdagen for Marias øreflytning, engelsksproget TikTok og Christians anti-julefrokost-druk-eventyr. Og nå ja. Så er Maria også begyndt at mikrodosere svampe.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101228059" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8be354a45e20d4825d/63222c8a621e9b573000097cee1eb965ea231a62a601421ec219e931427e66bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221737</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/gaver-til-far-og-opera-med-far-13332221737</link>
            <title>Gaver til far og opera med far</title>
            <description>Der er én måned til juleaften, og det ville mærkeligt at bruge det til noget som helst andet end at bedrive et stykke såkaldt  'datojournalistik' - for både Maria og Christian er i tvivl om, hvad de skal give deres fædre i julegave, og derfor skal vi tale om, hvad der er den perfekte gave til far. Heldigvis har lytterne masser af gode tips, f.eks. Anders, der har kørt en grævling ned og nu ønsker sig en harpun. Far-indholdet stopper ikke dér, for Maria skal lige pludselig i operaen med sin far, og hun er dybt i tvivl om, hvordan man gør. Der er selvfølgelig også lillefredagsstemning og en sjaskvåd T-shirt!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62470171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c84e354a45e20d48249/72ddc26c3ebf592b7fa69082bb5ec9910a35ccfb4d90cf100d6b3947850317c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221736</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/teknik-der-driller-og-bank-i-braedstrup-13332221736</link>
            <title>Teknik, der driller og bank i Brædstrup</title>
            <description>Hvis du lyttede til vores VM-special i går, sad du nok tilbage med en hulens masse tanker på både godt og ondt. Men en af de ting, som vi alle kan blive enige i, er, at vores fodboldekspert Frida var helt formidabel i sin fodboldformidling. Derfor skal I ikke snydes for et lille recap fra i går. Vi skal også snakke om vores teknik her på DR. For hvis du har lyttet i den sidste tid, så har du måske bemærket, at vores teknik har drillet en del. Så derfor vil vi gerne høre fra jer, når tingene også driller på jeres arbejde. Vi skal også snakke om et slagsmål i Brædstrup, da et slagsmål blev startet på grund af en kommentar om en frisure.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60067099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6fe354a45e20d48203/ca6b94902a0829396228f249cf2323d93eab198b44b40003cd3dc708f24ff60b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221735</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/vm-special-13332221735</link>
            <title>VM-SPECIAL</title>
            <description>Danmark spiller fodbold mod Tunesien, og Curlingklubben sender tilfældigvis på præcis samme tid. Derfor er vi nødt til at dække hele kampen, der jo desværre var verdens kedeligste event nogensinde og endte 0-0. Til gengæld har vi en lytterkommentator ved navn Frida, vi kommer forbi et par gode bagerjokes, og så er der masser af dansk landsholsstemning!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84731995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c6c1e2096ec3dc6df57/e11b85b9ed25ed2e94a33f3b70982110d118861dec1df5576120f5b7be472748"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221734</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/kendis-salatdressing-og-p4-humor-13332221734</link>
            <title>Kendis-salatdressing og P4-humor</title>
            <description>Harry Styles er blevet single, og på én eller anden måde er Olivia Wildes families salatdressing blevet blandet ind i det hele, så vi har tænkt os at sætte skarpt fokus på netop salatdressing i dagens program, og det var måske ikke verdens bedste idé. Christian har hørt P4 og besluttet sig for, at vi skal stjæle deres humor for at blive mere populære, og så kårer vi ugens lytter, der er ekspert i fodtennis.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55348507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c74e354a45e20d48210/b8292dc129af80c42278b80b7838a8a7717b9c4f7a733d4e56d27d740a56f2b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221716</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/london-tur-og-haandboldstemning-13332221716</link>
            <title>London-tur og håndboldstemning</title>
            <description>Denne fredags podcast-podcast er det, man kalder 'forproduceret'. Vi har optaget den i tirsdags, men den udkommer altså i dag. Det har den konsekvens, at Danmark er i kæmpe håndbold-stemning, fordi håndboldkvinderne har spillet kamp - men det har vi i allerhøjeste grad taget højde for. Maria skal have sin kæreste med på familietur til London, hvor nogen skal spise carbonara, der er lavet i en stor ost, og vi vender hele turen med hende. Vi skal også snakke om en sørgelig melding, Christian har fået i sit parforhold - og så skal vi forbi, om det altid er kvinder, der skal arrangere julefrokoster, eller om Maria kan tage en pause fra det i år.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:03:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="91817371" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8de354a45e20d4826a/d344f55617001dfaae44a761ff9020b80e86fceb5633ce15fca1c956766af5af"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221733</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/politiken-radio-til-maalgruppen-13332221733</link>
            <title>Politiken-radio til målgruppen</title>
            <description>Avisen Politiken strejker, og det betyder jo, at en masse danskere går glip af godt indhold om, hvordan det er at bo i København. Derfor har Curlingklubben besluttet sig for at komme til undsætning, så vi sender en masse vidunderlig københavner-radio om surdejsbrød, plantemælk, Skjolds Plads og at blive afvist i køen på en klub. Vi skal også premiere en VM-sang fra Go' Morgen P3, så vi kan komme på deres besøg i deres program, og så er det jo torsdag, hvilket selvfølgelig betyder, at vi skal have en sjaskvåd T-shirt-konkurrence. Men allerførst truer en fremmed magt med at afbryde vores radioprogram!
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69109723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c94e354a45e20d48282/483c457aeea07380320c36a92bb15b1f6fac9ed931e9c99fedcebe23c189d8b5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221732</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/klamydia-rekord-og-hjemmelavede-nissehuer-13332221732</link>
            <title>Klamydia-rekord og hjemmelavede nissehuer</title>
            <description>Det er ikke engang blevet december endnu, og der er allerede gået koks i Tinka-nissehue-ræset, hvor flere butikker må melde udsolgt og vrede forældre skælder ud på de stakkels kassemedarbejdere. Men det har Christian og Maria heldigvis sørget for en (form for) løsning på. Vi skal også fejre, at Danmark har sat spritny rekord i antallet af klamydia-tilfælde, og vi skal snakke med nogle af de helte, der har bidraget til de historisk høje tal. Vi skal også grave efter gråt Facebook-guld, og så går der håndboldfeber i Curlingklubben OG i Tanzania hos ugens lytter Lærke.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52951771" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8ee354a45e20d4826e/f8eaac8e5dcd68a587856d2d2ea917a6d19e7120524ca9cc2a94816a02c85e3d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221731</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/numsevask-og-nye-loevinder-13332221731</link>
            <title>Numsevask og nye løvinder</title>
            <description>Maria har fundet en trend på TikTok, der antyder, at mænd ikke vasker sig i numsen. Og ligesom daggamle rester af afføring, så vil Christian ikke have det siddende på sig - for han mener, at det gør man selvfølgelig. Det er der desværre kun én måde at finde ud af på, og derfor skal vi snakke med lytterne om numsevask. Vi skal også høre iværksætter-idéer fra alle entrepreHERs derude, for der er kommet nye løvinder i Løvens Hule, og det bruger vi som undskyldning for at få nogle stærke, kvindelige idéer på bordet. Christian har et princip om at man skal sove i samme seng som sin kæreste - men det er kommet på prøve.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51485275" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c991e2096ec3dc6e0a0/78e9bf6a0838dc3b3964251024b4b0f0d17e51162c1542bda4290181dbe1ad9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332221730</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/curlingklubben/curlingklubben-2022/tom-daase-radio-13332221730</link>
            <title>Tom dåse-radio</title>
            <description>En Ekstra Bladet-læser ved navn Peter har købt en ramme dåse-cola, men der er sket det, at den ene af dåserne er tom. Derfor tror Peter nu, at dåsen er penge værd, og derfor vil han prøve at sælge den på auktion. Men hvad skal sådan en dåse koste? Det finder vi ud af. Vi skal også kigge i P4's SMS-indbakke, finde Ugens Lytter i Afrika og beskæftige to folkeskolepraktikanter - og så skal vi snakke om, hvorvidt man nogensinde kan invitere et andet menneske hjem på et privat photoshoot. Maria har også fundet en diæt til Christian, som hun tror, han vil synes er spændende.
Værter: Christian Bonde og Maria Fantino.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69586075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63187c8be354a45e20d48260/184a3e9d6e2072ed2f2016e4f661701fb3261a382f2c3a5264c6cd9007d2884b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
