<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/godaw-venner/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Godaw venner!</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner-5926581911000</link>
        <description>Tag med MD-Duo, bedre kendt som spillemændene Martin og Dennis, på deres rejse fra Thy til København - to jyder på opdagelse i hovedstadens jungle!
Selv om Danmark måske ikke er så stort, er kulturforskellen til gengæld enorm, når man tager den lange tur til djævleøen. I dette humoristiske program ser vi på, hvordan to jyder fra Thy klarer sig i en verden af dyre caféer, hektisk cykeltrafik og københavnsk smalltalk. Med kærlighed til forskellighederne og et glimt i øjet omfavner Martin og Dennis den jyske og københavnske kontrast. Her bliver der grinet både af og med hinanden - for i sidste ende er det sundt at kunne tage lidt gas på vores forskelligheder.
Så uanset om du er jyde, københavner eller noget midt imellem, kan du regne med masser af latter, varme og skæve betragtninger, når land og by mødes i et humoristisk kultursammenstød.
Værter: Martin Dinitzen &amp; Dennis Kristensen.
Producer: Frederik Birch.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 22:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/godaw-venner/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/godaw-venner/image.jpg</url>
            <title>Godaw venner!</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner-5926581911000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner/godaw-venner/soendag-27-okt-2024-13332445054</link>
            <title>Søndag 27. okt. 2024</title>
            <description>MD-Duo tager for sidste gang i denne omgang en tur til Kjøwenhavnstrup, for der er stadig masser af ting, der skal opleves. Det gælder bl.a. en vegansk pølsevogn, som åbenbart trækker lange køer i hovedstaden - den var sgu ikke gået i Hanstholm. Martin og Dennis er også i det underholdende humør, så der skal sendes nogle solide københavner-jokes afsted, men når man peger fingre, så vender flere af dem jo også mod en selv, så der åbnes også op for et par saftige jokes om jyderne. Hvad mon Martin og Dennis siger til dem? Der skal også smages lidt på København, så det bliver spændende at se, hvad Birch har medbragt denne søndag - og gud ja, så bliver det jo også endnu mere spændende at se, om hele turen skal afsluttes med en Porse Guld - man kan kun håbe!

Værter: Martin Dinitzen &amp; Dennis Kristensen.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38882160" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff8db6ac68322c7b32f9d5/30a793ecddd6e0acfd4b815e449f1a99017543d84e3e4bf8e0e27140b5e4b003"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner/godaw-venner/soendag-20-okt-2024-13332445053</link>
            <title>Søndag 20. okt. 2024</title>
            <description>Martin og Dennis har for tredje gang vundet fornøjelsen af en tur til hovedstaden, og hvis der er noget, som de har lagt mærke til, så er det cykelkulturen. Den er godt nok hektisk, og så er der vist også noget med et økosystem. Det skal også handle om at prutte om prisen, for Martin og Dennis er chokeret over, at Birch siger, at det ikke er noget, man gør i København. MD-Duos årlige firmafest er også lige på trapperne, men det er efterhånden lidt kedeligt "bare" at være to, så Martin og Dennis vil invitere lytterne med. Derudover skal der selvfølgelig også smages lidt på København, så hvad mon der er på menuen i dag?

Værter: Martin Dinitzen &amp; Dennis Kristensen.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39762864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff8db6ac68322c7b32f9d2/e6fee2dc6583da202f22a2a8829fb5f49e1f78251e501f322ba98c941d455900"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner/godaw-venner/soendag-13-okt-2024-13332445052</link>
            <title>Søndag 13. okt. 2024</title>
            <description>MD-Duo har igen taget turen til det hektiske København, hvor de i dag skal anmelde det Københavnske caféliv. Derudover stiller de også skarpt på hilsekulturen i København, for mens man i Thy siger goddag til alle, så er det ikke den umiddelbare kutyme i hovedstaden - men hvad kan det dog skyldes? For at tale Thy op, vil Martin og Dennis forsøge at lave en slagstale for Thy i bedste rejsereklame-stil. De sætter også fokus på en sproglig ting, som de har lagt mærke til i det københavnske sprog, for de har lagt mærke til, at københavnerne altid slutter sætninger af med den samme irriterende vending. Derudover skal Martin og Dennis selvfølgelig ikke snydes for at smage på København, så det bliver spændende, hvad Birch har taget med til dem i dag.
Værter: Martin Dinitzen &amp; Dennis Kristensen.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37854000" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff8db6ac68322c7b32f9ce/57ca0836eefa2201fe39b5a4b66618aeee8afeaae6fceaff01f71a6fc6c39390"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332445051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/godaw-venner/godaw-venner/soendag-6-okt-2024-13332445051</link>
            <title>Søndag 6. okt. 2024</title>
            <description>De to glade spillemænd, Martin og Dennis, fra MD-Duo er landet i København, og selv om det "bare" er en kort flyvetur væk, så er det tydeligt, at der er kulturforskelle allerede, når man forlader lufthavnen. Hvorfor går det hele egentlig så hurtigt? Og er det meningen, at metoren skal køre baglæns? Ikke nok med at de er blevet sendt til København, så har de også fået en ærkekøbenhavner som producer, der insisterer på, at de skal smage lidt på København, og i den forbindelse bliver det også spændende, hvad siger Martin og Dennis til prisen. Du er garanteret en ordentlig omgang jysk charme og godt selskab, når Martin og Dennis byder indenfor og siger: "Godaw venner!"
Værter: Martin Dinitzen &amp; Dennis Kristensen.
Producer: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36379440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff8db5cb018709089e316f/a6c17165d59056fec99b3c30928bb147d7259482dc794ec185a6b55d0a7cce58"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
