<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/parnasset/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Parnasset</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset-6058412957000</link>
        <description>Når de taler, bliver der lyttet. Når de udkommer, bliver de omtalt og anmeldt. De påvirker os med deres beslutninger og deres kunst; de flytter på vores opfattelser. Men vi beder dem sjældent om at analysere og debattere de store dagsordner. Det ændrer sig nu, hvor parnasset får en ugentlig plads på P1. Her giver kunstnerne, teaterdirektørerne, museumsfolkene og digterne deres særlige kulturblik på verden. De er kort sagt kulturparnasset - og på skift er der tre på besøg hos vært Karen Secher.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/parnasset/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/parnasset/image.jpg</url>
            <title>Parnasset</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset-6058412957000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562743</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/har-kriserne-aedt-small-talk-11032562743</link>
            <title>Har kriserne ædt small talk?</title>
            <description>Er vi i denne alvorstid også havnet i en small talk-krise? Mestrer eller orker vi ikke længere de hyggesamtaler, der knytter bånd med fremmede og gør livet og kommende svære samtaler lidt lettere? Det tager Gyldendal-redaktør Simon Pasternak, digter og dramatiker Elias Sadaq og forfatter Anne-Cathrine Reibnitsky en big talk om. Og så leder de efter de store linjer og samtidsromaner i et nyhedsbombardement af en samtid.
Desuden er der stor småsnak i kultureliten, når en lytter søger råd til indretning af en mellemgang i hendes nye lejlighed.
Vært: Karen Secher
Gæster: Gyldendal-redaktør Simon Pasternak, digter og dramatiker Elias Sadaq og forfatter Anne-Cathrine Reibnitsky
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64083322" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2a935fd4057d36a1c4/f925626d5843513daa7beeee79c792205d70a149343d8d3aab39fdea01e0428c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562742</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/tager-parnasset-stoffer-eller-er-de-stoffer-11032562742</link>
            <title>Tager Parnasset stoffer? Eller ER de stoffer?</title>
            <description>Uden stoffer havde kunst, film og musik set helt anderledes ud. Og flere kunstnere ville være i live i dag. Filminstruktør Lone Scherfig, sceneinstruktør Johan Klint Sandberg og musikhistoriker Søren Schauser diskuterer ophøjelsen og mytologiseringen af stoffer og brugen af dem i skabelsen af kunst. Og så taler de om deres eget forbrug og skammen forbundet med det - og udforsker på hvilke måder kunst i sig selv ER stoffer.
Desuden afsløres det, hvilken pille halvdelen af alle klassiske musikere popper, før de sætter sig til instrumentet...
Vært: Karen Secher.
Gæster: Filminstruktør Lone Scherfig, sceneinstruktør Johan Klint Sandberg og musikhistoriker Søren Schauser.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63920316" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2ade5d5eb0ff65be33/8bf5034848015e1ecde48995bf3943dbc6f8a43cf8a13f78116cc923ba4bcab0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562741</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/er-dialogen-doed-11032562741</link>
            <title>Er dialogen død?</title>
            <description>Den gode dialog er en kunstart, men er vi som samfund blevet for dårlige til at mestre den? Er dialogen... død? Og hvad gør det for kunstens udfoldelsesmuligheder og krav til politisk tydelighed? Teaterchef Kasper Holten, forfatter Caspar Eric og komponist Louise Alenius snakker i denne uge med afsæt i den demokratiske krise i USA om, hvad kunsten kan og skal stille op i en verden, hvor man sjældent lytter åbent til dem, man er uenige med.
Og så deler de konfirmationsgaver ud til en lytters nysgerrige niece.
Vært: Jesper Dein
Gæster: Teaterchef Kasper Holten, forfatter Caspar Eric og komponist Louise Alenius
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Tim Aaslet</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64962868" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2a2f5f3e3cd4cb849b/e14479ea830e2d6e6efdf3490caf0dcea49c403d8ce344cdd648ab031bbb5a6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562740</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/og-stoerst-af-alt-er-11032562740</link>
            <title>Og størst af alt er...</title>
            <description>...Romantisk kærlighed er noget bøvl for mange i disse år, så manuskriptforfatter Ingeborg Topsøe, forfatter Leonora Christina Skov og podcastdokumentarist Babak Vakili vender og drejer, hvilke andre former for kærlighed, der bør værdsættes i livet såvel som i kunsten: bl.a. den til venner - og til terapeuter. De opsætter også strenge regler for, hvornår et udtryk som "en kniv i hjertet" går an og ikke går an.
Og så hjælper de en frustreret lytter, hvis venner de senere år er begyndt at aflyse aftaler i tide og utide. Skal det vendes indad eller udad? Eller begge dele?
Vært: Karen Secher
Gæster: Forfatter og podcastdokumentarist Babak Vakili, manuskriptforfatter og forfatter Ingeborg Topsøe og forfatter Leonora Christina Skov
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Medarbejder: Tim Aaslet
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65366658" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2a2f5f3e3cd4cb848a/81c47d59709398958affb1438cff6cd9512912486291ab4bc955b77219ba411d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562739</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/parnasset-sover-daarligt-11032562739</link>
            <title>Parnasset sover dårligt</title>
            <description>Søvnløsheden stresser det moderne menneske. Men kan den være produktiv for kunsten? Filmskolerektor Kristoffer Hegnsvad, billedkunstner Jo Hedegaard og kulturkonsulent Jane Mylenberg kaster kreativ konfetti på samtidens store kulturelle besættelse. Hvordan vender man søvnløshed til en fed ting? Hvad lærer film os om det særlige sted mellem bevidsthed og ubevidsthed? Og hvorfor er der SÅ mange sovende kvinder i kunsthistorien?
Og så hjælper de en lytter, som ikke aner, hvad hun skal streame efter en lang arbejdsdag og ikke gider at se Klovn, men ender med at gøre det alligevel.
Vært: Karen Secher

Gæster: Filmskolerektor Kristoffer Hegnsvad, billedkunstner Jo Hedegaard og kulturkonsulent Jane Mylenberg

Producer: Katrine Hornstrup Yde

Redaktør: Lasse Lauridsen

Lydklip fra: 
Sangen "Yesterday" af The Beatles 
Filmen "Lost in Translation" 
Videoen "Tracy Emin on My Bed" på TateShots
Podcasten "Søvnudsigten" i DR LYD

Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64827517" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2a1d23366daf71c8c9/ec4a3569eceec2fa4c33f61dc7a8130b19d3460c4cdb3d8f1c360d4db074b7a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562738</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/parnasset-protesterer-11032562738</link>
            <title>Parnasset protesterer</title>
            <description>Har Caspar Eric ret, når han siger, at han ikke har ændret noget virkeligt med sin digtning? Rykker underskriftindsamlinger og støttekoncerter ved noget som helst? Eller bør kunstneren hellere stille sig bag sin kunst og lade kunstens kloge tvivlen råde?
Teaterinstruktør Ina-Miriam Rosenbaum, forlagsdirektør Line Miller og musiker Anne Dorte Michelsen diskuterer i denne uge kulturlivets protestformer og forcer i en politisk betændt tid.
Og så reflekterer de på opfordring af en lytter over, hvad man kan bruge hypnose til i kunsten. Og afslører hvem af dem, der har skrevet en sang under hypnose.
Vært: Karen Secher.
Gæster: Teaterinstruktør og skuespiller Ina-Miriam Rosenbaum, forlagsdirektør Line Miller og musiker Anne Dorte Michelsen
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.

Anvendte værker:
¶	Sangen "Balløven" af Shit &amp; Chanel fra 1975
¶	Teaterstykket "Jøsses Flickor" fra 2006
¶	Sangen "USA" af Andreas Odbjerg fra 2025

Send ris, ros og brevkassespørgsmål til parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64603448" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b2a047dbd9ded03a0df/040c4a19391917ad30c7bbdd291e63a286e49b465c76a31ab352a56348446746"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562737</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/flere-rotter-og-havfruer-ind-i-byerne-11032562737</link>
            <title>Flere rotter og havfruer ind i byerne?</title>
            <description>Forfatter Eva Tind, billedkunstner Esben Weile Kjær og komiker Michael Schøt stikker næsen ned i seneste livlige debatter om kiksede bygninger og "øjebæ"-kunst i det offentlige rum i dagens Parnasset. Hvad er for grimt og for klodset? Kan grimt også være cool? Hvem har ret til at fælde den dom? Og hvad har Esben Weile Kjærs rottehåndtaske fra CPH Fashion Week, der har fået Financial Times til at udråbe denne sommer til en "rat summer", med det hele at gøre?
De tre kulturspidser hjælper også en slagen lytter med at gøre comeback på sit arbejde - med hjælp fra en sang med Katherine Diez, jokes af Louis CK og de fysiske bøgers overlevelse i en digital tidsalder.
Vært: Morten Runge.
Gæster: Forfatter og kunstner Eva Tind, billedkunstner Esben Weile Kjær og komiker og leder af Comedy Zoo, Michael Schøt
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62672701" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b292f5f3e3cd4cb8478/7241950fb1192c9c85064eca8f2c415c3fb0c47a660dfa5936220099c0843fef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562736</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/saetter-farten-heeelt-ned-11032562736</link>
            <title>Sætter. Farten. Heeelt. Ned.</title>
            <description>Filmmand Peter Aalbæk har aldrig før lavet så hæsblæsende hurtige film, og alligevel ser unge dem på 1,5 x hastighed. For tingene går stærkere end nogensinde. Det syntes Ludvig Holberg også, at de gjorde på hans tid, påpeger billedkunstner Ida Kvetny. Og musikhistoriker Søren Schauser forudsiger, at unge i det accelerationssamfund, som sociologen Hartmut Rosa er kendt for at diagnosticere, kan miste evnen til fortælle en historie. 
I dag taler kulturpanelet i Parnasset om kunstens og sjælens vilkår i et samfund i konstant acceleration. Har vi et problem, som kunsten kan hjælpe os med? Eller skal vi hengive os til farten? Kan filmen 'Top Gun' hjælpe? Kan Marina Abramovic' værk 'The Artist is Present'? 
Desuden fortæller de tre medlemmer af kultureliten en lytter, der er afhængig af musikkomedien 'Pitch Perfect 2', hvilke værker de selv ser igen, igen, igen og igen. 
Vært: Karen Secher
Gæster: Musikhistoriker Søren Schauser, filmmand Peter Aalbæk og billedkunstner Ida Kvetny
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Redaktør: Lasse Lauridsen
 
Refererede værker: Chantal Akermans spillefilm 'Jeanne Dielman, 23 Quai du Commerce, 1080 Bruxelles' (1975), Elizabeth Banks' 'Pitch Perfect 2' (2015), Joseph Kosinskis spillefilm 'Top Gun: Maverick' (2022), Zack Snyders spillefilm 'Watchmen' (2009), Peter Farrellys 'Dum, dummere' (1995), Marina Abramovi¶' værk 'The Artist is Present'.
 
 
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64422595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555b29ae4ae955faf89b38/69f777344f4654e0240a7bff62a3f734c9c8681a0fabdbb1e2ea4e1f16784081"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562734</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/at-betragte-andres-lidelser-11032562734</link>
            <title>At betragte andres lidelser</title>
            <description>Vi bombarderes af krigsbilleder, men kan vi forstå og mærke det, vi ser? Teaterinstruktør Liv Helm, filmskolerektor Kristoffer Hegnsvad og museumsdirektør Karen Grøn diskuterer i denne uge på skuldrene af filosof Susan Sontags essays om fotografi og lidelse, hvordan billeder kan røre os i krigstid - og hvad kunstens rolle skal spille. Giver det overhovedet mening af chokere? Hvorfor er dokumentarfilm vigtige? Bør sociale medier droppe indholdsmoderation og slippes løs som et liberalt mareridt, vi dernæst kan flygte fra én gang for alle? Og hvem af deltagerne har en lidelse, der gør det fysisk umuligt at se på vold?
Til slut er der stærke anbefalinger og gode tips til den læser, der gerne vil lære af kulturfolket, hvordan man stykker en rigtig god sexscene sammen. 
Vært: Karen Secher
Gæster: Filmskolerektor Kristoffer Hegnsvad, teaterchef og forfatter Liv Helm og museumsdirektør Karen Grøn
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Redaktør: Lasse Lauridsen

Nævnte værker:
Essaysamlingen 'Om fotografi' af Susan Sontag (1977)
Essaysamlingen 'At betragte andres lidelser' (2003)
Dokumentarfilmen 'Sidste mænd i Aleppo' (2017) af Feras Fayyad
Kunstinstallationen 'Untitled' (2003) af Doris Salcedo
Sangen 'Det højeste bjerg' af Jeanette Albeck fra albummet Eros
Kunstværket 'Blue Women Art' (1962)
Kunstværket 'Ecosex Wedding Happenings' af Annie Sprinkle og Beth Stephens.
 
Send ris, ros og spørgsmål til parnasset her: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63849468" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0a81654c75b6f45459/ae7a3044cf7cfb1b1b47a2ecc9ae9fc715568849dfec2d7ca90c0762c596a8fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562733</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/koebenhavnersnuder-og-jydetampe-11032562733</link>
            <title>Københavnersnuder og jydetampe</title>
            <description>Parnasset i dag er optaget på Folkemødet og handler om land og by. Om forskelle og ligheder...om fordomme og myter, om københavneri og provinshul og om kulturens rolle i at finde sammenhæng. Og så har forfatter Leif Davidsen, skuespiller Mette Horn og tegner og forfatter Maren Uthaug fået en lille lektie. De skal alle pege på et værk, der giver os et perspektiv på det at høre til et sted.
Vært: Karen Secher
Gæster: Forfatter Leif Davidsen, skuespiller Mette Horn og forfatter og tegner Maren Uthaug
Producer: Jesper Dein
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62176167" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0981654c75b6f45448/8e0e7cbafe35ff8de990d58021ecef0db9fad22dbb42aff176bf365eccd16bcf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562732</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/mens-vi-venter-paa-en-kaerlighedsrevolution-11032562732</link>
            <title>Mens vi venter på en kærlighedsrevolution</title>
            <description>Digter Haidar Ansari har svært ved at finde kærligheden i en hyperstimulerende og utålmodig tidsalder. Forfatter Leonora Christina Skov har fundet sin store kærlighed gennem tålmodighed og uden romantik. Og museumsdirektør Ulla Tofte spekulerer på, om de store følelser, vi kan se i romantikkens billedkunst, blev større dengang af manglen på valgmuligheder. Kærlighedens vilkår får den helt store tur i manegen i dagens Parnasset, hvor også bestselleren 'Broerne i Madison County' er til varmblodet debat.
Vært: Karen Secher.
Gæster: Forfatter Leonora Christina Skov, museumsdirektør Ulla Tofte og digter Haidar Ansari.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Mette-Line Thorup.

Anbefalede værker: Robert James Wallers roman 'Broerne i Madison County' fra 1992, Nick Cassavetes' spillefilm 'The Notebook' fra 2004 og Karen Blixens novelle 'Babettes Gæstebud' fra 1952.

Send ris, ros og spørgsmål til Parnasset på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63858690" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab09193e25da397b18d4/995cf2f8f335b35566d2555a80d9af9057b0b781cc589235c2ad5fdfc94a6364"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562731</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/fravaerende-foraeldre-naervaerende-kunst-11032562731</link>
            <title>Fraværende forældre, nærværende kunst?</title>
            <description>Kan man hellige sig sin kunst eller topkarriere, hvis man har en skrigende unge på armen? Det er i hvert fald en ældgammel myte, at hvis man vil dedikere sig til noget som helst, så har det sine omkostninger. Og en ny bølge af litteratur, hvor kendtes børn tager til genmæle, viser, at ofrene ofte er børnene. Vi diskuterer, om stor kunst kan sameksistere med det leverpostejsfyldte familieliv? Er der nogle særlige forventninger til kvinder, der gerne vil vie sit liv til kunsten? Må man f.eks. tage på arbejde, imens ens barn ligger på neonatalafdelingen? Og hvad betyder mest for, at børn klarer sig godt i livet: kulturel kapital eller kærlighed?  
Vært: Karen Secher 
Gæster: Komponist Louise Alenius, teaterinstruktør Niels Erling og manuskriptforfatter Ingeborg Topsøe 
Producer: Thea Egestrand 
Redaktør: Lasse Lauridsen 
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64313723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0d81654c75b6f4547f/92aa103540d318577508c03c702faf22436b1c6fd954bb9edcac778dc8a3a2b9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562730</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/dogmeleg-i-parnasset-11032562730</link>
            <title>Dogmeleg i Parnasset</title>
            <description>Teaterinstruktør Katrine Wiedemann, chef for Louisiana Channel Marc-Christoph Wagner og billedkunstner Jo Hedegaard har hver valgt et dogme for ugens optagelser af Parnasset. Med afsæt i fem danske filminstruktørers nye regler for filmproduktion med Dogme25 går de tre nemlig på opdagelse i den accelererende samtids behov for begrænsninger og det kunstneriske potentiale i at blive bundet på mund og hånd.
Og så hjælper de tre en lytter med at planlægge tre ugers kultursommerferie for familien.
Vært: Karen Secher
Gæster: Chef for Louisiana Channel Marc-Christoph Wagner, billedkunstner Jo Hedegaard og teaterinstruktør Katrine Wiedemann
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Anbefalede værker: Hanna-Barberas tegnefilm 'Tom og Jerry' (1940), Out of Balanz' cirkusforestilling 'Going Nowhere' (2023) og Herlinde Koelbls fotoserie 'Spuren der Macht' (1999)
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64534330" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0881654c75b6f45440/540f6b762a217d02f5bb23705bdbb9b7f58c0a1e0b50f15e4e9e5912b528eb8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562729</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/hvilken-magt-har-et-navn-11032562729</link>
            <title>Hvilken magt har et navn?</title>
            <description>Billedkunstner Esben Weile Kjær, komponist og musiker Halfdan E. og kommunikationschef Jane Mylenberg diskuterer i dagens  program, hvilken magt navne har over vores liv. Hvad er et navn i denne identitets-optagede, konstant re-brandende opmærksomhedskultur, vi lever i? Og hvilke magter styrer, hvad vi hedder og kalder hinanden?  Og hvad står mon E'et i Halfdan E. for?
Desuden tilbyder de tre stærkt anvendelige råd til den selverklæret middelmådige lytter, der gerne vil blive lige så dygtig til noget, som de er.
Vært: Karen Secher
Gæster: Billedkunstner Esben Weile Kjær, komponist og musiker Halfdan E. og kommunikationschef Jane Mylenberg
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen

Refererede værker: 'Lykke-Peer' af Henrik Pontoppidan, 'Romeo og Julie' af William Shakespeare i Niels Brunses oversættelse, 'Lyser i mørke' af Medina.
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64959413" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0681654c75b6f45430/024473d1c21591c31133eaa0630875330bc96746a1ccf54e30ca215e73b994e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562728</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/tys-tys-kulturens-guldalder-11032562728</link>
            <title>Tys tys-kulturens guldalder</title>
            <description>Forlagschef Line Miller, instruktør Johan Klint Sandberg og komiker Michael Schøt snakker løs om tavshed i dagens program, hvor tavshedsklausuler - kendt fra amerikanske svindel- og MeToo-sager -¬ og generel og giftig tavshedskultur udlægges fra tre kulturelle udsigtstårne. Og så tilbyder de intellektuel opmuntring til en lytter, som bekymrer sig om, hvordan vores samtid skal arkiveres for eftertiden, når vores liv er gemt i låste digitale skyer. Kan PET hjælpe?
Vært: Karen Secher
Gæster: Komiker Michael Schøt, forlagschef Line Miller og teaterinstruktør Johan Klint Sandberg
Producer: Katrine Hornstrup Yde
I redaktionen: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Omtalte værker: Tv-serien 'The Dropout' på Netflix, spillefilmen 'Young Promising Woman' af Emerald Fennell og teaterstykket 'Lés Miserables' på Betty Nansen Teatret
Send ris, ros og spørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65053299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0e81654c75b6f4548b/b7fadfeada34c1e82653f915b35bc221701038f954feb03bd83b124665c06196"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562727</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/hvad-kan-man-laere-af-at-dumpe-11032562727</link>
            <title>Hvad kan man lære af at dumpe?</title>
            <description>I denne bittersøde eksamenstid sætter Parnasset tre af kulturens fineste til at øse ud af deres erfaringer med at få hårdt arbejde vurderet, kritiseret - måske endda blive dumpet. Hvad kan de lære os om at skulle manøvrere i en præstationskultur?
Og så hjælper de en nysgerrig lytter med at pege på salige kulturkolleger, der ville have brilleret på sociale medier, havde de levet i dag. Mon @Kierkegaard, @Blixen eller @ToveDitlevsen4ever er med i slutfeltet? 
Vært: Karen Secher
Gæster: Forfatter Christina Hesselholdt, forfatter, illustrator og manuskriptforfatter Kim Fupz Aakeson og sceneinstruktør og skuespiller Ina-Miriam Rosenbaum
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Anbefalede værker: PJ Harvey og Björks cover af '(I Can't Get No) Satisfaction', Hoziers 'Take Me To Church', Victor Klemperers 'LTI' og Jesper Tynells 'Mørkelygten'
Send ris, ros og spørgsmål til Parnassets medlemmer på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61323135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0d193e25da397b18f3/0950c7080df90525a124bd37b8a190e3fb353aafee971b2e4bfaa18dd56fea7d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562726</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/emma-gad-hvad-gider-vi-11032562726</link>
            <title>Emma Gad - hvad gider vi?</title>
            <description>Skuespiller Anne Marie Helger, forlagschef Simon Pasternak og filmproducer Louise Vesth dyrker dannelsen. Kulturministerens folkehøring om immateriel kulturarv er blevet skåret ind til et felt på 20 bud. Alle sammen noget, der kan siges at repræsentere det, der har dannet os. Men behøver dannelse være højtideligt? Kan man være dannet uden at være belæst? Ja, hvad er dannelse - og hvem kan definere det?
Vært: Karen Secher
Gæster: Filmproducer Louise Vesth, forlagschef Simon Pasternak og skuespiller Anne Marie Helger
Producer: Morten Runge
I redaktionen: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Anbefalede værker: 'Grønspættebogen', 'Vinden i piletræerne' af Kenneth Grahame og Yahya Hassans forfatterskab
Send ris, ros og spørgsmål til Parnassets medlemmer på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67222521" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0b81654c75b6f45469/d5172fd610cbf717254a220d9cfbb5b38faebfc666029a84d16162e13ecb4f9c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562725</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/kan-boern-vaere-onde-11032562725</link>
            <title>Kan børn være onde?</title>
            <description>Filminstruktør Lone Scherfig, musiker Anne Dorte Michelsen og forfatter Morten Hesseldahl gransker generationskløften. Netflix-serien 'Adolescence' skildrer en 13-årig drengs radikalisering gennem internettet, hvor forældrene er uvidende om hans parallelle liv. Men er serien troværdig? Hvilken indflydelse har internettet haft på parnassets børn? Og hvilken rolle spiller kunsten i skildringen af ondskab?
Vært: Karen Secher
Gæster: Forfatter Morten Hesseldahl, musiker Anne Dorte Michelsen og filminstruktør Lone Scherfig
Producer: Morten Runge
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Anbefalede værker: Michael Hanekes film 'Det hvide bånd' (2009), Stephen Kings novelle 'Apt Pupil' (1982) og Bob Dylans nummer 'The Times They Are A-Changin' (1962)
Send ris, ros og spørgsmål til Parnassets medlemmer på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62457831" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0c193e25da397b18e9/4f8d012477ee27f521fd1149b2d7550ab75b28ebcb5ea28465de36947d70437b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562724</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/kaere-brevkasse-11032562724</link>
            <title>Kære Brevkasse</title>
            <description>Gode råd er dyre - bare ikke i Parnasset! I denne påske-udgave besvarer Leonora Christina Skov, Benjamin Koppel, Lone Scherfig, Glenn Bech og mange andre Parnas-deltagere en håndfuld af de spørgsmål, der i det seneste halve år er stillet til dem. Hør f.eks hvad rådet er til den lytter, der keder sig over sig selv, til den spørger, der har for mange tal i hovedet eller den lytter, der savner en hobby.
Vært: Karen Secher
Gæst: Lone Scherfig, Glenn Bech, Leonora Christina Skov, Peder Frederik Jensen, Line Knutzon, Karen Grøn, Katrine Wiedemann, Elias Sadaq, Johan Klint Sandberg, Benjamin Koppel, Haidar Ansari, Line Miller, Liv Helm, Ina-Miriam Rosenbaum, Eva Tind
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65671923" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0b81654c75b6f45465/cad4d9589a012c151e1547bf94e2c6ea0480b3deafa21a0edc14b54fc8823b8a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562723</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/hvem-vinder-kvindekampen-11032562723</link>
            <title>Hvem vinder kvindekampen?</title>
            <description>Forfatter Hanne-Vibeke Holst, billedkunstner Apolonia Sokol og komponist Louise Alenius puster liv i debatten om feminismen, som for tiden får kritik for at være for selvcentreret - men hvem har retten til at definere begrebet? Til sidst efterlyser en lytter gode råd til at flytte hjemmefra - og det splitter Parnasset. 
Vært: Karen Secher 
Gæster: Hanne-Vibeke Holst, Apolonia Sokol og Louise Alenius 
Producer: Morten Runge 
Reporter: Magnus Møller 
Redaktør: Lasse Lauridsen 
Anbefalede værker:  
Suzanne Brøgger, 'Creme Fraiche'
Rachel Cusk, 'Parade'
Simone de Beauvoir, 'Det andet køn'
Send ris, ros og spørgsmål til Parnassets medlemmer på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63563189" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0781654c75b6f45434/eaa55081f649e715023a5425b8cb66b142dacf0f3602e95c20df9ae2d1d01524"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562722</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/anerkender-parnasset-karen-secher-11032562722</link>
            <title>Anerkender Parnasset Karen Secher?</title>
            <description>Politikere og meningsdannere efterlyser større og stærkere autoriteter - ikke bare i skolen og for unge, men i det hele taget. Simon Kvamm, Alex Vanopslagh og Andrew Tate stiller sig forrest i køen af folk, der gerne tager styringen. Men hvilke autoriteter har vi faktisk brug for? Og anerkender ugens parnas overhovedet autoriteter? Og programmets præmis? Og værtens? 
Desuden tilbyder de førstehjælp til en lytter, der er skidevred hele tiden og ikke ved hvorfor.
Vært: Karen Secher.
Gæster: Teaterchef Kasper Holten, forfatter,  journalist Linea Maja Ernst og forfatter Leonora Christina Skov.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Reporter: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Anbefalede værker: Johann Sebastian Bachs 'Goldberg-variationerne', 'Tillid' af Hernan Diaz og 'The Blindboy Podcast'
Send ris, ros og spørgsmål til Parnassets medlemmer på: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65066551" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0581654c75b6f45424/8305007abcf270533c47e89c4b2afa98bce6a4c0334b806ac7d690694ac4c52a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562721</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/laeser-du-min-dagbog-11032562721</link>
            <title>Læser du min dagbog?!?</title>
            <description>Dagbøger som Joan Didions kommende laver overskrifter i en tid, hvor vi har færre øjeblikke alene med vores egne tanker, og hvor teknologien har overtaget dokumentationen af vores liv. Hvad giver det i dag at skrive dagbog? Og at læse andres - hvis altså det overhovedet er tilladt? 
Ugens kulturpanel kommer helt ind i sindet i ugens udsendelse og kulminerer med deres svar på et stort brevkassespørgsmål: Hvordan finder man lykken?
Vært: Karen Secher.
Gæster: Billedkunstner Lilibeth Cuenca Rasmussen, forfatter Anne-Cathrine Riebnitzsky og teaterinstruktør, klummist og forfatter Katrine Wiedemann.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Reporter: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Brugt musik: "...Double Rainbow" af Antonio Carlos Jobim fra albummet Terra Brasilis
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63417468" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0781654c75b6f45438/11e350dc7878358192d5680cc6926cff405d1a8d77de6770d53cc2be62359fc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562720</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/sig-du-ka-li-mig-11032562720</link>
            <title>Sig, du ka' li' mig</title>
            <description>Det er store prisshowsæson i kulturparnasset, og i dagens afsnit diskuterer ugens panel, hvad anerkendelse er for noget. Hvad ligger bag, når man får 'likes' og liker opslag på sociale medier? Hvornår bør man sætte pris på priser? Er det en hæder at blive kaldt "vanvittig" af statsministeren? Og kan man overhovedet være menneske uden at anerkende hinanden? 
Desuden er der gode råd til ugens brevkassespørger, der ikke orker nærme sig sin store, støvede bogreol længere.
Vært: Karen Secher.
Gæster: Sanger og sangskriver Annika Aakjær, teaterinstruktør Johan Klint Sandberg og musiklektor og filosof Søren Schauser.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Reporter: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64671992" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0a81654c75b6f45461/bfa30d9bb74d8cfbe4e3f9d96c94040c6bb858b91af74fbe55240ff15fd57257"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562719</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/klar-parat-krig-11032562719</link>
            <title>Klar, parat: krig!</title>
            <description>Hvordan kan kunsten hjælpe os til at forstå og forberede os på, vi ikke længere lever i fredstid? Hvad kan generationerne lære af hinanden? Og giver det mening at kalde til "kulturel oprustning" i Europa? Det diskuterer ugens kulturparnas, som også kommer en brevkassespørger til undsætning, der efterlyser nye nærværsformer, når nu brevformen er ved at uddø... eller er den?
Vært: Karen Secher
Gæster: Teaterchef og forfatter Liv Helm, skuespiller og instruktør Ina-Miriam Rosenbaum og forfatter Eva Tind
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Reporter: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen
Kulturanbefalinger: Stefan Zweigs roman "Verden af i går" (1942), Asger Jorns maleri "Stalingrad" (1972) samt kogebogen "In Memory's Kitchen: A Legacy from the Women of Terezin" (2006)
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64671975" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0d81654c75b6f45487/fe31d64c22e0a2ab43021ac3384f15954b5fc221f16ee7ca3a00a905b019d806"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562718</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/barndommen-er-en-dyster-sag-11032562718</link>
            <title>Barndommen er en dyster sag</title>
            <description>Med afsæt i Trivselskommissionens nye rapport om børne-og ungeliv kaster ugens kulturpanel sig over den store koncentrationskrise, ordenes evne til at forværre og forbedre trivsel, det dystre barndomsliv og kunstens evne til at give os indsigt i dette mørke. Og så hjælper de en lytter, hvis flotte kæreste laver "det sagde hun også i går"-jokes, når samtalen bliver for alvorlig.
Vært: Karen Secher.
Gæster: Forfatter Asta Olivia Nordenhof, billedkunstner Julie Nord og filmskolerektor Kristoffer Hegnsvad.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Send ris, ros og nysgerrige brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60756922" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0a81654c75b6f45454/83a90f57fd5a3b625db083a010a48cbe4aa92ed99709ab0a2f72356b66f46118"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562717</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/en-dunst-af-hvid-sved-11032562717</link>
            <title>En dunst af hvid sved</title>
            <description>Tekstbidder fra et essay om racebias er den seneste uge blevet heftigt kritiseret, selv af kulturministeren, eftersom forfatteren bag har været mangfoldighedskonsulent på produktionen af en kommende DR-serie om dansk slavehandel. Parnasset diskuterer essayets perspektiver samt egne blinde vinkler - og hvad det egentligt burde betyde i den offentlige diskussion, at et essay er en kunstnerisk genre med egne regler.
Og så er der kærlige råd til ugens brevkasselytter, der så frygteligt gerne vil have sig en hobby - men hvilken?
Vært: Karen Secher.
Gæster: Forfatter Haidar Ansari, musiker og forfatter Benjamin Koppel og forlagsdirektør Line Miller.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63561464" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0b81654c75b6f45471/b718f52c50a8a88b979406048ae62aa63552f61868fd46960e02d0f64116b714"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562716</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/hvorfor-er-samtidskunsten-saa-roevsyg-11032562716</link>
            <title>Hvorfor er samtidskunsten så røvsyg?</title>
            <description>Et kritisk essay i et amerikansk modemagasin om identitetsfikseret kunst har sat sindene i kog i den internationale kunstverden. Ifølge dagens kulturpanel er problemet ikke kunstens fokus på minoriteter og repræsentation, men kunstsproget og kunstinstitutionerne. Så hvad skal vi i stedet?
De giver også gode råd sig anbefalinger af litteratur, billedkunst og kammermusik til en ængstelig lytter, der gerne vil have et mindre anstrengt forhold til døden. Måske kan man stive sin dødsangst af med kunstens med gruopvækkende beskrivelser af død?
Vært: Karen Secher.
Gæster: Billedkunstner Esben Weile Kjær, klassisk komponist Louise Alenius og skønlitterær forlagschef på Gyldendal Simon Pasternak.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63476219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab05193e25da397b18c0/a72c821ecfb7a79042302116dfa6470e5fe5e70c6c38e21c820a5b9a9a1ee55d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562715</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/er-lediggang-roden-til-alt-kunst-11032562715</link>
            <title>Er lediggang roden til alt kunst?</title>
            <description>Regeringen vil lukke de danske jobcentre. Derfor taler Parnasset i dag om kunsten at være arbejdsløs: For er ledighed roden til al kunst? Eller skal vi bare være bedre til at værdisætte det kunstneriske arbejde. Det diskuterer dagens Parnas, der også kommer omkring kulturprodukter, der giver perspektiv på lediggang og gode råd til, hvor du skal kigge hen, hvis du er træt af amerikansk kultur.   
Gæster: Forfatter, podcastvært og huskunstner på Aveny-T Sofie Diemer, anmelder og forfatter ved Weekendavisen Lars Bukdahl og musiker Pernille Rosendahl.  
Vært: Karen Secher.  
Producer: Nanna van Toornburg. 
Redaktør: Lasse Lauridsen.
 
Send ris, ros og nysgerrige brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63295934" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0681654c75b6f45428/f1cde3b85535fbfb7a110a731a2545b3b5cc7b2b3cdc74ae1c4a046ed64f7a7b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562714</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/har-kulturanmeldere-mistet-deres-autoritet-11032562714</link>
            <title>Har kulturanmeldere mistet deres autoritet?</title>
            <description>Skuespilchefen på Det Kongelige Teater blev så vred over en anmeldelse af et stykke på teatret, at han gav anmelderen en dårlig anmeldelse. Flere teaterchefer stemmer i, og peger på, at der er grund til at kritisere dækningen af teaterstoffet generelt. Så er anmelderen ved at miste sin autoritet? Det taler Parnasset om, og tager også fat på de mange psykiatriske diagnoser og ser på deres betydning for kunsten. 
Gæster: forfatter og kulturjournalist Linea Maja Ernst, chef for Louisiana Channel Marc-Christoph Wagner og kunstner Lilibeth Cuenca.
Vært: Karen Secher.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen
Send ris, ros og nysgerrige brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62400231" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab04193e25da397b18b4/06b33f3cfab662d9a2e9d21012621e5b0df324a86b5986be34fbd8921a1c1826"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562713</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/metoo-ofre-i-modvind-11032562713</link>
            <title>MeToo-ofre i modvind</title>
            <description>MeToo-offeret møder for tiden modstand. Kan det gøre bevægelsen mere nuanceret? Og hvordan ser revolutionens næste stadie så ud? Det diskuterer forfatter Eva Tind, billedkunstner Ida Kvetny og kreativ direktør Christian Have i dagens udsendelse. Og så fortæller de om gode og dårlige kunstpublikummer og hjælper en lytter med at tænke mere kreativt i en fastlåst hverdag. 
Vært: Karen Secher.
Gæst: Forfatter Eva Tind, billedkunstner Ida Kvetny og kreativ direktør Christian Have.
Producer: Katrine Hornstrup Yde. 
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64133415" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab04193e25da397b18b8/b9a615cdabc496ea9570ca6ecab4ad5b0efe2a68b9197427ea882de4066727b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562712</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/er-parnasset-paa-tiktok-11032562712</link>
            <title>Er Parnasset på TikTok ?</title>
            <description>Hvordan har TikToks korte videoformater ændret vores fortællekultur, og kan det inspirere tre scenekunstnere? I lyset af våbenhvilen i Gaza aner man forude en svær forsoningsproces, men er kunsten overhovedet med på at forsone krig? I brevkassen vil en lytter gerne værdsætte klassisk musik, men kan ikke finde nøglen. Døren er åben, påpeger dagens parnas.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Katrine Wiedemann, Elias Sadaq og Johan Klint Sandberg.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.
Send ris, ros og brevkassespørgsmål til: parnasset@dr.dk</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63467003" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0a193e25da397b18dc/4b13d6e3bcbb497a9c0c000fe1c880fbb8b44dd39c0d9a23173c6b38a3557c49"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562711</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/hvem-vil-ikke-gerne-vaere-parnas-11032562711</link>
            <title>Hvem vil ikke gerne være parnas?</title>
            <description>De ved, at de tilhører "parnasset", men er ikke meget for at indrømme det. I dagens program diskuterer tre af kulturens mægtigste mennesker, hvad dette skældsord for kulturens elite, "parnasset", siger om samfundets og deres syn på egen magt. De giver også bud på, hvad de ville lære Kong Frederik om kultur, hvis de fik muligheden. Og så inspirerer de i Parnassets Brevkasse til at få et rigere kulturforbrug.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Lone Scherfig, Glenn Bech og Leonora Christina Skov.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64094247" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0981654c75b6f45450/a0bc853360e4177db3e88813b6a8300234bbf3160fcba70d0b4c372f242cadf6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562710</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2025/coronalaere-og-hellige-stemmer-11032562710</link>
            <title>Coronalære og hellige stemmer</title>
            <description>Hvad lærte vi egentlig af Coronaårene, hvor kunst og kultur blev udråbt til at være vigtigere end nogensinde? Ikke en disse, lyder det fra Parnasset - men måske kommer erkendelserne senere, når de unge bliver voksne og kunstnere. Og hvad er det, der gør den menneskelige stemme hellig, nu hvor kunstig intelligens kan klone skuespillernes stemmer og give os uendelige valgmuligheder for vores ønske-lydbogs-oplæser? Det vender Parnasset - og giver kulturministeren forslag til immateriel kulturarv, bortset fra en Parnas-deltager, der vånder sig ved den slags kanon-tænkníng.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Liv Helm, teaterchef, Benjamin Koppel, musiker, Jane Mylenberg, kulturkonsulent.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64950759" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677bab0581654c75b6f4541c/0e4c48ce8d8758369ee215b6f7c96245822f4cf7e982a6879cab70c1b3dc2967"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462703</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/mordere-som-helte-11032462703</link>
            <title>Mordere som helte</title>
            <description>Luigi Magione er tiltalt for at dræbt direktøren for den udskældte sundhedssikringskoncern United Healthcare på åben gade. Nu ikoniseres han blandt millioner af især amerikanere, og en film er allerede undervejs. Parnasset diskuterer kunstens rolle og ansvar i sager, hvor skurke bliver til helte.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Forfatter Peder Frederik Jensen, dramatiker Line Knutzon og museumsdirektør Karen Grøn.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62761979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc88f/c30a2c3428b2ca3d28934ad3ac0790063f2f74ccda3c01f703185accf54b089d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462702</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/kunsten-og-det-menneskelige-moerke-11032462702</link>
            <title>Kunsten og det menneskelige mørke</title>
            <description>I anledning af at der snart falder dom i sagen om den franske kvinde, der er blevet bedøvet og voldtaget af mindst 80 mænd, undersøger Parnasset i dag, om kunsten kan bidrage og gøre det ubærlige til noget, vi kan lære noget af og få os til at åbne øjnene i stedet for at se væk. Eller om kunsten skal holde sig væk fra visse sider af det menneskelige mørke.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Simon Pasternak, Iben Albinus, Katrine Wiedemann.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64795239" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc889/8a9a903a44efca028061d63762057b2953fc297027df97d45bb491dfe3da1404"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462701</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/litteratur-der-saarer-11032462701</link>
            <title>Litteratur, der sårer</title>
            <description>Parnasset består af tre toneangivende mennesker fra kultureliten. I dag endevender de medvirkende tidens tendens til autofiktive bøger, der sårer de mennesker, der føler sig udhængt. De tre ser også på Musks kunstneriske potentiale og i brevkassen gives gode råd til en lytter, der gerne vil have noget at grine ad 
Vært: Karen Secher
Gæst: Kasper Holten, chef Det Kgl Teater, Asta Olivia Nordenhof, forfatter, Esben Weile Kjær, billedkunstner
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65959911" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc885/5cf7dd8ef88c2a58ad71eb76490eb24036add32ffb3ed7871f6ecba2d36b5c59"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
