<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/sex-med-p3-2/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>SEX MED P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3-4110178344000</link>
        <description>Disclaimer: Dette program er meget eksplicit. Det kan virke stødende på nogen. Nu er du advaret.
I SEX MED P3 tager vi fat på alt inden for sex, krop, køn og grænser, og hvordan du får en fed oplevelse i sengen! Der er dømt 100% public service-garanti om alt fra blowjob-teknik til lokalisering af klitoris - en ny kostpyramide inden for seksuelt nørderi 2.0 - når Maria Bülow hver søndag aften taler om alt og tager dig gennem sexjunglen på den helt eksplicitte, rå, nysgerrige og nørdede måde.

Har du lyst til mere, kan du streame SEX MED P3 på DRTV.
Skriv til os, hvis du har forslag til sexemner på: s3xmedp3@dr.dk
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Mar 2023 23:59:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/sex-med-p3-2/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/sex-med-p3-2/image.jpg</url>
            <title>SEX MED P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3-4110178344000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349611</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/tal-paent-til-fissen-og-stop-lige-med-at-kommentere-paa-min-krop-tak-med-lina-rafn-13332349611</link>
            <title>Tal pænt til fissen - og stop lige med at kommentere på min krop, tak?! med Lina Rafn</title>
            <description>Vi slutter, hvor det hele begyndte. Hvor livet starter. Nemlig med fissen.
Sex med P3 er slut for denne gang, vi har gemt det bedste til sidst og inviteret feminine-global-super-star, Lina Rafn, i studiet, til en snak om kvindekroppen, og det gigastore fokus, der stadig er på kvinders kroppe - også i musikken. Dem, der stiller sig frem og er modige forbilleder for os andre! Vi taler om, hvordan Lina har det med sin egen krop, og hvordan det egentlig får hende til at føle, når andre kommenterer på den!
Ord, det sætter spor, og kommentarer på ens krop kan føre til store usikkerheder og forplante sig til noget så specifikt som ens fisse. Lige præcis dén usikkerhed piller vi fra hinanden med sexolog Shabnam Azizi og Magda Haghos, medvirkende i Sex med P3 tv, til en snak om, hvor mange forskellige slags fisser, der findes, og hvor bredt normalitetsspekret egentlig er!
Det bli'r en hyldest af fissen, dér hvor det hele startede, og vi kører fuld plade på skabelsesberetningen. Klimakset har bygget sig op, så gør dig klar til den helt store orgastiske eksplosion.
Husk, du kan se 'Sex med P3' på DRxTV
Vært: Maria Bülow.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende: 
Lina Rafn.
Shabnam Azizi, sexolog og jordemoder.
Magda Haghos, medvirkende i Sex med P3xTV.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65145115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdb1c046ea56a7bd238e/e3c28f987a8a038a004ee20b303b461a9e98c13a1e1b7cf79cdd33457921ffee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/no-kink-shaming-med-ussel-og-helin-erdem-13332349610</link>
            <title>No kink shaming! med USSEL og Helin Erdem</title>
            <description>USLE Emil og Helin Erdem likviderer udtrykket forbudte lyster og døber det i stedet nuanceret lyster! For der er ikke noget, der er for skamfuldt eller forbudt, når det kommer til sex.  Og vi får også sat en streg under, at du altså ikke er dårlig feminist, bare fordi du godt kan lide at blive domineret i sengen. 
Som USLE Emil siger, hvis man ikke er så erfaren i at klatre, så kan det føles mere farligt. En lyst, der kan virke farlig eller tabuiseret, er rimming - anal oralsex. How to eat ass? Dét får du en udførlig guide til af selveste Thor Anton og Vitus fra Sex med P3 tv-episoden om rimming. Og så får vi også en vaskeægte læges ord for, at du ikke skal være bange for det med bakterier. Måske er det netop dét, at det er lidt forbudt, som gør det ekstra frækt. Det fede er, at uanset køn, så har vi alle sammen et røvhul, og måske er vi gået ind i en tid, hvor røvhullet har fået sin renæssance?
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
USSEL 
Helin Erdem
Anne-Mette Gluud Hjerrild, normkritisk læge
Thor Anton Dalsgaard og Vitus Müller, medvirkende i Sex med P3xTV 'Rimming'</description>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71701723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdb0c046ea56a7bd2380/614bd5155e64bc8e391d2694838995871a4114a333c14d6e065cbc68b00e61e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349609</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/bol-dig-til-varmen-med-en-bolleven-med-august-hoeyen-og-ericka-jane-13332349609</link>
            <title>Bol dig til varmen med en bolleven! Med August Høyen og Ericka Jane</title>
            <description>Må man gerne gå tur om søerne, spise morgenmad og binge 'The Last of Us', hvis det, man ønsker, er en casual relation baseret på sex uden følelser? Eller kan man adskille sex og følelser?
Hvad er gode spilleregler egentlig i forhold til one night stands og bollevenner? Og hvordan undgår man at havne i en gråzone? August Høyen og Ericka Jane, der har taget en overbygning i at sætte ord på følelser med deres musik, preacher: Communication is key! Og så er det godt, at du kan komme i mesterlære hos Laura Andersen, medvirkende i Sex med P3xtv afsnittet 'Skal vi bare bolle?' - en sætning hun ofte har sagt - der mestrer disciplinen at forventningsafstemme.
Hvad sker der i hjernen, når vi har sex? Følelser og liderlighed kan være en farlig kombination, det ved bollevens-orakel Mette Miriam Sloth, cand.mag. i psykologi med speciale i følelser og tilknytning, alt om. For, jo flere gange du orgasmer sammen, jo større er den statiske sandsynlighed for, at du får hijacket din biologi, og at du kan blive forelsket. Er aftalerne til gengæld på plads, skal man bare "nyde det og kneppe hjernen ud på hinanden!", som Mette Miriam siger.
'Skal vi bare bolle?' Sex med P3xtv er ude på DRTV.
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
August Høyen
Ericka Jane
Laura Andersen, medvirkende i Sex med P3xtv afsnittet 'Skal vi bare bolle?'
Mette Miriam Sloth, cand.mag. i psykologi med speciale i følelser og tilknytning</description>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61994971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdb0c046ea56a7bd237d/d4b06f98f8d20ff279382910df7b06865c30ad1b8f429af2e7b3ac3776c068a9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349608</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/en-gammel-pakke-kondomer-og-vaade-snav-med-maria-helander-og-victor-kruse-og-en-sperm-forsker-13332349608</link>
            <title>En gammel pakke kondomer og våde snav - med Maria Helander og Victor Kruse - og en sperm-forsker!</title>
            <description>Fremtiden er her! Der er flyvende biler og fjernstyrede vibratorer - og måske er der meget snart et nyt - og mere kønsretfærdigt, præventionsmiddel på vej, der lammer sædcellerne. Helt uden hormoner og alle bivirkningerne, som kommer både personer med fisser og personer med pikke til gode! Det er fremtiden ifølge Anders Rehfeld, der forsker i prævention til mænd på Rigshospitalet.
For det er god stil at dele præventionsansvaret, når vi boller! Det slår sexolog Shabnam Azizi og Gertrud Normann fra Sex med P3xtv et slag for. Selv om du måske er på p-piller, så er det stadig kun kondomet, der beskytter mod sexsygdomme.
Og hvordan fa'en er det nu liiige, man hiver kondomet frem og snakker prævention på en sexet måde, når man står og er klar til ramasjang?! Det har Maria Helander og Victor Kruse brandvarme og liderlige bud på, der tager dig gennem prævention på højniveau!
Afsnittet 'Prævention' Sex med P3xtv ligger klar til dig på DRTV!
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende: 
Maria Helander
Victor Kruse
Shabnam Azizi, sexolog og jordemoder
Gertrud Normann fra Sex med P3xtv
Anders Rehfeld, forsker i prævention til mænd på Rigshospitalet</description>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63322075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdb0eb1e06f3a81959aa/6dff67d9f841d81207edc8a366ab04b4124398607827145284121826063b08f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349607</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/i-send-you-nuudes-med-fotograf-petra-kleis-og-digital-efterforsker-christian-skettrup-13332349607</link>
            <title>I send you nuudes! med fotograf Petra Kleis og digital efterforsker Christian Skettrup</title>
            <description>At sende nudes eller ikke at sende nudes? Det er spørgsmålet i denne SEX MED P3-udgave om nøgenbilleder. Nudes er nice - men også noia.
Hvordan tager man dem? Det klæder en af Danmarks suverænt dygtigste fotografer Petra Kleis dig på - og af - til, sammen med Stine Harmsen, medvirkende i Sex med P3xtv, der gir' en kærlig guide til nøgenbilleder for noobs.
Men hvori består den menneskelige trang til at tage nøgenbilleder af sig selv? Det ved til gengæld etnolog Mette Byriel-Thygsen fra Nationalmuseet noget om, mens Christian Skettrup, digital analytiker hos Digitalt Ansvar og digital efterforsker (#skills), highlighter de vigtigste do's i forhold til, hvordan man passer på dem.
*OBS: Hvis nogen har delt dine billeder, uden at du har sagt ja til det, er det vigtigt at huske på, at det ALDRIG NOGENSINDE er din egen skyld. Det vil altid være den person, der har delt dit billede, mod din viljes, skyld. Har du været udsat for en digital krænkelse? Få hjælp og vejledning her: digitaltansvar.dk
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
Petra Kleis, fotograf
Mette Byriel-Thygesen, museumsinspektør - etnolog og forsker i seksualhistorie
Stine Harmsen, medvirkende i Sex med P3xtv 'Nøgenbilleder
Christian Skettrup, digital analytiker i Digitalt Ansvar og digital efterforsker</description>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63255259" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdaeeb1e06f3a81959a3/d335b649cc4dadca1ef497714b47253b7e156a058c12ddfd1f6f630ecec161cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349606</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/det-handler-ikke-om-laengden-paa-pikken-men-om-laengden-paa-akten-13332349606</link>
            <title>Det handler ikke om længden på pikken, men om længden på akten!</title>
            <description>Én gang for alle får vi afklaring på et af livets store spørgsmål: Er det størrelsen eller gørelsen? Man kan ikke måle seksuel tilfredsstillelse i centimeter. That's a fact. Der er mange nuancer til, hvad der gør god sex, det ved de to venner Andreas og Piet fra 'Pikkens størrelse'.
Det er uge 6, og det er en højtid, hvis man interesserer sig for sex. Det markerer vi med en særudgave af programmet med en intimsession med Sara og Asta fra Klub Venus, der svarer på lytterspørgsmål og bl.a. giver tips til, hvordan du kan spoofe junk-food onani op til en lidt mere selvkærlig slow-food session. An orgasm a day keeps the doctor away - som man siger i folkemunde.
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
Sara Andersen og Asta Elmeskov, hussexologer Klub Venus
Piet Andersen og Andreas Vaa, 'Sex med P3xtv'</description>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 22:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60929947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdaec046ea56a7bd236a/2f64d023817abcfad5b79e78d6f9c5f4fcf25ad8b60407c0bf5fe14a38a5ba68"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349605</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/til-kamp-mod-orgasme-ulighed-og-fake-orgasmer-med-carl-knast-13332349605</link>
            <title>Til kamp mod orgasme ulighed og fake orgasmer! med Carl Knast</title>
            <description>SEX MED P3 har en mærkesag. Og den er at kæmpe for bedre sex og flere orgasmer til folket! Vi tager fat i roden af problemet med samfundskritisk-musketer Carl Knast og sexolog Sara Andersen og diskuterer, hvordan de gængse kønsroller i samfundet påvirker - ikke bare den måde vi omgås ude i virkeligheden - men også i sengen! Vi snakker orgasmegap og ulighed i soveværelset, når det kommer til, hvem der får orgasmerne. Terese og August vil sætte en stopper for bjørnetjenesten at fake orgasmer. Og så skal vi selvfølgelig forbi Denice Klarskov, der fortæller, hvordan man spotter fake orgasmer i porno!
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende: 
Carl Knast
Sara Andersen, sexolog 
Terese Lindegaard og August Schleppegrel, medvirkende i Sex med P3xtv 
Denice Klarskov, pornomodel- og producent

Har du lyst til mere, kan du streame SEX MED P3 på DRTV.
Skriv til os, hvis du har forslag til sexemner på: s3xmedp3@dr.dk</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:04:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62576731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdacc046ea56a7bd235d/2acc318d5c3fdaca2c5df1be66ee9be56002a2e84e8614fb602bcd3b31a54b29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/en-palette-af-seje-aerlige-og-modige-mennesker-13332349604</link>
            <title>En palette af seje, ærlige og modige mennesker</title>
            <description>Den gode Maria Bülow har desværre lagt sig i sygesengen, og derfor er det Frederik Birch, der slår op i det store sexleksikon i denne uge. I de sidste par uger har der været masser af seje, ærlige og ikke mindst modige gæster på besøg i programmet. Birch har plukket en masse ud fra de tidligere programmer og sammensat en sprød buffet af sexnørderi. Vi skal bl.a. rundt om emner som vigtigheden af penetration, lyst og ulyst, transkroppen, og vi skal i blowjobskole hos Denice Klarskov. 
Disclaimer: Dette program er meget eksplicit. Det kan virke stødende på nogen. Nu er du advaret.
I SEX MED P3 tager vi fat på alt inden for sex, krop, køn og grænser, og hvordan du får en fed oplevelse i sengen! Der er dømt 100% public service-garanti om alt fra blowjob-teknik til lokalisering af klitoris - en ny kostpyramide inden for seksuelt nørderi 2.0 - når Maria Bülow hver søndag aften taler om alt og tager dig gennem sexjunglen på den helt eksplicitte, rå, nysgerrige og nørdede måde.
Har du lyst til mere, kan du streame SEX MED P3 på DRTV.
Skriv til os, hvis du har forslag til sexemner på: s3xmedp3@dr.dk</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52882651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdaec046ea56a7bd2369/e18e75356dddcb384a66bb4c4c290e090b5ba49a973384ce0e2962afa76a9c3f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/100procent-certificeret-program-af-soeren-brostroem-13332349603</link>
            <title>100% certificeret program af Søren Brostrøm</title>
            <description>"Sex er godt. Sex er sundt- Sundhedsstyrelsen går ind for sex". Vi leger en leg og spørger hele Danmarks overlæge Søren Brostrøm om ALT. Direktør i Sundhedsstyrelsen og vinder af årets LGBTQIA+ person i 2021. For, hvorfor er det så sundt at bolle? Og hvorfor er det så vigtigt med (queer)forbilleder? Og så har Maria haft en drøm om Søren som ny Sexminister. I anden time gæster Alfie Beier og Nor Larsen, medvirkende i 'Sex med P3xtv: Transkroppen' og bad ass queer-boys. Gigantiske forbilleder for sin generation - der med ærlighed og kærlighed fortæller om køn, krop og følelser uden for den binære linje!
Disclaimer: Dette program er meget eksplicit. Det kan virke stødende på nogen. Nu er du advaret.
I SEX MED P3 tager vi fat på alt inden for sex, krop, køn og grænser - og hvordan du får en fed oplevelse i sengen! Vi kalder 100% public service-garanti om alt fra blowjob-teknik til lokalisering af klitoris og how-to analsex, når Maria Bülow nysgerrigt og ærligt tager dig gennem sexjunglen med gæster hver søndag aften og skaber en ny kostpyramide inden for seksuelt nørderi 2.0.
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende: Søren Brostrøm, direktør i Sundhedsstyrelsen og speciallæge i gynækologi og obstetrik
Alfie Beier og Nor Larsen, medvirkende i Sex med P3xtv: Transkroppen</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:02:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58730203" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdaaeb1e06f3a8195980/1894d1948e38abac1af366c5dac78e3a04f579392ff1c556734317bb4510414a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/make-dryhumping-great-again-adnan-al-adhami-13332349602</link>
            <title>Make dryhumping great again! Adnan AL-Adhami</title>
            <description>Er sex kun sex, når der tale om penetration? Eller skal sex mere betragtes som en buffet og penetration som én af retterne? Nogle gange er man møgsulten - andre gange kun lidt småsulten og har lyst til serranoskinken. Det diskuterer Maria med DR-vært Adnan Al-Adhami og sexolog Shabnam Azizi. Vi bliver under bæltestedet i anden time, når vennerne Mikkel og William snakker om vodkapik og fortæller om følelserne, når pikken ikke virker, som man selv vil. Og så svarer Denice Klarskov på spørgsmålet "spiser man sygt meget viagra i porno?", når hun afliver myter om pik-præstationer i porno.
Disclaimer: Dette program er meget eksplicit. Det kan virke stødende på nogen. Nu er du advaret.
I SEX MED P3 tager vi fat på alt inden for sex, krop, køn og grænser - og hvordan du får en fed oplevelse i sengen! Vi kalder 100% public service-garanti om alt fra blowjob-teknik til lokalisering af klitoris og how-to analsex, når Maria Bülow nysgerrigt og ærligt tager dig gennem sexjunglen med gæster hver søndag aften og skaber en ny kostpyramide inden for seksuelt nørderi 2.0.
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
Adnan Al-Adhami, journalist og vært
Shabnam Azizi, sexolog og jordemoder
Denice Klarskov, pornomodel- og producent
Mikkel Priess og William Casey, medvirkende i Sex med P3xtv

Har du lyst til mere, kan du streame SEX MED P3 på DRTV.
Skriv til os, hvis du har forslag til sexemner på: s3xmedp3@dr.dk</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:01:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60682267" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdafeb1e06f3a81959a4/538787929000e86466c4146b3df440866d9d18c95822f95efd8a7bdbf4d4deca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332349601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/sex-med-p3/sex-med-p3-2023/det-store-koerekort-til-sex-lyst-og-ulyst-denice-klarskov-13332349601</link>
            <title>Det store kørekort til sex, lyst og ulyst - Denice Klarskov</title>
            <description>Disclaimer: Dette program er meget eksplicit. Det kan virke stødende på nogen. Nu er du advaret.
I SEX MED P3 tager vi fat på alt inden for sex, krop, køn og grænser, og hvordan du får en fed oplevelse i sengen! Der er dømt 100% public service-garanti om alt fra blowjob-teknik til lokalisering af klitoris - en ny kostpyramide inden for seksuelt nørderi 2.0 - når Maria Bülow hver søndag aften taler om alt og tager dig gennem sexjunglen på den helt eksplicitte, rå, nysgerrige og nørdede måde.
Vært: Maria Bülow Bach.
Producer: Frederik Birch.
Medvirkende:
Pornomodel- og producent Denice Klarskov
Sexolog og jordemoder Shabnam Azizi
Dj og producer Emma Lincoln
Thor Anthon Dalsgaard, medvirkende i Sex med P3xtv

Har du lyst til mere, kan du streame SEX MED P3 på DRTV: www.dr.dk/drtv/saeson/sex-med-p3_338759
Skriv til os, hvis du har forslag til sexemner på: s3xmedp3@dr.dk</description>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55259803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e0fdb3c046ea56a7bd23a3/572eb55f591c9dd5046165820702c56bc1b4c67de226299fd8b70f124155b56c"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
