<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/moskva-kontoret/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Moskva-kontoret</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret-3865236563000</link>
        <description>DR er blevet smidt ud af Rusland, men det lukker ikke munden på DRs korrespondent Matilde Kimer og kollega Morten Runge, der i protest har lavet et Moskva-kontor i eksil. Her vil de hver uge tale frit, men kærligt og kritisk om verdens vigtigste land lige nu - Rusland.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/moskva-kontoret/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/moskva-kontoret/image.jpg</url>
            <title>Moskva-kontoret</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret-3865236563000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215526</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/fest-og-farver-i-krigens-skygge-11802215526</link>
            <title>Fest og farver i krigens skygge</title>
            <description>Russisk jul og nytår ser anderledes ud end i Vesten - og måske endnu mere netop i år. Fire russiske børn fortæller om deres ønsker, traditioner, håb og drømme i et Rusland, der har udviklet sig til et lidt andet land, end sidst de gik rundt om træet. 
Medvirkende: Varya (13) og Timur (9) fra Belgorod, Nelli (13) fra Moskva og Maria (16) fra Sankt Petersborg
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover); Novogodnyaya (Nytårssang) af Diskoteka Avariya (som Timur synger); og nytårssangen Novyj God po sugrobam idet (Nytår kommer gennem snedriverne).
Danske stemmer: Inge Holmgaard Griebel, Birk Klöcker Runge, Sally Klöcker Runge og Lucca Klöcker Runge
Ideer til spørgsmål: Viggo Kimer.
Madlavning: Maria Papina og Kirsten Wilbrandt Kjær.
Lyddesign: Søren Elbæk.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.
Skriv til os på moskvakontoret@dr.dk hvis du har kommentarer eller ideer til historier. 
PS! Et af børnene omtaler retten sild med pels. Det fik vi aldrig forklaret. Det er sild i lag med mayonnaise og rødbeder og gulerødder. Prøv at google, det ligner en kage.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53666011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a315d59c2c142ce1859914/5c0c68ec2ea7186b192ba8bfb82b2245898cecfcd478fe6324bda3cf4612511c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/har-de-lortekrati-i-rusland-11802215506</link>
            <title>Har de lortekrati i Rusland?</title>
            <description>Er demokrati ubetinget godt? Og giver det stadig mening at tro på i Rusland? Daria Wagner fra 'Danish Friends of a Democratic Russia' er med i studiet, og fortæller hvorfor og hvordan hun stadig kan tro på et demokratisk Rusland. Hun er positiv stemt mens journalist Irina Bablojan ikke tør gøre sig helt så mange forhåbninger - slet ikke efter hendes ven, oppositionspolitikeren Ilja Jasjin, blev idømt 8,5 års fængsel i sidste uge. Og det står da også være til, end i Sovjetunionen mener Oleg Radzinsky der også dengang var dissident.
Medvirkende: Daria Wagner, forperson for 'Danish Friends of a Democratic Russia'; Oleg Radzinsky, direktør for "Det Ægte Rusland"; Irina Bablojan, journalist, tidligere på Echo Moskva og ven af Ilja Jasjin. Desuden forskellige klip med Ilja Jasjin og klip fra 'Det Ægte Rusland's hjemmeside.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover) og 'Mit land er gået amok' af Andrey Makarevich (indspillet på dansk af Matilde Kimer).
Danske stemmer: Niels Kvale, Lasse Berg Sørensen og Cecilie Kallestrup.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Vært: Matilde Kimer.
Skriv til os på moskvakontoret@dr.dk hvis du har kommentarer eller ideer til historier.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55919899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b3e354a45e20d4a048/48d3868b2e4daccc4a863312562169b197044943f593469936960c06f11fbeac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215496</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/sorte-ravn-med-musikken-som-vaaben-11802215496</link>
            <title>Sorte ravn - med musikken som våben</title>
            <description>Protestsangen lever stadig i Rusland, selvom kunstnerne lige nu skal være mere end almindeligt kreative for at kunne optræde med deres kritiske værker. Duoen Ivasi begejstrede i efteråret millioner af fans med en risikabel spontan optræden i Moskva, en koncert der betød alt for moskovitten Dorothea Radujko. Andre er flygtet ud af landet og sender deres musikalske skyts mod Putin fra et sikkert sted.
Medvirkende: Dorothea Radujko, russisk danskunderviser i Moskva.
Musik: 'Vi er ikke nuller' og 'Kun sådan' med Ivasi fra koncerten i Moskva den 22. september (https://www.youtube.com/watch?v=ZyXKbx-vSbM). Desuden bidder fra Peremen med Kino, Voice of Peace koncerten i Vilnius den 8. oktober som Noize MC og Monetochka stod bag og Oxxxymiron med nummeret Oyda.
'Kun sådan' er i vores version blevet til 'Sorte Ravn'. Her er Ole Grevsen og Jan Falkentoft på vokal, Christoffer Holmgaard Griebel aka Eltasin på guitar, og Morten Runge har lavet den dansk bearbejdning af teksten. 
Danske stemmer: Torben Vinther og Peter Bo Jørgensen.
Lyddesign: Søren Elbek.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.
Skriv til os på moskvakontoret@dr.dk hvis du har kommentarer eller ideer til historier.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52784731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b81e2096ec3dc6fd65/addf1c9cab7b594192ce07acd0a44560e2e8e5b8a8ade141814c1bb627218ded"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215486</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/kunsten-at-sige-nej-til-putin-11802215486</link>
            <title>Kunsten at sige nej til Putin</title>
            <description>Mange russere stod i et svært dilemma, da efterårets indkaldelser til krigen i Ukraine begyndte. Hvordan siger man nej tak til Putin? Vi møder IT-udvikleren Adam Kalinin, der flygtede ud i skoven (hvor han stadig bor helt alene) og dj'en Nikita Tjekanin, der forlod sit perfekte liv i Rusland for et nyt og usikkert i Kasakhstan. Og så får vi den tragiske historie om den ellers så Putin-tro oberst Vadim fra Vladivostok, der betalte dyrt for at nægte at sende sine nye kadetter i krig med alt for dårligt udstyr. 
Medvirkende: Adam Kalinin, IT-specialisten i skoven (her er link til en russisk historie om ham (på engelsk) https://meduza.io/en/feature/2022/10/24/it-s-not-the-most-comfortable-place-but-i-m-free); Nikita Tjekanin, russisk dj flygtet til Kasakhstan; Arthur Zargoskij, turistguide i Vladivostok; Yulia Alexandrovna, enke.
Musik: 'Aftner i Moskvas forstæder' (indspillet af Johan Glover og Eugen Shapiro) og 'I miss you' af Trentemøller, som Adam hører i skoven. 
Danske stemmer: Jannie Schjødt Kold, Bo Simonsen, Nickolaj Sander og Magnus Bruun.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.
Husk at du altid kan skrive til os på moskvakontoret@dr.dk</description>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55264411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b8e354a45e20d4a062/56b54a8e2b73942c6e8e6ebf20925c217226340fb463f2b33bd15a7c00e4aa59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215476</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/piruetter-i-krigen-11802215476</link>
            <title>Piruetter i krigen</title>
            <description>Russisk ballet har altid været både kunst, magt og politik - vi ser på, hvilken rolle balletten spiller i dagens krigsramte Rusland. 83-årige Sergei Radchenko skal helt op på tæerne for at styre sit succesfulde balletkompagni i Moskva uden om sanktionerne, mens den 22-årige danser Lidia Kovalenko betaler for sin krigsmodstand med sin karriere i Rusland. Vi skal også i det store Bolsjoj-teatret og se 'Giselle' og høre historien om, hvordan man som solodanser bedst kan hylde Putin i pausen mellem to akter. 
Medvirkende: Lidia Kovalenko, balletdanser; Sergey Radchenko, tidligere balletdanser, nu kompagnidirektør, Johan Glover, Moskva-kontorets huspianist, Desuden klip fra solodanser Sergei Polunins Instragram-konto og klip fra interview med tidligere solodanser Olga Smirnova på Al-Jazeera.
Danske stemmer: Bo Simonsen, Magnus Bruun, Lærke Bøgeholt Baltsen.
Musik fra: Svanesøen af Pyotr Ilyich Tchaikovsky, The Sacred War af Alexander Alexandrov (indspillet af Johan Glover).
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55537435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b31e2096ec3dc6fd56/9247d3fb002cc0cca68a0bfe9ad217d3fbfafbd4728bb24510c6b627d226d0ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215466</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/propaganda-i-boernehoejde-11802215466</link>
            <title>Propaganda i børnehøjde</title>
            <description>Den russiske folkeskole strammer grebet om sine elever med en obligatorisk time hver mandag, hvor lærerne skal fortælle om Kremls syn på krigen. Vi går tæt på de nye regler, som 10-årige Varya fra Moskva forsøgte at sige fra overfor. Det blev dyrt.
Medvirkende: Elena Zholiker, docent ved Sechenov-Universitet og mor til Varia på 10, som hun uden held forsøgt at få til at slippe for den nye mandagstime; Daniil Ken, formand for den uafhængige lærerforeningen; Laura Hanne Jacobsen, elev i russisk folkeskole fra 1.-8. klasse (2000-2008). Desuden eksempler på undervisningsmateriale til "timen om det vigtige" via https://razgovor.edsoo.ru/ og klip fra Stjernebyen.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover); Det er mit fædreland af Vika Tsyganova.
Danske stemmer: Bo Simonsen, Jannie Schjødt Kold, Kevin Shakir, Birk Klöcker Runge og  Magnus Bruun.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55487899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b0e354a45e20d4a03d/f36d34a2f13b38ccda02e47fb9922085f8c663e90b7e28409a94b40f5066fa1a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215456</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/tyranner-foretraekker-kalksten-11802215456</link>
            <title>Tyranner foretrækker kalksten</title>
            <description>Ruslands fundament består mest af kalksten, mens Ukraines er af granit. Den russiske forfatter og geolog Sergei Lebedev forklarer os krigen ud fra sin viden om sten, mens hans kollega Guzel Jakhina - der stadig bor i Moskva - finder svaret i erindringen om Sovjet. I forsøget på at forstå Rusland gennem litteraturen tager vi videre til digtoplæsning i Novosibirsk, hvor vi også prøver en lidt angstprovokerende trend.
Medvirkende: Guzel Jakhina, forfatter; Sergej Lebedev, forfatter; Tine Roesen, oversætter og lektor på Københavns Universitet; Anna (ukendt efternavn), bestyrer af boghandlen Peremen i Novosibirsk. Desuden klip med Vladimir Putin om, hvordan Vesten aflyser russisk kultur; klip fra Anna Dolgareva og Vera Polozkovas digtoplæsninger i Novosibirsk, samt en oplæsning af digtet 'Efterår' af Alexander Pushkin, oversat fra engelsk af Morten Runge.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover).
Danske stemmer: Camilla Madsen, Anders Christian Jørgensen, Jette Damgaard og Ann Koldkjær Sørensen.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60202459" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895ae1e2096ec3dc6fd4a/eec20f892657c07ce1322d21c5ce6c569da5b6981bb670625d41f5620f5cc783"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215446</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/kunsten-at-joke-med-putin-11802215446</link>
            <title>Kunsten at joke med Putin</title>
            <description>Vi skal høre, grine af og undres over russisk stand-up anno 2022. Både den slags, man stadig kan lave i Moskva uden at komme galt afsted, og den mere Putin-kritiske, som man helst skal lave på sikker afstand. Det bliver en vild aften i Sankt Petersborg. 
Medvirkende: Jelena Strogaleva, forsker i stand-up og Denis Nikolin, komiker og skuespiller. Desuden klip fra Russian Railways med Vera (ukendt efternavn); en række klip med komikerne Aleksandr Dolgopolov, Danila Poperetjnyj, Idrak Mirzalizade; og klip fra natklubben Blanks instagram side.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover), Rock af Zhenja Ljubitj.
Danske stemmer: Jannie Skjødt Kold og Nickolaj Sander Larsen. 
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53600923" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b5e354a45e20d4a056/716a7a5ec4f079b860b04d56799974c63defea17a9d4fad4f31448c61093f7e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215436</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/stik-din-nabo-foer-han-stikker-dig-11802215436</link>
            <title>Stik din nabo, før han stikker dig</title>
            <description>Vi møder Nick og Sergei, der begge blev stukket til politiet - Nick flygtede og Sergei røg i fængsel. Vi tager også til den smukke by Kazan, hvor det er lykkes muslimer og kristne at leve fredeligt sammen og endda tage med til hinandens fester. Og så skal vi i operaen...
Medvirkende: Greg Yudin, russisk politolog og sociolog; Nick Goriachev, tidl. chef for fitnesscenter i Moskva, nu flygtet til Georgien; Sergei (ukendt efternavn), kritiker af krigen og indehaver af 'mikroskopisk' Telegram- og YouTube-kanal; Violetta Savina, etnisk tartar, marketingmedarbejder. Desuden klip med Olga Johannesson, som medvirkede i sidste program. 
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover); operaen Zarens Brud opført af Anna Netrebko.
Danske stemmer: Bo Simonsen og Lærke Baltsen.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59914459" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b4e354a45e20d4a04f/56cf54a0f778a3c3559934a06a6f37add305da1fcc8dd14ec1ad17f0a8ffec54"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215426</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/skyld-skam-og-vrede-11802215426</link>
            <title>Skyld, skam og vrede</title>
            <description>Olga Johannesson har set flere venner miste deres moral i det farlige mix af følelser, som Ukraine-krigen skaber. Samtidig kæmper russerne for at holde balancen i en jungle af nye regler - for Diana Kozlova, der leder mediet Ura i den smukke Jekaterinburg, har det betydet at hun måtte acceptere aldrig at kritisere selve krigen.
Medvirkende: Pavel Kuzmin, en del af Navalnys team i Tver; Svetlana (ukendt efternavn), receptionist på Xander Hotel i Tomsk. Desuden klip med Alexei Navalny fra demonstrationer, valgtaler ol. og også klip fra hans YouTube-kanal hvor både Navalny selv, men også Leonid Volkov er vært.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover).
Danske stemmer: Mathis Kronemann.
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49786651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b0e354a45e20d4a039/e9980409830dd9e6b2ba6d8cdecce970da5bd42aa7a077d52f258c8e7df0369d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215416</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/hoeje-maend-i-smaa-celler-11802215416</link>
            <title>Høje mænd i små celler</title>
            <description>'Det var den lykkeligste tid i mit liv', siger 28-årige Pavel Kuzmin om det år, han fik lov til at arbejde for oppositionspolitikeren Alexei Navalny. De afslørede korruption overalt i Rusland og delte en følelse af kunne vælte Putin. Senere røg de begge i fængsel - og i dag kæmper de begge for at genvinde fodfæstet i kampen mod Kreml.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56329435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895afe354a45e20d4a036/8a5e6a9ff33d554d4a84764e8fd23d8b5a6f0a40a9b266884927d04ca5e62cd7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215406</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/rally-paa-den-roede-plads-11802215406</link>
            <title>Rally på Den Røde Plads</title>
            <description>Vi går langs Moskva-floden til den Røde Plads og genoplever fredag aftens urovækkende og ret vanvittige 'genforenings-show', hvor Putin fejrer det udvidede Rusland. Vi synger også en trist fødselsdagssang med sovjetiske tegnefilmshelte og tager en togtur til provinsen Dagestan.
Medvirkende: Camilla (ukendt efternavn), underviser på sprogskole i Makhatjkala, Dagestan. Desuden klip fra skuespiller, tv-stjerne og tidligere præst Ivan Okhlobystins tale på Den Røde Plads; klip fra 16 årige digter Bogdana Nesherets optræden, også på Den Røde plads; klip fra tegnefilmen Cheburashka; og klip fra Ivan Petunins afskedsvideo.
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover); Mit moderland - vender tilbage af Zveroboj; Krokodilen Gennas fødselsdagssang fra tegnefilmen Cheburashka - oversat fra russisk af Eugen Shapiro, indspillet på dansk af Signe Mansdotter; På den forkerte side af Ivan Petunin (Walkie). 
Redaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50405851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895af1e2096ec3dc6fd4d/df5748e305bc1e2c8e087c8265cec8e0cff0c22985b0354d545f3e3ef904da4e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215396</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/at-have-sit-hjem-i-fjendeland-11802215396</link>
            <title>At have sit hjem i fjendeland</title>
            <description>Moskva-kontoret undersøger, hvordan det er at bo bag fjendens linjer - i Ukraine, hvis man er russer og i Rusland, hvis man er ukrainer. Vi tager også en tur nordpå til polarbyen Norilsk, hvor der enten er helt lyst eller helt mørkt. 
Medvirkende: Ilja Ponomarjov, tidl. dumamedlem; Vladislav Keenko, fotograf; Alexander Kharitonov, fotograf i Norilsk. Desuden klip fra patriarken Kirills søndagsprædiken.  
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover).
Danske stemmer: Bo Simonsen.
Redaktion: Emma Klitnæs, Eugen Shapiro og Cecilie Kallestrup.  
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67700827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895ad1e2096ec3dc6fd47/6088a178f3f89768a1d3aeb17e21c6288dec3c455f4ec2df6166fccb0b26b692"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802215386</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/moskva-kontoret/moskva-kontoret-2022/lejesoldater-og-popstjerne-11802215386</link>
            <title>Lejesoldater og popstjerne</title>
            <description>DR er blevet forbudt adgang til Rusland. Så nu flytter vi ind digitalt i stedet, på Moskva-kontoret og fortæller dig alt, hvad du skal vide om det store land i hele verdens fokus. I det allerførste program taler vi om, hvordan Putins tale om mobilisering af flere soldater onsdag morgen blev modtaget af helt almindelige russere, om hvordan den berygtede Wagner-gruppe rekrutterer lejesoldater til krigen i Ukraine - og så nyder vi en kærlighedssang, der er blevet til en krigserklæring.
Medvirkende: Lubov (ukendt efternavn), engelskunderviser på universitetet i Volgograd; Rafael (ukendt efternavn), barista på kaffebaren 42 i Volgograd; kommandanter fra Wagners forskellige distrikter. Desuden klip fra Maxim Galkins instagram og Yevgeny Prigozhin der taler i et fængsel for at rekruttere til Wagner. 
Musik: Moskva-nætter (indspillet af Johan Glover); duetten 'Lynafleder' af Alla Pugacheva og Maxim Galkin.
Danske stemmer: Bo Simonsen og Eugen Shapiro.
edaktion: Emma Klitnæs og Eugen Shapiro.
Værter: Matilde Kimer og Morten Runge.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65261467" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:631895b5e354a45e20d4a053/804cf87086e384959cadec90be2a947e04452390b461a409f228d6b325d9468d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
