<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/paa-scenen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>På scenen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen-2600754375000</link>
        <description>Stil ind fredage på P8 Jazz og lyt til en kunstner du måske - måske ikke kender. Fredage sender På scenen nemlig en hel koncert, med udvalgte kunstnere, lige til at gå på weekend på. Vært Stine Schwennesen, ta'r dig igennem og fortæller lidt om aftenens kunstner inden koncerten.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 18:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/paa-scenen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/paa-scenen/image.jpg</url>
            <title>På scenen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen-2600754375000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452527135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/wdr-funkhaus-ochestra-tribute-to-the-koln-concert-keith-jarrett-18452527135</link>
            <title>WDR Funkhaus Ochestra - Tribute to The Köln Concert - Keith Jarrett</title>
            <description>Kender du den legendariske jazzplade The Köln Concert med Keith Jarrett? Og vidste du at det i år, er 50 år siden optagelsen af det album fandt sted? Og vidste du at Keith Jarret nær var udvandret, kort før koncerten og nægtede at spille den? Få den historie i dette program og lyt til en tribute-koncert med WDR Funkhaus Orchestra, der hylder dette ikoniske album. 
Koncerten blev optaget i februar i år Köln, få gader fra det oprindelige sted, hvor albummet blev optaget en gang. 
God fornøjelse.
Vært og tilrettelægger: Stine Schwennesen. 
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="165601610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab4b5a443496f536e93d/71f7bbf6bfc90141153986fee569ac7fd1ae26e1b59b8f34241289ec2b7b4eaa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452527125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/radiojazzgruppen-with-fabia-mantwill-18452527125</link>
            <title>Radiojazzgruppen with Fabia Mantwill</title>
            <description>Kan man både blæse og have mel i munden?
Det er lige før jeg vil sige, at aftenens hovednavn kan! Fabia Mantwill. Hun er nemlig både saxofonist, komponist, sanger, arrangør og dirigent. 
Desuden er hun kunstnerisk leder af Berlin Youth Jazz Orchestra og har været inviteret til den prestigefyldte Betty Carter's Jazz Ahead Residency. Den Berlin-baserede Fabia Mantwill har sit eget 24-mands store signaturkammerorkester - Fabia Mantwill Orchestra, men i aften kan du høre hende med Radiojazzgruppen: En samling af Sveriges mest prominente musikere og aftenens koncert gæstes også af trombonisten Nils Landgren.
Koncerten udvider ideen om det traditionelle orkesterformat med et lidt anderledes, set up, og aftenens koncert tager udgangspunkt i Fabia Mantwills album Emperience fra 2021, men du får også en masse andet fra hendes musikalske skuffe. Hop trygt ombord i Fabia Mantwills musikalske univers. Det vil du ikke fortryde.
Vært og tilrettelægger: Stine Schwennesen. 
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="165601607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c25a443496f5fc2c98/5a2f65a6c5e63e22ee42b71343633760e855a978591b2b963c3b73b0dca52265"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">18452527105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/paa-scenen/paa-scenen/dr-big-band-sessions-18452527105</link>
            <title>DR Big Band Sessions</title>
            <description>Der er 3 funklende unge jazz talenter der lyser lidt stærkere end de andre også meget flotte stjerner på den danske jazzhimmel og jmåske er der sket det, er at DR Big Band er blevet en smule forblændet af deres magi. I hvert fald er de tre unge talenter blevet inviteret inden for til at medvirke i en koncert under navnet DR Big Band Sessions. Og den koncert i fuld længde kan du lytte til i aften kl 18.00 her på P8. Bliv glad i låget over at høre hvilken ild der brænder i alle tre solister i denne fredag aftens LIVE koncert med: Casper Hejlesen på guitar,  Ruhi Erdogan på trompet og Natalie Greffel på bas og sang.
Vært &amp; tilrettelægger: Stine Schwennesen.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="165601614" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb97c8008f76f9d4aef1/3c77e5e2902b32caa80b0667f2d61aed4c6640deb3585d8a482521dd420ccad4"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
