<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/forbudte-moeder/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Forbudte møder</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder-2784058420000</link>
        <description>"Forbudte møder" - er en række samtaler om hvad der sker, når kvinder med minoritetsbaggrund og etnisk danske mænd dater hinanden. Om alt det, der er svært eller forbudt at tale om på tværs af køn og etnicitet. 
Produceret for DR af Filt Cph.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 10:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/forbudte-moeder/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/forbudte-moeder/image.jpg</url>
            <title>Forbudte møder</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder-2784058420000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122011811</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder/forbudte-moeder-1/1-4-oerkenfeber-seksuelle-roller-og-moedet-med-mor-16122011811</link>
            <title>1:4 - Ørkenfeber, seksuelle roller og mødet med mor</title>
            <description>Geeti Amiri har datet mange etnisk danske mænd, og hun er ved at give op - hun mener kulturforskellene er for store til et varigt forhold på tværs af kulturer. Hun har inviteret Christian Groes til en samtale om kærlighed, sex, og parforhold mellem danske mænd og minoritetskvinder. Christian er antropolog og kønsforsker, og har datet mellemøstlige kvinder, så måske har han nogle af svarene på, hvordan det kan blive lettere for kærligheden på tværs? 
Forbudte møder er første afsnit i en række samtaler om det svære forhold mellem minoritetskvinder og danske mænd. 
Medvirkende: Geeti Amiri, debattør, forfatter og folkeskolelærer. Christian Groes, antropolog og kønsforsker.
Tilrettelægger: Anne Pilegaard Petersen.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78958125" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa2618a330eac2f135b7107/c4ddb8716a7f69ef5881f9000d296c9da883ae61f59d11d5a3a27bc03ca980fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122011812</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder/forbudte-moeder-1/2-4-om-tabuiseret-tiltraekning-sjaeldne-flirter-og-kompromiser-i-kaerlighedens-navn-16122011812</link>
            <title>2:4 - om tabuiseret tiltrækning, sjældne flirter og kompromiser i kærlighedens navn</title>
            <description>Khaterah Parwani undrer sig over, at etnisk danske mænd sjældent tør flirte med hende og hendes veninder, og at andelen af ægteskaber på tværs af etnicitet er stagneret i Danmark. Derfor har hun inviteret sin ven Simon Flander i studiet til at tale om den tabuiserede tiltrækning mellem etnisk danske mænd og minoritetskvinder, kulturkløfter og kompromiser. For Simon er ikke bange for at date minoritetsetniske kvinder - blandt andet et par af Khaterahs veninder.
Medvirkende: 
Khaterah Parwani, juridisk rådgiver og projektleder. Simon Flander, folkeskolelærer. 
I redaktionen: Celine Klint og Anne Pilegaard Petersen. 
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.</description>
            <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78731181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa2618c330eac2f135b7110/e48010b9eaabbcfd3cb23bf0085f99ab0d293f5d3311131ea9e5e65f50837ef2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122011813</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder/forbudte-moeder-1/3-4-om-brune-boern-tabermaend-og-privilegieblinde-kvinder-16122011813</link>
            <title>3:4 - om brune børn, tabermænd og privilegieblinde kvinder</title>
            <description>Sofie Jama har som minoritetsetnisk kvinde både oplevet racisme og kønsdiskrimination. Alligevel tager hun de hvide, danske mænd i forsvar i debatten om ligestilling - for som hun ser det, skal de danske mænd på banen og tale om, hvad der er svært ved at være mand i dag. Derfor har hun inviteret forfatter Kaspar Colling Nielsen til en samtale om den moderne mands udfordringer, kønsroller, og hvordan man tackler, når racisme rammer ens børn. Kaspar har nemlig selv fået børn, der har en anden hudfarve end hans egen og skal derigennem forholde sig til racisme. 
Medvirkende: 
Sofie Jama, forfatter og Kaspar Colling Nielsen, forfatter. 
I redaktionen: Celine Klint og Anne Pilegaard Petersen. 
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78980589" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa2618d330eac2f135b711a/d71240cb1593cb52340dc006d241487dd49ce8702edfd0c520cb201d2dc26aad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122011814</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/forbudte-moeder/forbudte-moeder-1/4-4-om-datingkultur-usikkerheder-og-hvorfor-dans-er-saa-farlig-for-den-hvide-mand-16122011814</link>
            <title>4:4 - om datingkultur, usikkerheder og hvorfor dans er så farlig for den hvide mand</title>
            <description>Moeisha Aden er transkvinde og er først efter sin transition begyndt at date etnisk danske mænd. Det har givet anledning til en masse spørgsmål: Hvordan dater man som kvinde? Hvilke  forventninger er der? Og hvordan føles det for en mand at sidde over for hende på en date? Hun har derfor inviteret Anders Haahr Rasmussen, journalist og forfatter til bogen "En fandens mand", på date i studiet, så hun netop kan øve sig i at date. Det bliver en snak om kønsroller, den hvide mands usikkerhed, og hvordan og hvornår man fortæller sin date, at man er transkvinde?
'Forbudte møder' er sidste afsnit i en række samtaler om det svære forhold mellem minoritetskvinder og danske mænd.
Medvirkende: Moeisha Ali Adan, fordragsholder, performer og forfatter og Anders Haahr Rasmussen, forfatter og journalist.
Foto: Anne Pilegaard Petersen.
Tilrettelægger: Anne Pilegaard Petersen.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79365933" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa2618e330eac2f135b7123/724df8f174303a33ca0be4a31799d68990ac54991e0c49e70417148887107096"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
