<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/lyssky/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Lyssky</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky-5515048827000</link>
        <description>DR's podcast om aktuelle kriminalsager. 
DR's krimiredaktion kaster lys over samfundets mørke sider og giver perspektiv på politiets efterforskninger, kriminelles hemmeligheder og indsigt i vores retssystem.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/lyssky/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/lyssky/image.jpg</url>
            <title>Lyssky</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky-5515048827000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/sass-i-retten-raser-over-boerne-sexdukke-i-anklageskrift-11802565030</link>
            <title>Sass i retten: Raser over "børne-sexdukke" i anklageskrift</title>
            <description>En af de mest omtalte straffesager dette år kom i denne uge for retten, hvor nye detaljer kom frem. Den tidligere minister, Henrik Sass Larsen, sidder på anklagebænken for at besidde over 6000 billeder og flere end 2.000 videofiler med overgrebsmateriale med børn. Desuden er han anklaget for at have været i besiddelse af en børnesexdukke. Henrik Sass Larsen nægter sig skyldig og hævder, at der er tale om en privat efterforskning på det mørke net. 
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæst: Louise Dalsgaard, Retsanalytiker på DR.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48748991" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856b81654c75b6c99713/0586f7200548a9bc64ee24c50d0bd6cbc3e8db7835baaecacd590428e0e47e48"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/politimanden-andreas-blev-vidne-til-drabsforsoeg-uden-for-sit-koekkenvindue-11802565029</link>
            <title>Politimanden Andreas blev vidne til drabsforsøg uden for sit køkkenvindue</title>
            <description>En sommeraften i slutningen af juli står politimanden, Andreas Rothmar, i sit køkken og er i gang med at lave aftensmad til sin familie. Pludselig hører han skud ude foran sit vindue. En mand i en sølvgrå Volkswagen er blevet skudt i hovedet og skulderen på klos hold på parkeringspladsen ved boligbyggeriet Grankoglen i Glostrup. 
Gerningsmanden flygter fra stedet, men Andreas Rothmar, der i en årrække har undervist i førstehjælp, iler mod gerningsstedet, hvor folk stimler sammen.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, DR's Retsanalytiker og Andreas Rothmar, politiassistent.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46303295" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856a81654c75b6c9970a/2a498c65ae0ffe4f0aaccbcc91de530ec9dc016cb3a2e4f04870c6dafce43d8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/operation-cassandra-politiets-fly-spotter-historisk-narko-dump-11802565028</link>
            <title>Operation Cassandra: Politiets fly spotter historisk narko-dump</title>
            <description>Den 24. august 2024 gik politiet i gang med "Operation Cassandra", der førte til den største beslaglæggelse af kokain nogensinde i Danmark. Nu er der kommet nye oplysninger frem i sagen, som er begyndt ved Retten i Svendborg, hvor fem udenlandske mænd sidder tiltalt for at smugle de 578 kilo kokain ind i landet. Politiet fulgte nemlig med fra luften, da et fragtskib midt om natten sejlede ud for Langelands nordlige kyst og dumpede 14 sportstasker i vandet.
Medvirkende:
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæst: Trine Maria Ilsøe, Retskorrespondent, DR.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47026751" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856ae60bfb1c9b6965da/6c589ce1fc4495d56b3c7cdaee10f8f8a811b4e70715a04ea9e97815fb69563d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/med-en-gummimaatte-forsoeger-politiet-at-forebygge-overgreb-11802565027</link>
            <title>Med en gummimåtte forsøger politiet at forebygge overgreb</title>
            <description>Politiet har rullet en gummimåtte ud på Roskilde Festival. Den bruges normalt til ordensmagtens optagelsesprøve, men midt i campingområdet skal den fungere som et trækplaster for at komme i kontakt med de unge om emner som samtykke, overgreb og 'drugging'. I denne uges udgave taler vi med Midt- og Vestsjællands politi om deres arbejde på Roskilde Festival, hvor det også handler om at slå ned på narko-salg og kriminelle tyvebander.
Medvirkende:
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, Retsanalytiker på DR og Lars Krogsgaard, Vicepolitiinspektør i Midt- og Vestsjællands Politi.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33081867" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856181654c75b6c996cc/2bb64bd656636f8056cec61db7bff462269fc4e72e6ee8b2ebfd34c5ff54a144"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/festival-tis-viagra-roulette-og-farlige-opioider-11802565026</link>
            <title>Festival-tis, viagra-roulette og farlige opioider</title>
            <description>Henrik Vigh roder både i skrald og undersøger urin på Roskilde Festival. De tusindvis af festglade unge samlet på en mark fungerer som et laboratorium for antropologen og professoren fra Københavns Universitet. Sammen med sit hold laver han feltarbejde på festivalen for at kaste lys over, hvilke stoffer der trender, og hvordan de bliver brugt. 
Medvirkende:
Vært: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, Retsanalytiker på DR, Henrik Vigh, professor og centerleder på center for global kriminologi på Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41310028" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856281654c75b6c996d5/13a47a89cb9d9c9767e765e7cbcd095444f214bbc3ece0dbacf4cd195bbf4038"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/hvem-i-familien-draebte-jimmi-lillelund-11802565025</link>
            <title>Hvem i familien dræbte Jimmi Lillelund?</title>
            <description>For fem år siden forsvandt den 42-årige Jimmi Lillelund. Han blev sidst set i live ved Gundsømagle på Sjælland. Politiet iværksatte en større efterforskning, men først sidste sommer var der et gennembrud i sagen, hvor politiet fandt knoglerester. I denne uge kører sagen ved Retten i Roskilde, hvor nye detaljer er kommet frem. De tre tiltalte har alle nægtet sig skyldige i drab, og dette afsnit er optaget kort før at sagen er blevet afgjort. Hvis du vil læse det seneste nye i sagen, så klik ind på dr.dk.
Medvirkende:
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, DR's Retsanalytiker, Trine Maria Ilsøe, DR's Retskorrespondent.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54321873" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728559e60bfb1c9b696569/858c05e1e62b1b73fc28f20edcc65f33cba16daa0158dcf02c289683ca515217"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/maend-der-draeber-kvinder-11802565024</link>
            <title>Mænd der dræber kvinder</title>
            <description>En 47-årig kvinde blev i denne uge dræbt på åben gade i Brønshøj i København, blev ramt af flere skud i hovedet. Hendes eksmand er varetægtsfængslet i sagen. 
Og i den anden ende af landet er to kvinder fundet døde. 
Det er tre sager bare i denne uge, som politiet efterforsker som drab på kvinder. En ny opgørelse som vi i DR har lavet, viser at der alene i år er 12 sager, hvor politiet efterforsker ud fra, at kvinder enten er blevet dræbt eller udsat for dødsvold. 
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, DR's Retsanalytiker og Mette Marie Yde, Direktør i kvinde- og krisecentret Danner.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53725136" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728564e60bfb1c9b6965b5/d3498e528d2be479960831091b6bd0680cec08fcf775b9a4954c0842bb0e8e96"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/far-til-fire-fra-smoerum-faar-20-aars-faengsel-for-folkedrab-i-afrika-11802565023</link>
            <title>Far til fire fra Smørum får 20 års fængsel for folkedrab i Afrika</title>
            <description>Den danske statsborger Wenceslas Twagirayezu har netop modtaget sin fængselsstraf for folkedrab og forbrydelser mod menneskeheden - som den første dansker nogensinde. Twagirayezu blev dømt for sin deltagelse i folkedrabet på primært tutsier i Rwanda i 1994.
Det er på trods af, at flere kritikere fremhæver, at det i praksis er umuligt at få en fair rettergang i Rwanda, og at Danmark aldrig skulle have udleveret Wenceslas Twagirayezu i første omgang.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Jacob Basbøll, Redaktør på Horisont i DR og Søren Bendixen, Afrikakorrespondent i DR.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47057357" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772857c81654c75b6c99780/d1cbad1f6bfdfcf4585dd3ffa63f29aa0b46ad307793cb68b7b872bdee3a1765"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/sass-haevder-han-var-amatoer-efterforsker-paa-det-moerke-net-11802565022</link>
            <title>Sass hævder han var amatør-efterforsker på det mørke net</title>
            <description>For første gang er Henrik Sass Larsen nu kommet med en forklaring på, hvorfor han har været i besiddelse af tusindvis af filer med overgrebsmateriale med børn, som har betydet, at han er blevet tiltalt af politiet.
Retten i Aarhus behandler en sag, hvor en mand sidder tiltalt for uagtsomt at have forvoldt to kvinders død ved at have solgt eller forsynet de to kvinder med farlige stoffer og piller. 
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Trine Maria Ilsøe, Retskorrespondent, DR og Caroline Clante, Retsreporter, DR.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50857225" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728569e60bfb1c9b6965d1/cfb628bb53826301ff0567789f4419eb12cb5c4a092b9a40fb73b052380db1ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/snabba-cash-og-de-kriminelle-entreprenoerer-i-sverige-11802565021</link>
            <title>"Snabba cash" og de kriminelle entreprenører i Sverige</title>
            <description>I denne uge blev en 18-årig svensker sigtet for et drabsforsøg i april sidste år i en frisørsalon i København, efter han blev udleveret fra Sverige. Manden, der nægter sig skyldig, er en ud af en lang række unge svenskere, der sidste år blev hyret til at komme til Danmark for begå alvorlig personfarlig kriminalitet.
Politikens journalist, Frank Hvilsom, har mødt en række af de teenagere, som er en del af det kriminelle miljø i Sverige og har fået et unikt indblik i en voldsom ungdomskultur. 
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Frank Hvilsom, Journalist, Politiken, Sebastian Richelsen, Journalist og David Sausdal, Kriminolog på Lunds Universitet.</description>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56720332" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728584e60bfb1c9b6966ab/1b3fd662acfed746ebb6c059f5c987d893420349dab7dcd11fc2ef000a714623"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/droner-til-hamas-og-maskerede-betjente-i-retten-11802565020</link>
            <title>Droner til Hamas og maskerede betjente i retten</title>
            <description>I denne uge blev noget af sløret løftet for, hvad der fik politiet til at slå til i en stor antiterroraktion i slutningen af 2023. Ved retten på Frederiksberg var der en helikopter i luften og maskerede betjente, da en 28-årig mand blev fremstillet i et grundlovsforhør og sigtet for medvirken til forsøg på terror. Manden som er et ledende medlem af den forbudte bande, Loyal to Familia, skulle ifølge sigtelsen have planlagt at køber tre droner af mærket DJI fra en netbutik, og de skulle bruges af Hamas til et angreb i Danmark eller i udlandet.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.
Gæster: Louise Dalsgaard, Retsanalytiker på DR, Trine Maria Ilsøe, Retskorrespondent, DR.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46866123" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728573e60bfb1c9b696649/a3bdf826c41dc8ae71cacd549bf472407ea2259b2bc2b40a8d476002170e22df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/coupe-de-grace-et-naadesstoed-for-broderskabet-11802565019</link>
            <title>"Coupe de Grace": Et nådesstød for broderskabet</title>
            <description>I retten i Helsingør forsøger anklagemyndigheden fortsat at få gjort rocker-klubben, Bandidos, permanent forbudt. Her spiller mærkerne på lædervestene en afgørende rolle for ifølge politiet, så fortæller mærkerne en historie om vold og drab for klubben. Især mærket "Coup de Grace" dækker ifølge politiet over den alvorligste form for kriminalitet.
"Coup de Grace" er et fransk udtryk for nådesstød og er blevet brugt om at dræbe et dyr eller en person, der lider.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen. 
Gæst: Trine Maria Ilsøe, Retskorrespondent i DR.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47633934" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772858281654c75b6c997aa/139b3b1e057b1f6b693feec41515598b3c9183d2cace181e3789976b40a66afd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/kriminelle-klaner-og-knytnaeven-til-hest-11802565018</link>
            <title>Kriminelle klaner og "knytnæven" til hest</title>
            <description>For første gang nogensinde har Rigspolitiet kortlagt kriminelle familier i Danmark, eller det man også kalder kriminelle klaner. Rigspolitiet definerer en kriminel familie som en familie, hvor "en stor del af familiens medlemmer - fordelt over mindst to generationer - enten er organiserede kriminelle eller vanekriminelle". Den længe ventede kortlægning viser, at der er 35 kriminelle familier med tilsammen over 600 familiemedlemmer i Danmark. 
Medvirkende:
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen
Gæster: Louise Dalsgaard, retsanalytiker på DR, Jens Beck Nielsen, Journalist i Berlingskes gravergruppe.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42919942" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772858081654c75b6c99794/ab4c62e50baf9d1cce2e8fc4151e0f220bd56026e769a8dbd6865e807d5caa3c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/blodbad-i-svensk-frisoersalon-11802565017</link>
            <title>Blodbad i svensk frisørsalon</title>
            <description>OBS: Siden dette afsnit blev optaget er den 16-årige dreng løsladt igen, da politiet alligevel ikke mener, at han er gerningsmanden. 
Dagen før en af årets største folkefester er den svenske by Uppsala blevet ramt af endnu et blodigt skyderi. Tre personer er blevet skudt og dræbt i en frisørsalon centralt i byen ved højlys dag. Den svenske statsminister siger, at det nærmest fremstår som "henrettelser". Motivet er fortsat ukendt - ligesom det er uklart om der er en direkte forbindelse til den svenske bandekonflikt. En kun 16-årig dreng er anholdt i sagen - mistænkt for drab. Han nægter sig skyldig.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker på DR og David Sausdal, Kriminolog på Lunds Universitet.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61794891" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728584e60bfb1c9b6966a7/4ce90bfa3abcc17bb40cc3482d80681b0bd12b1ed226213c6a7d596acf240204"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/15-aarig-mellemmand-i-lejemords-industrien-11802565016</link>
            <title>15-årig mellemmand i lejemords-industrien</title>
            <description>Lige nu er en 15-årig dreng tilbageholdt i Australien mistænkt for at bestille lejemord i Skandinavien. Crime as a Service hedder fænomenet, som også indgår i den nye trusselsvurdering fra PET, der mener, at det kan få betydning for terrortruslen herhjemme.
Vi skal fra et teenageværelse i en forstad til Sydney over det nordlige Irak og hjem til bandekonflikten i Norden, hvor et kriminelt netværk ser ud til at blive brugt i en storpolitisk skyggekrig.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker på DR, Henrik Vigh, professor og centerleder på center for global kriminologi på Københavns Universitet.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39621195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856081654c75b6c996c0/feb3fbb452a7089f0d798e4e14a46856b22e14df073986f6f01044d3c93e5a64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/drabelig-overhaling-med-lattergas-i-blodet-11802565014</link>
            <title>Drabelig overhaling med lattergas i blodet</title>
            <description>En sen aften i september kastede en 35-årig mand sig ud i overhalingsbanen på en østjysk landevej med 118 kilometer i timen. Kort forinden havde han suget lattergas og midt i rusen med sin mobiltelefon i hånden kører han frontalt ind i en modkørende bil med en gruppe ældre personer, som var på vej hjem fra folkedans. Tre af dem blev dræbt.
Denne uges udgave af Lyssky handler om lattergas, som er livsfarligt i trafikken. På trods af at lattergas er blevet ulovligt, og der har været gentagne lovstramninger, flyder det fortsat med tomme gasflasker langs vejene og intet tyder på, at forbruget er faldet.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe.
Vært og tilrettelægger: David Blach Andersen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37025742" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728577e60bfb1c9b696661/9e2ab1d4e135fba5f286d1b8637b58de3cdafc8dca34ef5b4e974f319e7adb18"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/kokken-er-doed-bandidos-lever-endnu-11802565013</link>
            <title>Kokken er død, Bandidos lever (endnu)</title>
            <description>Den toneangivende Europapræsident for Bandidos, Michael 'Kokken' Rosenvold, fik torsdag morgen et hjertetilfælde og er død. Og det sker, mens Bandidos har problemer til halsen. For bare dagen før Kokkens død blev ti ledende Bandidos-medlemmer varetægtsfængslet for at videreføre deres i øjeblikket ulovlige klub. 
Og så skal vi også til Ribe, hvor tre mænd er blevet anholdt og sigtet for at have dræbt og parteret en polsk mand.
Medvirkende: Jens Møller Jensen, tidligere chef for afdelingen for personfarlig kriminalitet ved Københavns Politi. Frederik Hagemann-Nielsen, DR's retsreporter.
Vært: Louise Dalsgaard. 
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43306367" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772857ce60bfb1c9b69667a/d3c1699a114d2ab1159dac74c7c901aaf6e96a97578704316dcd2bd5ee1a744a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/har-henrik-sass-larsen-gjort-boern-fortraed-11802565012</link>
            <title>Har Henrik Sass Larsen gjort børn fortræd?</title>
            <description>Den tidligere top- top- toppolitiker, Henrik Sass Larsen, er blevet tiltalt for at have haft seksuelt overgrebsmateriale mod børn og det, der hedder en børnesexdukke. Han nægter sig skyldig og siger, at han aldrig kunne finde på at gøre et barn fortræd. Men politiet har ved to ransagninger fundet overgrebsmateriale med børn i hans besiddelse. Vi diskuterer sagen med en advokat med ekspertise i digitale krænkelser, som også har haft en central rolle i en anden af ugens meget omtalte sager - nemlig den om Sisse Sejr Nørgaard. 
Og så skal vi også tale om den omdiskuterede praksis hos politiet om at vaske sager. For det vælter ind med henvendelser til DR-redaktionen bag historien fra betjente, der også vil fortælle deres historier.
Medvirkende: Line Geertsen, undersøgende korrespondent DR, Miriam Michaelsen, advokat med speciale i digitale krænkelser.
Vært: Louise Dalsgaard.
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42452233" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728559e60bfb1c9b696565/47674845ba1084662ecbf2d21dbc8eb189c4ada659ec75be9c8a6eaedc632e5d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/radikalisering-i-counter-strike-11802565011</link>
            <title>Radikalisering i Counter Strike</title>
            <description>PET er bekymrede. En ny rapport viser nemlig, at ekstremister i stigende grad bruger onlineplatforme som sociale medier og computerspil til at radikalisere børn og unge. I sidste uge blev sidste punktum sat i sagen om en teenager fra Vestsjælland, der blev rekrutteret af terrororganisationen Feuerkrieg Division. Og det er netop sager som den, der nu får PET til at råbe vagt i gevær. Vi skal også høre seneste nyt i sagen om hængesækken, der stadig får sindene i kog i Kolding, selvom der nu er faldet dom.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent, Frederik Hagemann-Nielsen, DR's retsreporter og Ask Hesby Holm, direktør i Videnscenter for Digitalt Ansvar.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43548287" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856fe60bfb1c9b696601/eee766bab59df8177dcc24cf07cbf7a9b332e24ad59ff03263337fbcdbc9dc82"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/578-kilo-kokain-i-havet-ved-langeland-11802565010</link>
            <title>578 kilo kokain i havet ved Langeland</title>
            <description>Den 8. marts var et boligområde i Avedøre centrum i en spektakulær befrielsesaktion. Her havde en kvinde ifølge politiet været tilbageholdt som gidsel i en lejlighed i 19 timer, inden det blandt andet lykkedes politiets specialenhed AKS at få hende ud. Politiet anholder efterfølgende to personer. Den ene er en 31-årig mand, som ifølge sigtelsen er i kontakt med andre, som giver ordre under gidseltagningen. Lyssky prøver at gå lidt tættere på, hvad der ligger bag. I afsnittet skal vi også til Langeland - for den lille ø er centrum i en stor kokainsag, hvor der blev fundet næsten et ton kokain. 
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, Louise Dalsgaard, retskorrespondent DR og Henrik Vigh, professor i antropologi og centerleder på center for global kriminologi på Københavns Universitet. 
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Jonas Sindberg Østergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50649294" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772855b81654c75b6c996a7/0f759116d48ede7f3dd4c92f5081b9ae77d201d0ae7fea07296867f6e6c5c425"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/med-paedofiljaegere-paa-jagt-i-det-svenske-11802565009</link>
            <title>Med pædofiljægere på jagt i det svenske</title>
            <description>I en svensk skov lidt uden for Göteborg følger Trine Maria Ilsøe i hælene på to pædofiljægere, der står bag mediet 'Dumpen.se'. Her offentliggør de videomateriale med mænd, der har interageret med fiktive onlineprofiler, hvor pædofiljægerne  udgiver sig for mindreårige. Og fra dette svenske selvtægtsfænomen tager vi turen tilbage over Øresundsbroen, for at følge op på forbudssagen mod Bandidos, der fortsat kører i retten i Helsingør. 
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent og Frederik Hagemann-Nielsen, DR's retsreporter.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Sarah Weibel.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48595856" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856881654c75b6c99700/134ee0f71d13a10a581fd4547bfe2c6303b7bee56541d59ea058d39b9efe8540"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/i-faengsel-for-at-have-oedelagt-beskyttet-natur-11802565008</link>
            <title>I fængsel for at have ødelagt beskyttet natur?</title>
            <description>En søbred uden for Kolding var engang en helt særlig og sjælden type mose, men nu er det spejlblankt vand og en græsplæne. Og netop det har i denne uge været centrum for en sag om natur hærværk, hvor et ægtepar fra Kolding risikerer en fængselsstraf for - ifølge anklageskriftet - at have ødelagt moseområdet ved Donssøerne i Kolding Kommune. 
Det kan ifølge biologer tage op til 100 år at genskabe den her søbred, som man kalder en 'hængesæk'- men hvad er det egentlig? Og hvor hårdt straffer man, når beskyttet natur bliver ødelagt?
Medvirkende: Retskorrespondent i DR Trine Maria Ilsøe, naturvejleder Emil Sanderhoff, ledende politiinspektør i Københavns Politi Jens Jespersen.
Vært: Louise Dalsgaard.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56546388" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728558e60bfb1c9b696560/05b8ed0eeabf388940e62635247775da89b512deb5529e39981be66a53060d2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/bare-otte-aar-for-hustrudrab-11802565007</link>
            <title>Bare otte år for hustrudrab</title>
            <description>En 28-årig mand fra Nuuk i Grønland blev for nylig dømt for at have dræbt sin kæreste under et skænderi. Det gjorde han for øjnene af fire børn. I Danmark får man mindst 12 år, men i Grønland blev det til bare otte år på anstalten i Nuuk. Det har fået de grønlandske politikere til at efterspørge en højere strafferamme. For på trods af at landet har langt mere grov kriminalitet pr. indbygger, har de et langt mildere retssystem.
I sagen om forbud mod Bandidos skulle Michael Rosenvold, også kendt som 'Kokken' afgive forklaring denne uge i retten i Helsingør.
Medvirkende: John Nielsen, Københavns Politi, Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR.
Vært: Louise Dalsgaard.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60340504" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772855ce60bfb1c9b696580/a7877bc934949bd097c6c25f85f0497b6e13020a33e9f38a42558fa0b60bffae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/inferno-i-orebro-11802565005</link>
            <title>Inferno i Örebro</title>
            <description>Et inferno af skrig, røg og døde mennesker. Sådan beskrev svensk politi det masseskyderi, de kom ud til tirsdag i den svenske by, Örebro. 10 mennesker blev dræbt, og den formodede gerningsmand var også død, da politiet nåede frem til ham. Mange spørgsmål er stadig ubesvarede, men vi ved, at det er det værste masseskyderi, Sverige nogensinde har set. Vi taler om hændelsen og om alt det, myndighederne gør i de afgørende minutter for at redde liv, når gerningsmanden er bevæbnet og sågar angriber politiet.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, Henrik Alstrøm, TEMS-ansvarlig overlæge i Region Hovedstaden og Joshua Hollingdale, DR's udsendte i Örebro, Sverige.
Vært: Louise Dalsgaard.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52879559" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772857ee60bfb1c9b696688/7457a8d0d9ae35068ef2de5948cf3d200f4148ea491e52127d0c29d097168af9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/faengsel-for-en-facebook-kommentar-11802565004</link>
            <title>Fængsel for en Facebook-kommentar?</title>
            <description>Efter fire bogstaver i en kommentar på Facebook, F-R-Y-D, blev en kvinde sigtet for at bifalde terror - og hun er langt fra den eneste, der er endt i retten efter at have delt sin holdning på sociale medier. For det er nok de færreste, som ved, at man rent faktisk kan få en fængselsdom for at have kommenteret et opslag på sociale medier. Vi vender en række sager om terrorbilligelse og taler om de konsekvenser, det kan få ved at dele sin holdning i det offentlige rum.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR og Hans Drachmann, journalist på Politiken.
Vært: Louise Dalsgaard.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52621507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772856481654c75b6c996dd/792eb2578d22692c4dc456f566aa2a2bafee86d4b64bcd83451316224eaa887f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/drab-paa-bestilling-11802565003</link>
            <title>Drab på bestilling</title>
            <description>En helt ung svensk dreng har i denne uge siddet på anklagebænken tiltalt for drabsforsøg på op til flere Comanches-rockere. Politiet mener, at han er blevet hyret til forbrydelsen, og at sagen dermed er et eksempel på fænomenet, crime as a service. Vi taler om, hvordan politiet infiltrerer det kriminelle netværk for også at fange resten af fødekæden, der hyrer unge til at begå drab på bestilling.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49371144" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772855fe60bfb1c9b696594/daf594999ba338e1593d7ce8cbc6f82d7ee9e292d522bee56cc978ace7fb33e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/den-fede-mexicaner-11802565002</link>
            <title>Den fede mexicaner</title>
            <description>Forbudssagen mod rockergruppen Bandidos er startet ved Retten i Helsingør, og her er anklagemyndigheden i fuld gang med at fremlægge, hvorfor de mener, at Bandidos er en ulovlig og kriminel bande, der bør forbydes ved lov. Men ér den gruppe, som politiet beskriver som landets mest voldsparate, egentlig kriminel? Eller er Bandidos udelukkende en uskyldig motorcykelklub med gode og ikke mindst lovlige intentioner? Vi taler om sagen og kommer ind under Bandidos-vesten med den ikoniske, fede mexicaner på ryggen.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51679172" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772858081654c75b6c99799/d5be2bbbe141ffe8147af7de1c73f0b6b2e42c66e16ee7b47bb6ad814cf09797"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802565001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-2/it-mand-skabte-36-000-billeder-af-overgreb-paa-boern-fra-sin-stue-11802565001</link>
            <title>It-mand skabte 36.000 billeder af overgreb på børn fra sin stue</title>
            <description>En 29-årig mand modtog i den her uge en fængselsdom for at have fremstillet og solgt en stor mængde billeder, der viser overgreb på børn, ved hjælp af kunstig intelligens. Sagen er den første af sin slags, og den kan vise sig at få meget betydning for lignende sager i fremtiden. Derfor taler vi om dommen, hvorfor den 29-årige mand fremstillede billederne i første omgang, og hvordan politiet griber sager som denne an.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40285325" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67728572e60bfb1c9b696637/5d33986d5b94a6b0014b2614eb7dbbaf6460390867675d2fd911619f12795220"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465036</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/unge-maend-anklaget-for-doedelig-traefaeldning-11802465036</link>
            <title>Unge mænd anklaget for dødelig træfældning</title>
            <description>Det fremstår både meget voldsomt og yderst tilfældigt, da en mand tidligere på året kører på en mørk vej, og et grantræ pludseligt vælter ned i hans bil og dræber ham på stedet. Seks unge mænd har i denne uge været i retten tiltalt for uagtsomt manddrab efter at have fældet det store træ. Men hvorfor skulle træet fældes på en mørk aften i marts? Vi spørger Trine Maria Ilsøe, der var med i Retten i Næstved, da hele ni unge mænd var tiltalt for uagtsomt manddrab i sagen - træet, der dræbte manden i bilen, er nemlig ikke det eneste, der blev fældet ned over vejbanerne i den periode.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, og Louise Dalsgaard, retsanalytiker i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52433750" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b9be7905fb09c8daad/d63d3ca1e022b538c2de558b74c5a1447d29c5b19335265aaae83cb42c92fd33"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/beskederne-som-banderne-aldrig-troede-vi-skulle-se-11802465035</link>
            <title>Beskederne, som banderne aldrig troede, vi skulle se</title>
            <description>Oftere og oftere ser vi, at den helt afgørende bevisbyrde i sager om bandekriminalitet er intern kommunikation mellem kriminelle fra forskellige krypterede tjenester. Det er samtaler, der blandt andet handler om planlægning af forbrydelser, men som politiet får mere og mere adgang til. Derfor taler vi i det her afsnit om de krypterede tjenester - hvorfor de er ideelle at bruge for mennesker med lyssky intentioner, og hvordan politiet nu alligevel bliver bedre til at knække de ellers så sikre kommunikationsformer.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker i DR, Peter Christian Bech-Nielsen, tech-korrespondent og redaktionschef på Radar, og Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54611015" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581bfbe7905fb09c8dadb/84008a0557d247f6ee54652ff0e3867229a767c49ed3aeb1704addf91e735043"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/narkodoemt-dansker-smidt-i-thailandsk-faengsel-11802465034</link>
            <title>Narkodømt dansker smidt i thailandsk fængsel</title>
            <description>Lige nu er en dansk mand fanget bag tremmer i et hårdkogt fængsel i Thailand, hvor der sidder op mod 80 indsatte per celle. Dér har danske John afsonet, siden han i 2021 fik en dom for salg af stoffer i Pattaya, Thailand. Men selvom han længe har forsøgt at blive overflyttet til et fængsel i Danmark, så er de danske myndigheder ude af stand til at hjælpe ham. Vi taler om, hvorfor Udenrigsministeriet ikke har mulighed for at skride ind, når en dansker sidder i et fængsel, som han selv beskriver som helvede på jord.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41175244" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581bebe7905fb09c8dac9/cba81821124c8f3f31b3d800cb8104434d95fd43430587061d1036e0f6637588"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/agent-samsams-sidste-forsoeg-11802465033</link>
            <title>Agent Samsams sidste forsøg?</title>
            <description>Var Ahmed Samsam terrorist, eller var han agent for de danske efterretningstjenester? Det spørgsmål har i efterhånden mange år hængt i luften i én af dansk retshistories mest komplekse sager nogensinde. Og nu har Ahmed Samsam taget sagen mod PET og FE i Højesteret - en sag, der på mange måder er langt udover det sædvanlige. Vi taler om, hvad Ahmed Samsam vil have ud af den her sag, hvad det betyder, at den skal i Højesteret, og hvad det er, der gør retssagen så speciel.
Medvirkende: Louise Dalsgaard, retsanalytiker i DR og Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53866827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581bebe7905fb09c8dad1/d89290bb7ccdbc30c82b26939cc65534ddc7d79d03fc23702c0f36d5f8a27847"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/bag-tremmer-i-kvindefaengslet-11802465032</link>
            <title>Bag tremmer i kvindefængslet</title>
            <description>Danmark har kun ét rent kvindefængsel. Jyderup Fængsel. Men lige nu overvejer politikere og retsordførere, om vi skal have endnu et, selvom fængselsbetjentene og Fængselsforbundet siger nej. Men hvordan er det at sidde i et fængsel sammen med 140 andre kvinder, der er så overfyldt, at de indsatte bliver tvunget til at dele celler på syv og ni kvadratmeter? Vi spørger en tidligere indsat, der har afsonet i Jyderup Fængsel.
Medvirkende: Ditte Gulløve, tidligere indsat i Jyderup Fængsel.
Vært: Trine Maria Ilsøe.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44824781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581afbe7905fb09c8da5f/553cf85c106f0a7dedd4bbfe388b77576a1e7ace7360c2d8c81062df13b6cdb4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/naar-teenagere-stikker-med-kniv-11802465031</link>
            <title>Når teenagere stikker med kniv</title>
            <description>En 15-årig dreng er i den her uge blevet idømt tre års fængsel for et knivoverfald i Husum tidligere på året. Det er bare én af mange sager det seneste stykke tid, hvor helt unge teenagere har stukket andre unge med kniv. Vi bruger sagen fra Husum til at stille spørgsmålene - hvorfor sker det, hvilke miljøer kommer de her unge gerningsmænd fra, og hvad gør politiet for at forebygge det?
Medvirkende: Tommy Laursen, politiinspektør ved Københavns Politi, og Jacob Steinmetz, traumelæge på Rigshospitalet.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42524240" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581be385dfedb00eadaee/a172a4e56dfceba87243615c6731d0f5dc02fbccf12ac586735b1dc634e4fdd5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/knivdraebte-ung-far-i-indkoersel-11802465030</link>
            <title>Knivdræbte ung far i indkørsel</title>
            <description>Retten i Randers har vurderet, at den 32-årige Mikkel Bartholdy Pedersen er så farlig, at han er blevet idømt forvaring. Det sker, efter han knivdræbte en 30-årig mand i hans egen indkørsel. Vi taler om, hvad der skal til, før en gerningsmand kan blive idømt forvaring, og hvad det egentlig betyder at sidde i forvaring i Danmark. Derudover skal vi også omkring episoden med de to håndgranater, der blev kastet mod den israelske ambassade tilbage i oktober. Her har anklageren nemlig forsøgt at forlænge de to unge svenskeres varetægtsfængsling.
Medvirkende: Julie Laursen, ph.d. og lektor i kriminologi, og Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56051594" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b7be7905fb09c8daa0/b8338dd1b386014c75dd37be1243d46d8c3899ff5ec845700abf69527fa31c39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/fra-efterlysning-til-drabssag-efter-fire-aar-fandt-politiet-knoglerester-11802465029</link>
            <title>Fra efterlysning til drabssag: Efter fire år fandt politiet knoglerester</title>
            <description>Den 30. april 2020 var den sidste dag, Jimmi Lillelund blev set i live. Hans ekskone Maria meldte ham hurtigt savnet, og det blev startskuddet på en periode over næsten fire år, hvor politiet ledte efter Jimmi uden at finde andet end hans efterladte bil. Indtil nu hvor der er sket en udvikling i sagen. Tre personer er nemlig blevet sigtet for drabet på Jimmi Lillelund. Vi taler om politiets arbejde, der nu har ført til en sigtelse, og om hvordan det er at være pårørende og at skulle følge med i politiets arbejde fra sidelinjen i komplet uvished.
Medvirkende: Bent Isager-Nielsen, tidligere drabschef i Rejseholdet, tidligere efterforskningschef og politiinspektør, og Maria Busk, ekskone til Jimmi Lillelund.
Vært: Caroline Clante
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56753739" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b7385dfedb00eadac1/444e06643351cfb925942f56a1be092695eb12b1f14414537e4d0ccfdf271288"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/bye-bye-bandidos-11802465028</link>
            <title>Bye bye, Bandidos?</title>
            <description>Ni mænd med tilknytning til rockergruppen Bandidos er blevet fængslet efter et 13 timer langt grundlovsforhør i mandags. De er sigtet i en sag om fire drabsforsøg, og de nægter sig alle skyldige. Sagen er et led i en meget større historie - nemlig om den internationale rockergruppe Bandidos skal forbydes eller ej. Det er en sag, som skal for retten i starten af det nye år, og derfor taler vi om justitsministerens ønske om at opløse Bandidos - hvad det kræver, og om et forbud overhovedet vil have en effekt.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44334024" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581bd385dfedb00eadae1/d3ee8cfe73d7c0f2bf597cf43f8ee3af4e0a1b7581c91682b8ca8265a2653363"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/kugleregn-paa-christiania-11802465027</link>
            <title>Kugleregn på Christiania</title>
            <description>Fem personer bliver ramt af skud, da Stjerneskibet på Christiania bliver stormet af bevæbnede mænd den 26. august 2023. En 30-årig mand dør på stedet, og sagen ender med at forandre Christiania, som vi har kendt det siden 1970'erne - og netop den sag er nu for retten ved Københavns Byret. Her afgiver forurettede, der blev ramt af skud, deres forklaring om, hvad der skete den aften i august. Derfor fortæller vi, hvad det var for et Christiania, der blev angrebet, hvordan stedet forandrede sig derefter, og hvilken virkelighed, der nu er at finde på Christiania, efter hashmarkedets centrale åre, Pusher Street, er revet op - brosten for brosten.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54793033" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b3385dfedb00eadaaa/9ece1673923b691057c209df05fefc39c15217d4ef8320c7c6c64c922a9be45f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/joedisk-kvinde-jeg-er-tryg-fordi-jeg-er-anonym-11802465026</link>
            <title>Jødisk kvinde: Jeg er tryg, fordi jeg er anonym</title>
            <description>De to unge svenske drenge, der mistænkes for i sidste uge at have kastet to håndgranater mod den israelske ambassade, er nu blevet sigtet for terror. To andre helt unge drenge er siden også blevet pågrebet, og den ene anholdt, for forsøg på forsætlig brandstiftelse på en anden adresse nær ambassaden - på årsdagen for Hamas' angreb på Israel. Midt i alt det står særligt én befolkningsgruppe - nemlig jøderne. Derfor spørger vi en anonym, jødisk kvinde, hvordan en terrorsigtelse som denne påvirker hende, og om hun mener, at det er sikkert at være jøde i Danmark i dag.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, og en anonym jødisk kvinde.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48033102" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b5be7905fb09c8da8c/f952c67a2658a67dee0d7b0f4983b777476cfb9c97b2911175e83d5f180fbbf2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/to-haandgranater-paa-en-villavej-11802465025</link>
            <title>To håndgranater på en villavej</title>
            <description>Natten til onsdag, omkring klokken 03:20, skete der to eksplosioner i et område omkring Strandagervej og Lundevangsvej i Hellerup nord for København - omkring 100 meter fra den israelske ambassade. Få timer derefter fortalte politiet på et pressemøde, at de havde anholdt tre unge svenskere på Københavns Hovedbanegård, sigtet for ulovlig våbenbesiddelse. To af dem blev torsdag fremstillet i grundlovsforhør. Vi samler trådene og taler om, hvad det var i politiets efterforskningsarbejde, der gjorde, at de få timer efter eksplosionerne kunne anholde tre mistænkte i sagen.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37128270" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b1385dfedb00eada96/37d58618bcc9a15c8ccdf9011fe90a703a416d01c4db9c0445e119937ccab609"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/handlet-solgt-og-tatoveret-paa-ryggen-11802465024</link>
            <title>Handlet, solgt og tatoveret på ryggen</title>
            <description>En rumænsk mand bliver i starten af 2024 dømt for menneskehandel, hvor han tvang fire kvinder ud i prostitution blandt andet i Hvidovre. Det bliver startskuddet til en rejse ind i menneskehandlernes verden, hvor børn og unge kvinder bliver handlet og solgt som en vare, mens bagmænd bruger beskidte tricks og gennemtænkte metoder til at rekruttere nye ofre til prostitution. Og her er det ikke unormalt, at kvinderne bliver tatoveret med bagmandens navn, så ingen er i tvivl om, hvem hun tilhører.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, og Jakob Stobbe, tilrettelægger på Kriminelt.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56847625" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b6be7905fb09c8da98/30b0766b58ad191e87ecf545e79d33b42c1e1153f55b8ecb3d6a96e064ba6b91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/faar-papprinsen-saerbehandling-af-politiet-11802465023</link>
            <title>Får papprinsen særbehandling af politiet?</title>
            <description>Anklagerne og anmeldelserne har de seneste måneder stået i kø mod Marius Borg Høiby, søn af den norske kronprinsesse Mette-Marit og papsøn til Norges kommende konge, kronprins Haakon. Og nu har norsk politi anholdt endnu en person for at have truet en ekskæreste til Marius Borg Høiby og bedt hende trække anmeldelsen mod ham tilbage. Vi taler om Marius Borg Høibys kriminelle løbebane, og om der er andre regler i retssystemet, når man er forbundet til kongefamilien.
Vi skal også forbi retten på Frederiksberg i København. Her er der nemlig faldet første dom i sagerne med de unge svenskere, som de seneste måneder har udført grov kriminalitet på bestilling i Danmark.
Medvirkende: Joakim Reigstad, nordisk korrespondent hos NRK, og Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56704782" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b0be7905fb09c8da65/29edcf10c26b9e8c1c1e7e174bcd37edc20a4155ac18a0fc5dc9130f9ff3c96f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/terrorbrand-med-bandeforbindelser-11802465022</link>
            <title>Terrorbrand med bandeforbindelser</title>
            <description>En brand i en ældre jødisk kvindes lejlighed fik i denne uge en alvorlig udvikling. For en 21-årig mand med relation til banden Loyal to Familia er nu ikke alene sigtet for at have påsat branden, men for terror. Vi taler om, hvad det betyder, når bander bliver involveret i terrorsager. Og når der opstår et krydsfelt mellem organiserede kriminelle og mennesker med en helt anden dagsorden.
Medvirkende: Trina Maria Ilsøe, retskorrespondent i DR, og Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56810186" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b9be7905fb09c8dab1/bc17fb64cc962f5743f3de3d6d916471fd6a00ff45b1028a6b465b50bc69d83a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/svenske-teenagere-i-blodig-bandekonflikt-11802465020</link>
            <title>Svenske teenagere i blodig bandekonflikt</title>
            <description>Helt unge, svenske drenge er den seneste tid blevet rekrutteret og brugt i den danske bandekonflikt. Her får de til opgave at udføre alt fra skyderi og eksplosioner til drab. DR's Europakorrespondent Anna Gaarslev har besøgt familien til en 17-årig svensk dreng, der lige nu sidder varetægtsfængslet for drabsforsøg i en sag om skyderi i Kolding. Vi taler om, hvad de her unge, svenske drenge kommer fra, hvorfor de vælger at tage turen over Øresund for at begå kriminalitet i en dansk bandekonflikt, og hvad det er for et kriminelt miljø, de er rundet af.
Medvirkende: Anna Gaarslev, Europa-korrespondent i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41248394" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b2385dfedb00eadaa2/6106ee0589355cbb9fa3a669a917d317eee83961f93f5b6bb21523f707ff43e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/efter-haandgranater-drab-og-skud-er-bandekonflikten-forbi-11802465019</link>
            <title>Efter håndgranater, drab og skud - er bandekonflikten forbi?</title>
            <description>En massiv bandekonflikt har de seneste måneder udspillet sig med centrum i København, der dækker over drabsforsøg, eksplosioner og anholdelser af flere rekrutterede svenskere. Og mens vi andre så småt begyndte at komme tilbage fra sommerferie, kulminerede konflikten, da en mand blev skudt og dræbt på Nørrebro. Men efter hændelser og angreb på stribe har konflikten nu stået stille siden sidste uge. Vi forsøger derfor at give et overblik og tale om, hvad der mon sker herfra.
Medvirkende: Frederik Hagemann-Nielsen, retsreporter i DR.
Vært: Caroline Clante.
Tilrettelægger: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40346380" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b4385dfedb00eadab2/0e871b8e13603e75729aa13c697e7cd7d4d3a91fa4328cecf0839bd93be9adc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/indhentet-af-bandemiljoeet-11802465016</link>
            <title>Indhentet af bandemiljøet</title>
            <description>For øjnene af sin treårige søn blev en 27-årig mand i november 2022 likvideret som en del af en bandekonflikt. Hans barndomsven er tiltalt i sagen, der starter denne måned. I programmet fortæller den 27-åriges efterladte hustru om episoden, og bandeekspert Andreas Hogsted giver et bud på, hvorfor bandemiljøet kan være svært at slippe - selv når man har forladt det. 
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43743052" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665581b5be7905fb09c8da88/60635e46dcaef1c1b6ed5bdcc519129f67ac88b0ef4bc99fa67da0263ca058f1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/et-blodigt-fodaftryk-11802465012</link>
            <title>Et blodigt fodaftryk</title>
            <description>Nytårsnat 1990 blev 23-årige Hanne With dræbt i sin lejlighed på Nørrebro, og lige siden har politiet gemt et blodigt fodaftryk. Det er blandt beviserne mod en 54-årige mand, der nu sidder på anklagebænken. DR's retsreporter Caroline Clante er i studiet og fortæller om sagen.
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36767690" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66558139be7905fb09c8d82d/159c2f5f0ee2059b407d7e3350012233721679463f62a008c3e37f398f1906bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/livstid-11802465011</link>
            <title>Livstid</title>
            <description>Sådan lød det, da Philip Westh blev dømt i Kirkerupsagen. Vi taler om det foreløbige punktum i sagen og om den kollektive sorg. Medvirkende: Trine Maria Ilsøe og Bent Isager-Nielsen. 
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29621196" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66558140be7905fb09c8d861/95b5865a69c7a45df1a71eee076356360d1b4932ad80936297150974f1aa65f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/monster-eller-ej-11802465010</link>
            <title>Monster eller ej</title>
            <description>Kirkerupsagen nærmer sig sin afslutning, og onsdag kom både forsvarer og anklager med deres afsluttende bemærkninger. Vi ser nærmere på de to vidt forskellige fremstillinger af sagen og de juridiske stridspunkter.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe.
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44221703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66558143be7905fb09c8d871/8b76bc911557a5ce46b73b4ab4b541541605e1e156d2f15c0f876322d34bda62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/morder-faeldet-af-hemmelig-agent-11802465009</link>
            <title>Morder fældet af hemmelig agent</title>
            <description>Højgravide Louise Borglit blev dræbt i 2016, men der skulle en hemmelig PET agent til at fælde hendes morder. Han blev i denne uge idømt forvaring i sagen, hvor det utraditionelle efterforskningsskridt nåede hele vejen til Højesteret. DR's retsreporter Frederik Hagemann fortæller om sagen. 
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36918029" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655813a385dfedb00ead834/5624ce87ada552db787e4c011242111dda78775f8367972509f0c37fe8657c4a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/dna-detektiven-i-vidneskranken-11802465008</link>
            <title>DNA-detektiven i vidneskranken</title>
            <description>Konklusionen var opsigtsvækkende, da den danske dna-forsker Eske Willerslev vidnede i Kirkerupsagen. Forsvarsadvokat Karina Skou mener dog ikke, at retten skal lægge vægt på resultaterne. Til sidst i programmet vender vi en 29 år gammel drabssag, som Københavns Politi nu anser som værende opklaret på baggrund af forbedrede dna-beregninger. 
Vært: Dan Bjerregaard.
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe og Caroline Clante.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51009290" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655813cbe7905fb09c8d840/5e3a9e52db0a5a011192e82170d8bf7ffd7e1b94a8f64e69d9e1710c6a8897fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/emilie-mengs-sidste-maaltid-11802465007</link>
            <title>Emilie Mengs sidste måltid</title>
            <description>I Kirkerupsagen spørger anklageren indgående til pizza og McDonald's under afhøringen af Emilie Mengs venner. Vi vender også politiets arbejde med de grynede overvågningsbilleder af 0407-bilen og et usædvanligt efterforskningsskridt - brugen af en hypnotisør. 
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe.
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48103948" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66558140be7905fb09c8d85a/e854e2980309b50f5104a198aa032facfb5c33979127bb8b618fa5b6585e702f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/betjentene-der-befriede-den-13-aarige-og-rockernes-foedekaede-11802465006</link>
            <title>Betjentene der befriede den 13-årige og rockernes fødekæde</title>
            <description>Bremser et forbud mod Bandidos rekrutteringen til rockerklubben? Nej, siger Christian Breum, som selv har forladt miljøet. I Kirkerupsagen fortæller DR's retskorrespondent, Trine Maria Ilsøe, om vidneforklaringen fra de betjente, der befriede den 13-årige pige. 
Medvirkende: Trine Maria Ilsøe og Christian Breum.
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63963525" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6641c5574503bfd6696f9bd8/70ca499118ff6e973dee4fc2128b276d883ffced35ca366593d8b276336f7c79"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/kirkerup-sagen-dag-1-taperulle-gemte-paa-dna-11802465005</link>
            <title>Kirkerup-sagen dag 1: Taperulle gemte på DNA</title>
            <description>Da politiet befriede en 13-årige pige hos den 33-årige tiltalte, fandt de også en rulle tape, der blev brugt under drabet på Emilie Meng. Det mener sagens anklager - selv nægter den 33-årige sig skyldig. Tidligere drabschef Bent Isager Nielsen gæster studiet, og Trine Maria Ilsøe fortæller om sagens første dag fra Retten i Næstved. 
Medvirkende: Bent Isager-Nielsen og Tine Maria Ilsøe.
Vært: Dan Bjerregaard.</description>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48217993" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6641c556ce5ca8cff251001c/34ac267667224698108fe3003322a7ddab9a8a401e23fa481c40c7a7ad243db7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/kirkerup-komplekset-3-3-1-afgoerende-minut-i-soroe-11802465004</link>
            <title>Kirkerup-komplekset 3:3 - 1 afgørende minut i Sorø</title>
            <description>En 15-årige pige fra Sorø kæmper for livet, da hun bliver overfaldet af en mand nær sin efterskole. Han har medbragt strips og forsøger at holde og voldtage hende. Han giver op, men efterlader sit DNA på pigen, og i sin flugt på vej tilbage til sin bil er han et enkelt minut fra at blive afsløret af en forbipasserende.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47949579" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638a37606185e3b6d67ec88/0913b22db8db9ca91bc0b93e849f34e422694ac8e183b6ea53a20f2999a8fcbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/kirkerup-komplekset-2-3-6-maaneders-soegen-efter-meng-11802465003</link>
            <title>Kirkerup-komplekset 2:3 - 6 måneders søgen efter Meng</title>
            <description>Da den 17-årige Emilie Meng forsvinder efter en tur i byen, afventer politiet i første omgang situationen. Det skal dog vise sig, at sagen er meget mere alvorlig end kærestesorger, og politiet starter sin efterforskning bagud på tid. Den tragiske sag hænger som en sort sky over politiet i syv år og slår dybe revner i lokalsamfundet i Korsør.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43384201" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638a37406185e3b6d67ec7d/b0fa248183e57ba7d766d749eb50ffebf62001d9f2f6859d5842138988c0be14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/kirkerup-komplekset-1-3-27-timer-i-kirkerup-11802465002</link>
            <title>Kirkerup-komplekset 1:3 - 27 timer i Kirkerup</title>
            <description>Da en 13-årige pige forsvinder fra Kirkerup og hendes cykel og mobiltelefon ligger efterladt i vejkanten ved politiet straks, at nu starter en kamp mod tiden. Der er noget helt galt. Politikredsen har tidligere fejlet i sagen om Emilie Meng, som blev fundet død. Derfor går en hæsblæsende jagt ind, hvor hele lokalområdet hjælper til.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47951302" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638a37505601f9e4fdba46a/615a7032740d09cc3fd79ddfff02fbea0850186f2e0e8c35cd7cc9e98371d92b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802465001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/lyssky/lyssky-1/trailer-lyssky-11802465001</link>
            <title>Trailer: Lyssky</title>
            <description>Hør med når DR's nye podcast Lyssky går i luften. Vi starter med at gå i dybden med en af nyere tids største drabssager, Kirkerupsagen, i en serie på tre afsnit - og følger derefter retssagen løbende over de kommende uger.</description>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:00:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="980747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638a1a36d0e2e42f85f9bf2/e923d728daf3db9a3b1ffabe92c49eac45fd226b4d55519e1236f82cf1514f69"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
