<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/10-20-30/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>10-20-30</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
        <description>Kender du det når en sang tager dig med tilbage til et helt bestemt øjeblik i dit liv? Lyt med når Signe Muusmann lader musikken fremkalde kendte danskeres barndom, ungdom og voksenliv.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/10-20-30/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/10-20-30/image.jpg</url>
            <title>10-20-30</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anders-matthesen-gaar-agurk-til-gasolin-15452556027</link>
            <title>Anders Matthesen - går agurk til Gasolin'</title>
            <description>Han har lavet hiphop, standup, skuespil, bøger, animationsfilm og meget mere. Men musikken har altid fyldt meget i Anders Matthesens liv. Nu gør han status som 50-årig, efter et par travle årtier og den sidste Ternet Ninja-film. Vi starter i barndomshjemmet på Østerbro, hvor lille Anders headbanger foran højtaleren til idolet "Kimmi Larsen". Vi flytter med til eventyrlandet Albertslund, hvor lyden fra en ghettoblaster vælter hans verden og inspirerer ham til at begynde at rappe som 12-årig. Vi ender på Anders' hjemmekontor med en helt speciel arbejdsrutine og et album, som han har hørt mere end noget andet i sit liv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Tilrettelægger: Julian Svejgaard
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72369074" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c923de5d5eb0ff580d90/d4c38e54e269bc2595e4820dbc5b954521d1661e045129e9a3223bc9f4bf7365"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/maria-fantino-skolens-eneste-emo-blev-x-factor-vaert-15452556026</link>
            <title>Maria Fantino - skolens eneste emo blev X-factor-vært</title>
            <description>Hun har været gennem flere markante transformationer i sit liv. Fra genert skolebarn, over emo-teenager til populær radio- og podcastvært. Nu er hun fyldt 30 år, nygift og vært på et af landets største tv-programmer. Men autenticitet har altid været Maria Fantinos pejlemærke. Vi starter i en fritidsklub i Københavns Nordhavn, hvor 10-årige Maria pludselig får lov at synge foran alle de populære piger. Så tager vi på Roskilde Festival, hvor den nyudklækkede student ser sit livs bedste koncert. Vi slutter med en kærlighedserklæring til et band, der er præcis lige så gammelt som Maria selv.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69822008" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6853c912de5d5eb0ff580c1e/7d2f8a6f6211f452130867641ade767c591d8cae88babe1fa3336bf26aba7bdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/kaare-quist-bold-britpop-og-braekket-naese-15452556025</link>
            <title>Kåre Quist - bold, britpop og brækket næse</title>
            <description>Han er kendt som strømlinet nyhedsvært, men bag Kåre Quists jakkesæt lurer en drengerøv med hang til fodbold, britpop, træning - og en lille smule opera. Vi starter på et fodboldstadion i Rom, hvor 13-årige Kåre falder pladask for en gammel dame, mens kærligheden til fodbold, Italien og opera-hits kulminerer. Bagefter tager vi med til en hemmelig jobsamtale, hvor den unge Kåre får et chefjob, der passer dårligt med hans journalistiske instinkt og britpop-tøjstil. I bedste Rocky-stil kommer Kåre så tilbage på skærmen til "Eye of the Tiger", efter han har fået hjernerystelse og brækket næse på en TV-optagelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53162935" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b781654c75b60d15c8/d9b3ff469462e7f7aaec324b671168e28ef0be459030386475143d73c1b65c85"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/nola-grace-gaardmand-fra-kaos-i-helvedes-koekken-til-kaerlighed-i-kantinen-buffeten-15452556024</link>
            <title>Nola Grace Gaardmand - fra kaos i Helvedes Køkken til kærlighed i kantinen-buffeten</title>
            <description>Hun voksede op i New York med en jazzmusiker-far og har opkaldt sine børn efter amerikanske rapstjerner. Musikken har altid været der for journalist og tv-vært Nola Grace Gaardmand, der lytter til helt bestemte numre, når hun har brug for at tude igennem. Og det kan være nødvendigt, når man som barn lærte at undertrykke sine egne følelser pga. morens stof- og alkoholmisbrug. Vi starter i bydelen Hells Kitchen, hvor lyden af farens saxofon i lejligheden giver tryghed i en kaotisk tilværelse. Den næste historie foregår også i New York, hvor den unge Nola går i byen hver aften som natklub-reporter, mens der er kokain på toiletterne og et særligt nummer på dansegulvet. Vi slutter af i Jyllands-Postens kantine, hvor Nola pludselig står over for den helt store kærlighed ved salatbaren.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66597559" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b481654c75b60d15b1/adaa848bf07aa1cc5fc8a813783356be69e4475609e22dd7e9b814e71ff88d60"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/michael-poulsen-volbeat-frontmanden-blander-rock-n-roll-country-poprock-og-metal-15452556023</link>
            <title>Michael Poulsen - Volbeat-frontmanden blander rock'n'roll, country, poprock og metal</title>
            <description>Han står bag en af Danmarks største musikalske eksportsucceser med metal-bandet Volbeat. Men Michael Poulsen har altid lyttet til meget andet end den hårde rock. For musik er en følelse, og det er ikke særlig rock'n'roll at sætte ting i kasser. Vi starter i barndommens Ringsted, hvor Michael ikke vil i skole, før han har set en særlig live-optagelse af Elvis på videobånd. I næste historie skovler Michael sne som altmuligmand hos DR, da han pludselig hører et hit i radioen, som har præget hans sangskrivning lige siden. Til sidst tager vi med på turné i USA, hvor Michael ryger på druktur med en helt speciel country-kollega.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65800375" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b7a72b2296057f7baf/ba982188e727b21f451c721ca43ab3f911cf182c09c6efe5dfa1e88760a4de08"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/lise-roenne-flugtdroemme-med-tracy-chapman-og-feminisme-med-beyonce-15452556022</link>
            <title>Lise Rønne - flugtdrømme med Tracy Chapman og feminisme med Beyoncé</title>
            <description>Hun blev mobbet som barn og ville helst bare være alene på sit værelse. Men nu holder Lise Rønne os alle sammen med selskab som en af landets mest populære TV-værter. Et arbejde, der både har givet hende vilde oplevelser og skabt et forventningspres om aldrig at være for tyk, for tynd eller for meget. Vi starter hjemme i Viborg, hvor Lise sidder i sin "fuglerede" med Tracy Chapman på anlægget og en drøm om at flygte. Videre til Boogie-studiet i starten af 00'erne, hvor Lise møder et par "døgnfluer", som viser sig at blive en gigantisk succes! Vi slutter til koncert i Parken, hvor et helt særligt ord på skærmen bag Beyoncé pludselig får Lise til at tudbrøle - fordi hun er nået til nye erkendelser som kvinde.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52173947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bfae34e26cb9bf170f/378b164085aa09ed3bf2720e2e10a2f6170bb93a136b2215efd40609002ea371"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/janni-pedersen-haarboerste-sang-i-havrebjerg-soendagsdisco-i-aarhus-og-soul-paa-noerrebro-15452556021</link>
            <title>Janni Pedersen - hårbørste-sang i Havrebjerg, søndagsdisco i Aarhus og soul på Nørrebro</title>
            <description>Hun har opnået stor succes som journalist, tv-vært og krimiforfatter. Alligevel har Janni Petersen haft en følelse af mindreværd gennem det meste af livet - om det så gjaldt penge, intellekt, skønhed eller sin sangstemme. Men hun har kæmpet sig igennem - og heldigvis synger hun med på alle sangene i det her afsnit! Vi starter i barndomshjemmet uden for Slagelse, hvor Janni og søsteren optræder til 70'er-hits - men også bliver præget af en alkoholiseret far og en enlig mor. Bagefter skal vi med unge Janni på søndagsdiskotek i Aarhus, hvor der bliver banket hoveder ned i baren og danset råddent til funk-rock. Efter et lille café-eventyr i Viborg slutter vi på Nørrebro, hvor Janni kæmper for at give sin datter en bredere musiksmag end bare MGP-hits.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58569271" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bba72b2296057f7bca/61f3281af47649deecac53b016bd90e8af5c0a8d34cc260c2449eb50d1dac7eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/sigurd-barrett-fra-ensomt-enebarn-til-hele-familien-danmarks-legeonkel-15452556020</link>
            <title>Sigurd Barrett - fra ensomt enebarn til hele familien Danmarks legeonkel</title>
            <description>Han er far til syv, men startede selv livet som adopteret enebarn. Her kan du høre, hvordan en hund, som han ikke måtte beholde, og en kantklipper, som han ikke ville have, endte med at definere Sigurds Barretts karriere som børnevært, musiker og forfatter. Vi starter i barndommens Viborg, hvor den ensomme Søren bliver mobbet i skolen, men skifter både navn og skole og lige pludselig får sit første kys i et busstoppested. Så til ungdommens Aarhus, hvor Sigurd finder selvtilliden som entertainer med en amerikansk accent og et helt specielt lampe-cykel-klaver-show. Til sidst sidder Sigurd i Valby og leger i hjemme-vuggestuen, da han bliver overrumplet af en sang om hele verdens vidunderlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57197810" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b9a72b2296057f7bb7/9f73eb89f9f86a9512ab75881e5aca5e257b90869ecc6d0df47d749ec9903b0f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/jesper-ole-feit-andersen-musik-er-det-mest-formfuldendte-sprog-der-eksisterer-15452556019</link>
            <title>Jesper Ole Feit Andersen - musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer</title>
            <description>Han arbejdede egentlig som lærer og havde opgivet barnedrømmen om at blive skuespiller og musiker. Men ad en lang omvej endte han alligevel som skidesjov skuespiller i fjernsyn og film. Nu genoptager Jesper Ole Feit Andersen også musikken, for "musik er det mest formfuldendte sprog, der eksisterer" - og han kan bedst lide den mærkelig, melankolsk og sammen med sin gode ven Tejs. Vi starter hjemme i Kolding, hvor de to drenge omdanner en Mercedes til et rumskibs-diskotek og skråler med på en engelsk rocksang, som de tror hedder "Du vilde karamel". Så skal vi ud ad de italienske motorveje på en familieferie, hvor Pink Floyd bliver soundtracket til hans første tømmermænds-bræksyge. Til sidst kommer Jesper Ole næsten for sent til koncert med sine musikalske forbilleder, men ender i stedet oppe på scenen lige ved siden af dem.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62490104" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b8ae34e26cb9bf16e7/dddb58e3ef38f360dd0fca31f4b145bffab67cbf9bd5832b5cee9ec905f3d5df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/bjarne-corydon-karma-er-en-afslappende-tanke-for-en-swiftie-15452556018</link>
            <title>Bjarne Corydon - karma er en afslappende tanke for en swiftie</title>
            <description>Han er vild med stærke kvinder - både i musik og politik. Og selvom Bjarne Corydon er kendt som en kølig type, bliver han meget hurtigt rørt, når der kommer musik på med sårbare, selvretfærdige tekster. Den tidligere finansminister og nuværende chefredaktør lærte som barn at tilpasse sig sin mors psykiske problemer, og tjente sorte penge sammen med sin håndværker-far. Nu tager Bjarne os med ind i barndomshjemmet, hvor han og faren bestiller klassisk musik i kuponhæfter. Videre til ungdomshyblen i Aarhus, hvor han finder lykken og bliver stor fan af U2. Vi ender på Christiansborg, hvor Bjarne kæmper for at få den første kvindelige statsminister valgt, mens han har sin fjerde baby bundet på maven og lytter til Sinéad O'Connor.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69387705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b381654c75b60d15a6/4c503fd9fca3981bbd8a884a689ed3a2506efe8b96bc93536ff9ecd3a3c26123"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/vi-fejrer-dr-s-100-aars-foedselsdag-med-vores-lytter-merete-15452556017</link>
            <title>Vi fejrer DR's 100 års fødselsdag med vores lytter Merete</title>
            <description>For at fejre et helt århundrede med DR har vi inviteret vores lytter Merete Rasmussen på besøg. Hun er SOSU-assistent og bor i Vejle, men tager os med til begge ender af rigsfællesskabet. Vi starter dog i Silkeborg i 70'erne, hvor Meretes familie pludselig kommer til penge - og får flygel i stuen! Familieidyllen og pengene varer dog ikke ved, men Merete flytter i parcelhus med sin nye mand - samtidig med at hun bliver smaskforelsket i Prince. Så rykker Merete til Grønland, hvor hun får ændret loven, fordi hun ikke må få barsel med sin nye adoptivdatter. Efter Meretes skilsmisse ender vi på Christiansø til en meget intim koncert med TV-2, hvor en særlig sang sætter hendes arbejde i psykiatrien i perspektiv - og får tårerne frem i studiet. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mads Gundersen
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48022135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b281654c75b60d159f/a571e85b755106f6cc823ec942d7d34ea07b45cd3de26c83505aaf899d34c72b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/magnus-millang-soundtrack-til-et-liv-med-jazz-rap-og-masser-af-metal-15452556016</link>
            <title>Magnus Millang - soundtrack til et liv med jazz, rap og masser af metal!</title>
            <description>Som barn havde han en hemmelig drøm om at lave film - som han ikke engang selv turde tro på. Men nu er Magnus Millang både skuespiller, manuskriptforfatter og instruktør. Musikken har været en fast følgesvend, fra han som barn voksede op med en alkoholiseret far, til han nu lærer musik at kende fra sine børn. Vi starter i folkeskolens musiklokale med en sang, der åbner en helt ny musikalsk verden for 10-årige Magnus og giver klassens klovn rum til også at være vred. Så tager vi med 22-årige Magnus op på toppen af drengekollektivet i København, hvor de lytter til en musikgenre, som ellers ikke er den sejeste blandt unge. Vi slutter med et brag af et Super Bowl Halftime Show, hvor Magnus opdager en rapper, der ikke er som alle de andre.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mads Gundersen
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51111223" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b6ae34e26cb9bf16d8/c4a6ce0b3383a04b1aecbd1d30756775bd6eefe3b258d89ceff6b3d0d34a2552"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/morten-kjeldgaard-vild-med-dans-popsange-og-sine-tvillingepiger-15452556015</link>
            <title>Morten Kjeldgaard - vild med dans, popsange og sine tvillingepiger</title>
            <description>Han har oplevet store udfordringer ved at være homoseksuel - mobning i skolen, manglende accept fra familien og problemerne med at få børn. Men danseren Morten Kjeldgaard har også haft kæmpe opture - Spice Girls-videoer hjemme i Nordjylland, dansegulvene i København og shows på nationalt TV. Vi starter hjemme i Nørresundby, hvor han optager 90'ernes største hits fra MTV, så han kan danse til dem efter skole. Så tager vi med indenfor på diskoteket Pan, hvor Mortens hofter ikke længere lyver om, hvem han virkelig er. Vi slutter til Vild med dans-finalen, hvor Morten bruger en særlig sang til at mindes sin afdøde far, som lige akkurat når at acceptere sin søns seksualitet.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62749878" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bdae34e26cb9bf1702/47ee29e18009be882b25e09aa6b9e1e64481c60b9acf443ffd39b9638659350d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/brian-holm-amagerdreng-med-droemme-om-motocross-og-musikkarriere-15452556014</link>
            <title>Brian Holm - Amagerdreng med drømme om motocross og musikkarriere</title>
            <description>Selvom han er kendt som cykelrytter og sportsdirektør, elsker han musik lige så højt som cykelsport. Faktisk kunne Brian Holm ikke fordrage at køre cykelløb som barn. Men heldigvis blev musikerdrømmen ikke til noget - for så havde han været død for tidligt ligesom sine rock-idoler. Vores tur gennem Brians liv starter i det cerut-lugtende barndomshjem på Amager, hvor der er tørre tæsk i luften og uhyggelig musik i fjernsynet. Så varmer vi op til bytur med teenage-vennerne, hvor der er brændevin i flaskerne og hård rock på pladespilleren. Til sidst tager vi med Brian på en ikke særlig eksotisk bilferie med familien, hvor der skal en helt bestemt roadtrip-sang til for at vende den dårlige stemning.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59678075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7bb81654c75b60d15d7/f886688e0841de087b8cdcc60f45e42d6dfd304f2b4e78f3980fc7430bbd2582"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/vicky-knudsen-forelsket-fuglenoerd-med-pophits-og-popcorn-hjerne-15452556013</link>
            <title>Vicky Knudsen - forelsket fuglenørd med pophits og popcorn-hjerne</title>
            <description>Som barn mistede hun sin søster i en travulykke. Men hun besluttede, at tabet ikke skulle forhindre hende i at nyde livet fuldt ud. Siden har biolog og naturformidler Vicky Knudsen taget nogle impulsive beslutninger, som har vist sig at være de bedste i hendes liv. Vi starter i Forum, hvor 10-årige Vickys besættelse af Backstreet Boys når sin kulmination i et skrigende teenage-inferno. Videre til hendes start på universitetet, hvor hun kun lige akkurat klarer sig igennem og bruger mest energi at feste - til en lækker latino-slasker. Til sidst får den nyuddannede Vicky en eksistentiel krise til lyden af et dansk verdenshit, inden hun tilfældigt lander midt i sin drøm.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60440693" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b681654c75b60d15b9/b7e7789ca9cde4bbc82aebc13781f5441e3a30e2450114862feff81c71a462e7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/niklas-landin-fra-genert-skoledreng-til-verdens-bedste-haandboldspiller-15452556012</link>
            <title>Niklas Landin - fra genert skoledreng til verdens bedste håndboldspiller</title>
            <description>Som barn frygtede han at stille sig frem og tale foran klassen. Men som voksen bliver Niklas Landin både anfører på landsholdet og kåret til verdens bedste håndboldspiller - to gange. Her tager han os med til privatfest i Gladsaxe i 8. klasse med Outlandish på anlægget, bajer i busken og drengestreger på hjemvejen. Så tager vi med ham til Sydtyskland, hvor en upcoming dansk verdensstjerne giver koncert, og den unge, nytilflyttede Niklas bliver fan. I 2019 overvejer Niklas at stoppe på landsholdet, men i stedet starter den mest succesfulde periode i hans karriere og i dansk håndboldhistorie - og så skal der altid skråles med på en helt bestemt sang i omklædningsrummet!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52529337" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b781654c75b60d15c1/ca9b09cedfe54b09a017836c65484fd65ba7599440e3584e05529ca0a497b186"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/adnan-al-adhami-har-sunget-for-saddam-og-rappet-som-nicki-minaj-15452556011</link>
            <title>Adnan Al-Adhami - har sunget for Saddam og rappet som Nicki Minaj</title>
            <description>Han blev født i Irak og sat til at synge fødselsdagssang for diktatoren Saddam Hussein. Men nu er det mest popsange, som journalist og satiriker Adnan Al-Adhami synger med på. Musikken viser sig faktisk at have betydet meget mere i hans liv, end han selv troede. Vi kører med 8-årige Adnan på bustur til Babylon, hvor han bliver totalt besat af en arabisk popsangerinde. Vi tager med på gymnasiet i Viborg, hvor han både springer ud, stiller op til kommunalvalg, bliver forelsket og rapper som en af tidens største stjerner. Vi slutter med en sang, som beskriver den nu 30-årige Adnans egen længsel efter anerkendelse i en nådesløs mediebranche.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54094902" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7baa72b2296057f7bbe/70270e31189013f17e70843a63e79956441ce30d77ad8f15793654b5570ef052"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452556010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2025/anne-glad-boernerock-barnepige-og-bungalow-15452556010</link>
            <title>Anne Glad - børnerock, barnepige og bungalow</title>
            <description>Som barn spillede hun koncert på Midtfyns Festival, og hun har altid fundet partnere, der er musikere. Livsstilseksperten Anne Glad har fornyet sig selv mange gange, når hun er endt på den forkerte vej i livet, men hun har stadig en old school musiksmag. Vi tager med til hendes 10-års fødselsdag, hvor hun får en yndlingsplade, der lyder meget ældre end resten af 80'erne. Så flytter vi med 20-årige Anne til udkanten af Paris, hvor hun er bundulykkelig som au-pair for fem børn, men tager i byen og lytter til gamle sange med fordrukne bohemer. Som 30-årig står nygifte Anne pludselig i et villakvarter og sætter bungalow i stand, indtil en kvindefrigørende klassiker får hende til at tage støvlerne på og gå sin vej...
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55952501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6780f7b7ae34e26cb9bf16df/1b4a1466fbf42bd70f28e65af10adcd6db5bcd71b7f7a4525bd0c92aaebbd58c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/christian-fuhlendorff-fra-specialskole-og-sodavandsdisko-til-stoffer-og-stand-up-15452498033</link>
            <title>Christian Fuhlendorff - fra specialskole og sodavandsdisko til stoffer og stand-up</title>
            <description>Som barn blev han udsat for musik-eksperimenter og sendt på specialskole som "grænsepsykotisk". Christian Fuhlendorff kunne ikke se nogen fremtid for sig selv, men fandt pladsen til at være mærkelig i stand-up. Vi starter hjemme i Tårnby, hvor 10-årige Christian synger med på en særlig Sebastian-musical. Så tager vi Buffalo-skoene på for at feste - og slås - til Cher i ungdomsklubben. Til sidst går vi til ro med far-Christian og en dansk popballade som godnatsang. Men så bryder han konceptet med en sang til sine 40'ere!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57318198" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002e9c53858eac0a9d82/28900eadc0734922825036639f67c75afed2effd651cd0bea4daed87d69b031e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/ozlem-cekic-musikken-bygger-bro-til-danskhed-og-frihed-15452498032</link>
            <title>Özlem Cekic - musikken bygger bro til danskhed og frihed</title>
            <description>I hendes barndom på Vesterbro gik man ikke op med grød til nissen på loftet, men ned med brød til narkomanen i opgangen. Nu arbejder Özlem Cekic som brobygger mellem mennesker, selvom hun faktisk trives i konflikter. Vi starter i barndommens opgang, hvor man udover pyromaner og narkomaner måske kan møde Danmarks nationalskjald. Vi tager med til unge Özlems første koncert, som ender med en slem skuffelse. Efter et arrangeret ægteskab og dertilhørende skilsmisse ender vi i Özlems single-lejlighed - med George Michael som soundtrack til hendes nyfundne frihed!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57526134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002d266057939d869c7a/ff98d07fc6db157e8137e7bbc17bbe516105acb0c68efd8407a0baeb24e7ee69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/simon-talbot-jehovas-tidligere-vidne-paa-verdensturne-15452498031</link>
            <title>Simon Talbot - Jehovas tidligere vidne på verdensturné</title>
            <description>Han voksede op som Jehovas vidne - splittet mellem en regelret mor, der sendte ham ud at forkynde det evige liv, og en irsk far, der tog ham med på bodegaen. Nu har standupkomikeren Simon Talbot selv stiftet familie, og det sætter grænser for de internationale ambitioner - men han vil stadig gerne gøre alle glade. Vi starter på Simons teenageværelse i Skanderborg, hvor han optager hjemmelavet radio med sin ven, rapperen Kejser A. Så tager vi på musikalsk pilgrimsrejse til Memphis med hans fulde, nøgne far i hotelreceptionen. Til sidst kører vi ud af de amerikanske motorveje på verdensturné til lyden af en bittersød britpop-hymne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61220594" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9e7060896f6a95a1/8cddea7506a718843e268dc2c43e7557ec3e7025bf1300993a51a6ecbc7f7ac6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/timm-vladimir-til-rammstein-koncert-med-dommerne-fra-bagedysten-15452498030</link>
            <title>Timm Vladimir - til Rammstein-koncert med dommerne fra Bagedysten</title>
            <description>Han lærte tidligt at tage ansvar, når han skulle få sin lillesøster og fulde far med hjem fra værtshuset. Siden blev han uddannet skuespiller og slog igennem som komiker og tv-vært. Nu er det mad, der fylder Timm Vladimirs verden, men musikken er altid med ham. Vi starter hjemme i 70'ernes Albertslund, hvor Timm hører en sang, som skiller sig ud i forældrenes røde pladesamling. Så tager vi på ungdomsarbejde som postdreng, hvor Timm tjener penge til plader og tårevædede koncerter med sit amerikanske rockidol. Til sidst tager vi til heavy-koncert med sønnen Cassius - og med Markus og Katrine fra Den store bagedyst!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65528504" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002cf01cfe53a2dfeb3b/8dad0b407b798f517fb6378d56757474d052e6ede86dd02c2a9707df228e298d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bubber-paa-natklub-med-george-michael-15452498029</link>
            <title>Bubber - på natklub med George Michael</title>
            <description>Han fylder snart 60 år, men er stadig kendt som hele Danmarks - og ikke mindst børnenes - Bubber. Men der skulle et år på high school i USA til, før den ordblinde dreng fandt en bagvej ind i TV-branchen. Vi starter på børneværelset i Hellerup, hvor han som 10-årig drømmer om knallert og kassebukser til lyden af glamrock. Bagefter tager vi i Tivoli, hvor en dansk duo bliver soundtrack til teenage-Bubbers kærlighed. Vi ender på legendariske Studio 54 i New York, hvor Bubber møder en af de største popstjerner i musikhistorien.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67092343" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c266057939d869c6f/973c887ce94385efa5c9f27d11bc7891a3ae47d900a792e131b14e45c062ffa1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sofie-oestergaard-kommer-gennem-sorgen-med-musik-og-maal-i-livet-15452498028</link>
            <title>Sofie Østergaard - kommer gennem sorgen med musik og mål i livet</title>
            <description>Som teenager mistede hun pludseligt sin mor. Og det har sat sig i Sofie Østergaard, som siden har kæmpet for at være så meget som muligt til stede i sit eget liv, men samtidigt huske at lukke andre ind. TV- og radioværten har altid et mål at gå efter, om det så har været professionel dans, børnefjernsyn, gudstjenester eller økonomi. Den her fortælling starter hjemme i Aarhus, hvor Sofies evner som rapper skal stå sin store prøve foran hele gymnasiet. Vi tager med videre til en morgenfest på Vesterbro i København, hvor 20-årige Sofie får den ultimative intimkoncert med en sang, som få uger senere bliver landets største hit. Vi ender i en kirke i Hedehusene, hvor Sofie hører en helt ny sang, som livet har skrevet lige netop til hende.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57797435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002c9c53858eac0a9d73/b1c1249787512b65fe6fe5dd8ae77a9c99895b03e425c29d0afbb2d775fe7ae9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/trine-gadeberg-sanger-med-smag-for-de-store-stemmer-15452498027</link>
            <title>Trine Gadeberg - sanger med smag for de store stemmer</title>
            <description>Hun er vokset op i en lille sydjysk by og et usædvanligt musikalsk hjem. Men forældrenes klassiske musik, fusionsjazz og folkesange var ikke lige det, som Trine Gadeberg gik og drømte om. Til gengæld har hun skabt sig en karriere fuld af musicals og revyer, foruden Melodi Grand Prix, Nisssernes Ø og karakteren Pelle. Vi tager med 13-årige Trine til fodvoldstævne i Hjørring, hvor hun hører en boombox spille en helt ny slags musik - som hun bliver fuldstændigt besat af. Som 20-årig kommer Trine ind på musikkonservatoriet som resultat af et væddemål. Men efter den klassiske sangundervisning tager hun direkte hjem og synger den forbudte popmusik. Vi slutter med en tur på de amerikanske motorveje, hvor storladen rock giver den nyskilte Trine troen på sig selv som enlig mor i 30'erne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51603127" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b3f34aac65eee458f/1b1a12e2cd94e0b0deed6b560079be85516c7c734e839cf912e60b2dcf4dea39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mads-langer-vidunderbarnet-der-var-for-foelsomt-til-at-vaere-verdensstjerne-15452498026</link>
            <title>Mads Langer - vidunderbarnet, der var for følsomt til at være verdensstjerne</title>
            <description>Han har hittet med utallige engelske kærlighedssange de seneste 19 år. Men efter seriøs selvransagelse og en svær skilsmisse har han nu droppet den internationale karriere og udgivet et dybt personligt album - på dansk. Mads Langer tager os med hjem på barndomsværelset ved Skive, hvor den følsomme dreng kigger i et postordrekatalog og bestiller et album, som kommer til at ændre hans liv. Vi flytter med ham til Københavns Nordvestkvarter, hvor en androgyn popsang bliver soundtracket til hans nye liv som professionel musiker. Og så skal vi med til forældrene sølvbryllup på Svinkløv Badehotel, hvor han spiller en sang, som ellers plejede at give ham kvalme.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48565881" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002b9e7060896f6a9595/28daff9e9f8b72c8462cb0d51ccee15c2329b690638857ff038b4bd82ac39cb6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/tobias-dybvad-paa-musikalsk-rejse-med-en-verdensmand-15452498025</link>
            <title>Tobias Dybvad -  på musikalsk rejse med en verdensmand</title>
            <description>Han er vokset op med tvungen klassisk musikundervisning på steinerskolen. Men selvom komikeren Tobias Dybvad aldrig blev til noget ved musikken, bruger han den stadig, når han laver comedy-shows og rejser langt ud i verden. Vi tager med til hans 10-års fødselsdagsfest hjemme i Herlev, hvor lille Tobias skråler insisterende med på en særlig eurodance-sang. Vi tager toget videre til en natklub i Rumænien, hvor han danser til en af 00'ernes største hits - i en lokal udgave. Og vi sejler ud på en paradisø i Thailand, hvor 30-årige Tobias trækker stikket med en af sine danske yndlingssange i ørerne.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56326326" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6002bf01cfe53a2dfeb30/a5a255c7c5bfd6bdde6899d5817722ddc92f3a4e45c4d3a7872494f3b22468e5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/line-franck-saelger-boliger-i-barndommens-gade-15452498024</link>
            <title>Line Franck - sælger boliger i Barndommens Gade</title>
            <description>Hun er kendt fra programmerne 'Hammerslag' og 'I hus til halsen'. Men ejendomsmægler og tv-vært Line Franck har også et nært forhold til musik, som har fået hende gennem både skønne og svære perioder. Først tager hun os med på kro til sin konfirmation, hvor hun får penge til et stereoanlæg med plads til fem CD'er! Så skal vi på bytur i Aarhus til lyden af eurodance i slut-90'erne - med en lang gåtur hjem på bare fødder. I Lines 20'ere bliver fest og farver skiftet ud med familie, fast ejendom og senere en tilværelse som fraskilt mor. Men en særlig sang bliver lyden af hendes nye kærlighed.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44837433" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60029744177eb29cebdae/a89c8444074437ddf8137a03fa83703c15ce2a45b0ae10f0f98d422d4d17082b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/signe-lindkvist-den-lyseroede-poptoes-i-keramik-kvinde-kollektivet-15452498023</link>
            <title>Signe Lindkvist - den lyserøde poptøs i keramik-kvinde-kollektivet</title>
            <description>Hun er lige fyldt 50 år og har været i mediebranchen, siden hun var 16. Alligevel bliver Signe Lindkvist aldrig rigtig voksen, og hun har brugt musikken til at komme igennem nogle store omvæltninger i sit liv. Fortællingen starter hjemme i det keramiske kvindekollektiv, hvor hendes teenage-oprør er at lytte til George Michael og blive konfirmeret - med revnet røv i kjolen. Den fortsætter ind i tiden som ungdomsvært, hvor et overfaldsforsøg lærer hende, at der også skal være plads til alvoren i hendes liv. Den slutter i hendes Vesterbro-lejlighed, hvor hun først må tage kampen op mod en kæmperotte og siden sit eget selvbillede som fraskilt alenemor - med hjælp fra Whitney Houston.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66370039" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee457b/3594e5b9523db3bec2529469d545ead6e17a7aa25656b0ab4673c5ae358fa27d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/bjarne-riis-med-foelelserne-uden-paa-foerertroejen-15452498022</link>
            <title>Bjarne Riis - med følelserne uden på førertrøjen</title>
            <description>Han er ikke kendt for at give dybe interviews, men når musikken spiller, kommer Bjarne Riis' følelser frem. Vi starter i hans ensomme barndom, hvor han tager 13 kassettebånd med til klassefest - alle sammen med Roger Whittaker. Bjarne flytter hjemmefra og satser på cykelsporten til lyden af Spandau Ballet. Og han får professionel succes til tonerne af Michael Jackson. Men vi skal også med til Bjarnes bryllup, hvor han får opera-hjælp til at lære at synge for sin kone, Anne Dorthe Tanderup. Den nu 60-årige cykellegende går nemlig ikke på kompromis, om det så gælder cykeltræningen, lydkvaliteten på musikanlægget eller at drikke fadøl på tid.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65659251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600283f34aac65eee4577/426b8b0f6391964dcbafbd73314441442efb07d17b8609501704995be48cc732"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/drew-sycamore-musik-er-en-mikrochip-med-minder-paa-15452498021</link>
            <title>Drew Sycamore - musik er en mikrochip med minder på</title>
            <description>Hun er en af landets mest populære sangere og sangskrivere. Her deler dansk-walisiske Drew Sycamore de oplevelser, der har været med til at forme hende som musiker. Vi starter med en tur i den sammenbragte families minibus, hvor Westlife drøner ud af højtalerne - også når det er allermest pinligt. Vi drøner videre til et sabbatår med en masse småjobs og et Lady Gaga-album, der åbner Drews øjne og ører for, hvad man kan og må som kvindelig musiker. Og vi ender på en efterskole i Jylland, hvor Drew for første gang rigtigt mærker succesen på egen krop.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42996534" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028744177eb29cebda6/7a14fd2c316b442322f75668ab989f7e08b265f39680b01204194e6a46f6f4f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mick-oegendahl-musikalsk-kaerlighed-til-knallerter-comedy-og-konen-15452498020</link>
            <title>Mick Øgendahl - musikalsk kærlighed til knallerter, comedy og konen</title>
            <description>Han vokser op på Falster med lyden af Shu-bi-dua, lugten af roer og smagen af bølgepomfritter. Men Mick Øgendahls sociale arv og miljø kommer stadig til udtryk i hans comedy og i den musik, han sætter på. Vi tager med teenage-Mick hjem i garagen, hvor han kæler for sin knallert i mangel på piger. Videre til et danseteater i København, hvor han kommer i aktivering som altmuligmand i et vildt fremmed miljø. Og ind i voksenlivet, hvor Mick skal overvinde arven hjemmefra for at give sig hen til en ny tilværelse som familiefar.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53657718" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028266057939d869c5e/0b7eaf1e06749d9e86713cae92dd62ce665c86ff4c23433ec2ecf1e9079fa230"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mille-dinesen-swinger-i-jazzklubben-teatret-og-dit-tv-15452498019</link>
            <title>Mille Dinesen - swinger i jazzklubben, teatret og dit TV</title>
            <description>Hun blev kendt først som Nynne, så som Rita og nu som graverjournalist. Men ved siden af skuespillet har musikken været en kæmpe del af Mille Dinesens liv, lige siden hun tog med sin far på arbejde i jazzklubben Montmartre. Hun inviterer indenfor til ristaffel og kyssefest med Chaka Khan på pladespilleren. Videre op på teaterscenen, hvor hun bliver bagspillet af Ole Ernst til lyden af Quincy Jones. Og så afslører hun et musikalsk trick, som hun bruger, når hun skal øve sine store TV-roller.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51780536" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600279c53858eac0a9d5e/15ae573600c783224c0bcad940ee87eeb524035fd5f01816bb6c7a8967a208d2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/sebastian-klein-dyrenes-ven-dykker-ned-i-skuffelse-vrede-og-bennys-badekar-15452498018</link>
            <title>Sebastian Klein - dyrenes ven dykker ned i skuffelse, vrede og Bennys Badekar</title>
            <description>Han er kendt for at være god mod både børn og dyr. Men inden i Sebastian Klein gemmer sig en vild og vred mand, der har lyst til at starte en revolution! Som barn får han en kæmpe skuffelse af en fødselsdagsgave, der alligevel ender med at forme hans musiksmag. Som ung lærer han at spille guitar for at score, men får også lyst til at gøre oprør mod det hele. Og som voksen dykker han ned i en film, der betyder noget på tværs af tre generationer i hans familie.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57482360" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600273f34aac65eee4573/6707e01be28b91a5d6a72aa8c8b0dacb6d09e94bcce1cab1915592af927cdfec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/rane-willerslev-ud-paa-vilde-eventyr-med-musikken-15452498017</link>
            <title>Rane Willerslev - ud på vilde eventyr med musikken</title>
            <description>Han var en utilpasset ung mand, der elskede D-A-D, hadede skolen og tog ud for at slås sammen med "Skallerne". Siden blev han en ægte eventyrer, professor i antropologi og nu museumsdirektør på Nationalmuseet. Rane Willerslev tager han os med på Bakken, hvor han skal på dobbeltdate med sin tvillingebrors pis ned ad benet. Videre til et hippiekollektiv i Klampenborg, hvor der er afreageringsrum og Pink Floyd på pladespilleren. Og ud i Manchesters gader, hvor kriminaliteten og Oasis lurer overalt. Vi skal også lige høre, hvordan Rane var lige ved at miste livet både i Sibirien og Østafrika. Det bliver et vildt antropologisk feltstudie gennem musikken!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58503602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6003af01cfe53a2dfeb86/14c739606c38de8654db907ffd29ac17cea3aa3d5bc185f9661600b30160f8c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/lene-beier-skolelaerer-tv-vaert-og-nu-hotelmutter-15452498016</link>
            <title>Lene Beier - skolelærer, tv-vært og nu hotelmutter!</title>
            <description>Hun er uddannet folkeskolelærer, men du kender hende nok bedre som vært på 'Vi drukner i rod' og 'Landmand søger kærlighed'. Lene Beier er nemlig en gambler - om det så gælder karrierevalg, kortspil eller musiksmag. Og nu har hun kastet sig ud i endnu et vildt sats som hotelmutter i Østrig. Hun tager os også med tilbage til sin turbulente teenage-tid, hvor hun ønsker sig en særlig CD til sin konfirmation, og ind på hospitalet, da en alvorlig sygdom næsten tager livet af hende. Undervejs støder vi både på The Cranberries, Roxette, Joni Mitchell, Kenny Rogers og Dire Straits.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43784503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6003a9c53858eac0a9dc7/17f368c9fb42f4168b11cafe0ef6ce9a3137098b142d515d215f0ec447cee12c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/nikolaj-jacobsen-scorer-baade-til-haandbold-og-halbal-15452498015</link>
            <title>Nikolaj Jacobsen - scorer både til håndbold og halbal</title>
            <description>Han starter alle slutrunder med at lave musikquiz for spillerne. For håndboldlandstræner Nikolaj Jacobsen elsker musik - i alle mulige afskygninger. Her tager os med til halbal på Sydfyn, hvor der er kinddans til Prince og æblesnaps gemt i busken. Og ind i omklædningsrummet, hvor han har dyrket både Pearl Jam og Nik &amp; Jay med sine holdkammerater. Du kan også høre, hvilken sang Nikolaj altid vælger på karaokebaren, hvem af hans kolleger der synger dårligst, og hvordan han selv klarer sig i en 10-20-30 Musikquiz!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55765880" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60039266057939d869cbe/fdf8bc0251aa166255003022efa1590521cd9e348e735cff52bbe9804765bd59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mia-lyhne-musik-at-miste-sin-moedom-til-15452498014</link>
            <title>Mia Lyhne - musik at miste sin mødom til</title>
            <description>Musik sætter gang i drømmene. Og Mia Lyhne går efter drømmen, om den så er at komme med i Vesterbro Ungdomsgård - uden at bo på Vesterbro - eller at blive professionel skuespiller - trods syv afslag fra skuespillerskolen. Vi tager med hende hjem til barndommens bofællesskab i Smørumnedre, hvor Mias sangvalg får tårerne frem hos Signe. Vi skal også med på hendes første musikfestival, hvor hun kom for at score, men i stedet blev bjergtaget af Annisette. Og så afslører Mia og Signe, hvilke sange de som teenagere planlagde som soundtrack til deres seksuelle debut.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47368372" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60039744177eb29cebdff/ac9e399574a6a420e64412e10ae8932f0acd07878a3586a9670ae59950dd7f59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/wafande-en-stor-brun-kartoffel-vender-tilbage-15452498013</link>
            <title>Wafande - en stor brun kartoffel vender tilbage</title>
            <description>Efter en selvvalgt pause er han tilbage på de danske musikscener. Og han insisterer stadig på den positive vinkel, om det så gælder racistiske oplevelser, en irriterende ekskæreste eller en fraværende far. Wafande tager os med en tur på skolebussen, hvor en sang i radioen indkapsler barndommens Frankrig. Ind på en produktionsskole i Københavns Nordvestkvarter, hvor hiphoppen overtager hans liv. Og til Sunny Beach med kollegaen Pharfar på krykker og 200 shots. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58501883" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600383f34aac65eee45cf/6f551de53e0dbf805d889bfae753881a7fd3f39521ae6ababc5e58f8a827aeab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/jan-gintberg-fra-svinestalden-til-scenekanten-15452498012</link>
            <title>Jan Gintberg - fra svinestalden til scenekanten</title>
            <description>Der gik mange år, før han fandt sin rigtige hylde og turde sætte sig på den. Fra barndommens svinegård til voksenlivets studenterrevy har Jan Gintbergs indre komiker kæmpet imod den ydre landmand. Vi skal lege hemmelige agenter i skunken, på tårevædet køretur med højskolevennerne og danse tæt med hans livs kærlighed. På vejen er der både plads til eksistentielle overvejelser, et syretrip med Pink Floyd og en kærlighedssang af Billy Joel.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49988605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600389e7060896f6a95df/24ad6049948a453cdb765e2bf74d4c79b1685ced20d2f588259369a13d7456a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/dak-wichangoen-musik-og-mad-kan-tage-dig-helt-nye-steder-hen-15452498011</link>
            <title>Dak Wichangoen - musik og mad kan tage dig helt nye steder hen!</title>
            <description>Hun mistede sin biologiske far som 3-årig i Thailand. Og ingen havde drømt om, at hun en dag skulle blive en af Danmarks bedste kokke. Heller ikke Dak Wichangoen selv. Men musikken har motiveret hende gennem både flytning, kokkeskole og livskrise. I vestjyske Djeld hører den nyankomne Dak en børnesang i radioen, der indkapsler kærligheden til hendes nye far. Som teenager er det gangsta-rap om at være underdog, der lige akkurat hiver hende gennem kokkeuddannelsen. Og efter flere år på en Michelin-restaurant ender Dak i en personlig krise, hvor en helt særlig popsang bliver startskud til hendes anden ungdom.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57515765" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60038266057939d869cb6/e1fb70fcce3bd7eca56141c574aba00d3e0b7c457b16ecbb106772131c0eb426"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/rasmus-bruun-og-hans-hemmelige-musiksmag-15452498010</link>
            <title>Rasmus Bruun - og hans hemmelige musiksmag</title>
            <description>Som barn så han film i mange timer hver dag. Og sådan kom musikken kom ind i komiker og skuespiller Rasmus Bruuns liv. Men i en verden af rap og techno, turde den forsigtige dreng ikke fortælle, hvad han i virkeligheden gerne ville høre. Det gør han nu! Vi starter med lyden af en eks-beatle hjemme i rækkehuset, hvor hans mor var vicevært, og tager på sommerferie med en fordrukken far, senil bedstemor og skizofren onkel. Videre til en uforglemmelig Thomas Dybdahl-koncert, som indirekte hjalp Rasmus med at score sin kone. Og vi slutter på operarejse med Frederik Cilius til tonerne af Pavarotti.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56704759" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600379c53858eac0a9db9/337d182770cb0530a396c756747ceeee1995cf4b2a37188e0c3d50d63704fae8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/thomas-skov-juhuu-du-goer-mig-vaad-15452498009</link>
            <title>Thomas Skov - Juhuu, du gør mig våd</title>
            <description>Han insisterer på, at man skal huske at gøre noget dumt og møde sine idoler! Og det bærer journalist og podcastvært Thomas Skovs tre historier præg af. Som 14-årig snyder han sig backstage til en D-A-D-koncert, hvor rock-idolerne lokker ham til at drikke sin allerførste øl. Som 23-årig bliver han praktikant for sit journalist-idol Anders Lund Madsen og skaber landsdækkende ramaskrig med et lummert Juhuu-skilt til Vild med dans. Og som 35-årig drikker han sig så stiv, at han misser den måske vigtigste koncert i nyere dansk musikhistorie med The Minds of 99.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46084469" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600379c53858eac0a9db3/e59c2ead279be262608233824c9ca8b2d68b0065c8436b7e0d69495631d7b265"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/mathilde-falch-besat-af-beatles-cardigans-og-taylor-swift-15452498007</link>
            <title>Mathilde Falch - besat af Beatles, Cardigans og Taylor Swift</title>
            <description>Hun er vokset op med en kendt musiker-far, men også med andre menneskers fordomsfulde blikke. Mathilde Falchs ungdom var præget af anoreksi og psykiatrisk indlæggelse, inden musikken blev hendes vej videre - og nu udgiver hun sit 6. album. Tag med tilbage til et nedlagt landbrug på Sydsjælland, hvor Mathilde allerede som 8-årig bliver dybt besat af The Beatles. Videre til Nibe Festival, hvor en koncert med The Cardigans inkarnerer alt det, hun drømmer om som 14-årig. Vi ender i corona-nedlukningen, hvor Taylor Swift bliver en ny besættelse, men også udfordrer Mathildes egne fordomme.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54964659" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600369e7060896f6a95d1/1d5ebb5cb47153951733945342104993ecc9102a06a4e2b481c73f5d57cdb083"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/adam-duvaa-hall-go-roev-og-go-morgen-danmark-15452498006</link>
            <title>Adam Duvå Hall - Go' røv og Go' Morgen Danmark</title>
            <description>Han startede med at lave drengerøvsprogrammer som Go' røv og go' weekend og Monkey Business. Nu er han hele landets hyggevært på Go' Morgen Danmark. Adam Duvå Hall tager os med tilbage til barndommens kaotiske Christianshavn med lyden af Sportslørdag. Og vi tager videre til koncert med Oasis, som blev soundtracket til hans ungdom. Men efter nogle vilde år, hvor han drak finsprit med MC Einar og blev kørt over af en pølsevogn, var The Carpenters startskuddet til en ny, borgerlig tilværelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56409180" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60036266057939d869ca8/9393e3620c256b59ae848cbf5baf8e2a42e100494de6b17a0cc059df8a315975"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/janni-ree-fra-sodavandsdisko-i-soroe-til-strudseridning-i-sydafrika-15452498005</link>
            <title>Janni Ree - fra sodavandsdisko i Sorø til strudseridning i Sydafrika</title>
            <description>Du kender hende nok som Oddset-Janni eller fra tv-programmet Forsidefruer. Men her tager Janni Ree os med ud på dansegulvet, hvor hun har brugt mange af sit livs bedste øjeblikke. Vi skal på sodavandsdiskotek ned hendes første forelskelse, til pool-party i hendes Texas-palæ og med veninderne i byen. Janni fortæller også om at vokse op med en drikfældig far, ride på en struds i en brandert og blive ansigtet på "Der er så meget kvinder ikke forstår". 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Robert Haugsted
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41049078" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60036744177eb29cebdeb/c58f80f52f96c1d01c0f9447ea70bc9cc11006d1de6df6b8ab0815f8ac0a07dd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/lau-hoejen-overfald-foedsel-og-soelvbryllup-med-carpark-north-15452498004</link>
            <title>Lau Højen -overfald, fødsel og sølvbryllup med Carpark North</title>
            <description>Han var tæt på at gå glip af sit eget barns fødsel, fordi han skulle spille koncert foran 30.000 mennesker. Musikken er nemlig altid førsteprioritet for Lau Højen, der nu har været frontmand i rockbandet Carpark North i 25 år. Her fortæller han, hvordan 'The Final Countdown' blev en musikalsk åbenbaring for ham som 6-årig. Hvordan et gruopvækkende overfald blev til gennembrudshittet 'Transparent &amp; Glasslike'. Og hvorfor Burhan G og Medinas 'Mest ondt' minder ham om et af livets største øjeblikke.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42289789" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60035f01cfe53a2dfeb6b/fefcc0bef55f2bd2daa5299f0d87246407664d92c930178f77bc70349c607f75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/natasha-brock-gangsta-rap-ved-morgenbordet-i-mormon-familien-15452498003</link>
            <title>Natasha Brock - gangsta rap ved morgenbordet i mormon-familien</title>
            <description>Hun voksede op som mormon og hørte kun dydig musik - lige indtil hun fik en særlig, syndefuld CD til sin 15 års fødselsdag. Stand-up-komikeren Natasha Brock tager os med tilbage til tre af de allervigtigste dage i hendes barndom, ungdom og voksenliv, hvor musikken har været helt afgørende. Og vi hører kæmpe bangers med Jamiroquai, Snoop Dogg, Robyn og Tobias Rahim.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49701170" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60035f01cfe53a2dfeb67/b327eb41eb4d368358f01271a926ca17c91129ed1c976ecffc693ef4827097f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/andreas-kraul-musik-og-fodbold-faar-foelelserne-frem-15452498002</link>
            <title>Andreas Kraul - musik og fodbold får følelserne frem</title>
            <description>Han har rejst verden rundt for at følge de største fodboldturneringer - og musikken har været med hele vejen. Vi cykler med fodboldkommentator Andreas Kraul hen til barndommens pladebutik med A-ha i ørerne. Kører med ungdomsvennerne ned gennem Europa med Dolly Parton på kassettebånd. Og flyver til fodbold-VM i Sydafrika med Shakira på repeat.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50047929" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600359e7060896f6a95c8/c5e87960ea99d707619ba4c037ab41e4bda369f0a5a4c8173abd10fc76e74e75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452498001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/basim-op-paa-den-stoerste-scene-og-ned-i-den-dybeste-sorg-15452498001</link>
            <title>Basim - op på den største scene og ned i den dybeste sorg</title>
            <description>Hans allerførste møde med musik var en traumatisk oplevelse. Alligevel har Basim været landskendt musiker både i sine 10'ere, sine 20'ere og nu i sine 30'ere. I Børneradio, X-factor og Melodi Grand Prix har han sunget og charmeret sig ind i danskernes hjerter. Men bag det store smil gemmer sig et liv med store tab. Her tager han os med tilbage til opvæksten i Høje Gladsaxe, med op på den folkelige Grand Prix-scene og ned i den dybeste sorg, hvor musikken sætter ord på alle Basims følelser efter forældrenes død.
Musik:
Post Malone: Rockstar
Scatman John: Scatman (Ski-Ba-Bop-Ba-Dop-Bop)
Basim: Cliché Love Song
Newkid: Du måste finnas
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Robert Haugsted
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38463989" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600359c53858eac0a9da3/d651a09d753bcd5266a6c4e92c220fb59c9ca26fa9d245eac5a28039153132f5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384226</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/huxi-bach-boogie-vaert-i-wonder-land-15452384226</link>
            <title>Huxi Bach - Boogie-vært i Wonder-land</title>
            <description>Hans komponist-far rådede ham til aldrig at blive musiker. Men Huxi kan ikke holde nallerne fra musikken, hverken som tv-vært, radiovært eller satiriker. Han tager os med hjem til sin barndomsforelskelse, der overspiller 'Black Velvet' til ham på kassettebånd. Vi tager videre til hans ildelugtende sommerlejlighed i Paris, hvor en groovy Stevie Wonder-sang kører på repeat. Og vi ender i et skæbnesvangert møde med to andre nordjyder på et motel-værelse i Tønder. Du kan også høre, hvorfor Huxi blev kaldt for "Melis" i tennisklubben, hvilken kæmpe rockstjerne der pludselig dukker op foran hans dør, og hvorfor man altid skal møde sine helte i virkeligheden - hvis de altså hedder Niels Hausgaard.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58099249" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491721de6cb02611a9244e/0bad3b249d294678e8c563d2ea390f065787db5353d4d848e823d8f0074494b7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384225</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/ulla-essendrop-fra-professionel-danser-til-vaert-paa-tv-avisen-15452384225</link>
            <title>Ulla Essendrop - fra professionel danser til vært på TV Avisen</title>
            <description>Før hun blev landskendt tv-vært, arbejdede Ulla Essendrop som danser. Så musikken har været en konstant del af hendes liv, lige siden hun som 3-årig blev adopteret fra Indien. Begge hendes forældre er musikere og fyldte hendes barndom med klassisk musik, men som 10-årig opdager hun pludselig popmusikken i form af duoen Snapshot! Som ung begynder hun at danse i musikvideoer om dagen, mens hun om aftenen indtager Gaden i Aalborg til lyden af hiphop. Og Fergie vækker rigtig gode minder om hendes tid på egne ben i London som 30-årig.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59790968" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171ff130b22a2b2964c2/8f0a77eae993c7fb3ec03ed81a6d75bfb3b9c6dd6fa8f8b0a49bf3027cf2672a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384224</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/alberte-winding-med-paul-mccartney-som-musikalsk-bonusfar-15452384224</link>
            <title>Alberte Winding - med Paul McCartney som musikalsk bonusfar</title>
            <description>Hun mistede sin mor som 8-årig, men klarede sig gennem sorgen ved at synge overalt. Som 10-årig var hun besat af The Beatles og især Paul McCartney, der blev som en ekstra forælder for hende. Da hun indspillede sit første album som 20-årig, blev hun kaldt en døgnflue. Men Bamses billedbog og en helt særlig sang af Carole King hjalp hende med at finde sin helt egen stemme som 30-årig. Tro det eller ej, men nu er Alberte er blevet 60 år. Og her fortæller hun om den første halvdel af sit liv med musikken. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60076088" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491723de6cb02611a9245b/acb87dcafc85aeb53cb9f0bf7a7f24ec0928a817c458e1adc7715af745b937e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/gorm-en-musikalsk-pizza-med-mange-ingredienser-15452384223</link>
            <title>Gorm - en musikalsk pizza med mange ingredienser!</title>
            <description>Hans pizzaer har givet ham stor succes med restaurantkæden Gorm's. Men han har også været gennem stress, konkurs og alt for meget alkohol. Glæden ved madlavning og musik har Gorm Wisweh arvet fra sin far, som han desværre mistede allerede som 8-årig. Men inden da skabte faren et evigt musikminde for ham med Roy Orbison på familiens bilture. Nu er det Natasja, som Gorm sætter på bilanlægget for sine egne børn. Og bandet Arcade Fire har givet ham uforglemmelige koncertoplevelser.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63585307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491719de6cb02611a92413/4cf8c2f8652d8492b9d58423d888a08c5232f61cd4aa68c6557b82553d34c93c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/christian-bonde-underlaegningsmusik-til-et-radioliv-15452384222</link>
            <title>Christian Bonde - Underlægningsmusik til et radioliv</title>
            <description>Som barn lærte han at spille trommer til lyden af Mark Knopfler ude i fyrrummet. Men han danser aldrig! - bortset fra sin brudevals, som endte i fællessang til Avicii. Her tager han os med fra sit barndomshjem med 28 katte til tilværelsen som populær vært på radioprogrammet Curlingklubben. Der har han spillet utrolig meget musik, men han kunne ikke fordrage The Minds of 99 - før en helt speciel aften på Bornholm...
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63314587" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171cde6cb02611a9242a/54fd9366c8735d7fb52c80bf80e312ee68dae7e53daaf038cbae275530a96e68"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/shaka-loveless-fra-mostermix-til-monsterhit-15452384221</link>
            <title>Shaka Loveless - Fra Mostermix til Monsterhit!</title>
            <description>Sangeren Shaka Loveless brød i 2012 gennem folkelighedsmuren med nummeret 'Tomgang'. Inden da havde han allerede spillet sammen med Medina, Outlandish og Jokeren. Shaka og hans tidligere band The Gypsies varmede op også for det store amerikanske band The Roots, hvilket blev en legendarisk aften, som han fortæller om her. Og musikken har han altid haft med sig. Både fra sin musiker far, men særligt også fra sin moster som lavede kasettebånd til ham med rockmusik på. Mostermix hed båndene hvilket resulterede i, at Shaka i alder af 10 år bl.a. gik rundt og sang 'Rape Me' - fordi han elskede Nirvana.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51710491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171fde6cb02611a9243e/1c1c8802d251b2ae2679b415c5bbd93320029692c218ed9d5a61e92c28dbdad0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384220</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/sisse-fisker-partyplaylisten-til-krobal-og-festival-15452384220</link>
            <title>Sisse Fisker - partyplaylisten til krobal og festival</title>
            <description>Vores musikoplevelser hænger ofte sammen med, hvor vi har festet, hvem vi har kysset, og hvad vi har drukket. Sådan er det i hvert fald for tidligere tv-vært og stifter af SMILfonden, Sisse Fisker. Vi starter festen til krobal i Nordjylland, hvor drengene ankommer i traktor. Vi tager videre på druktur til Løkken og slutter festen foran Bøgescenerne i Skanderborg. På vejen bliver der drukket Pisang Ambon, snavet igennem og hørt Roxette, Drömhus og Nephew.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47464219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171ade6cb02611a9241c/6d8ae8f0e6afbacbe574e063359ca35bc8aac28f02801c51c0dd28dee7d9b573"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384219</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/jakob-stegelman-med-musikken-som-tidsmaskine-15452384219</link>
            <title>Jakob Stegelman - med musikken som tidsmaskine</title>
            <description>Han voksede op på en skole, der lignede Hogwarts, og har lige siden ladet fantasien føre ham gennem et liv af tegnesier, film, computerspil og musik! Rejs med supernørd og Troldspejlet-vært Jakob Stegelman mod andre dimensioner - til Star Wars-discofest, ned i barndommens sørgmodighed og til en regnvåd gade i 30'ernes USA.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51651739" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491720de6cb02611a92448/ab7053795fc6f5a50cb5ff7fc96b497c5102f458481c15beff3d91643714a8f0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384218</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/margrethe-vestager-med-hoejskolesangbogen-paa-en-oede-oe-15452384218</link>
            <title>Margrethe Vestager - Med Højskolesangbogen på en øde ø</title>
            <description>Få ting skaber sammenhold som musik. Derfor har Margrethe Vestager startet flere foredrag med at nynne Tim Christensens "Right Next to the Right One" med sit publikum. EU-kommissæren og formandskandidaten til Den Europæiske Investeringsbank er vokset op med Højskolesangbogen. Men her kan du også høre om hendes livslange kærlighed til Melodi Grand Prix og synge med i kor til Bonnie Tylers 'Total Eclipse of the Heart'.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56882395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491727f130b22a2b2964f0/b37aa62b7ed0654b8554da897d03f2712247b69e8b1ed764e5a6e1f0301bb0b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384217</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/oh-land-ballet-bangkok-og-brooklyn-15452384217</link>
            <title>Oh Land - ballet, Bangkok og Brooklyn</title>
            <description>Nanna Øland vokser op som balletbarn i en familie af klassiske musikere. Men forældrenes gemte pop-plader sender hende i en helt anden retning. Tag med på fritidsklub i Gladsaxe, hvor hun danser sin første kinddans med skater-Peter til lyden af Michael Jackson. Videre til Bangkok, hvor hun får en åbenbaring af Björk på en bootleg-CD. Og til Brooklyn, hvor hun som højgravid verdensstjerne får en overraskende koncertoplevelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesign: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Christensen</description>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46708507" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491718f130b22a2b2964a1/6c9d86d21ced8de104de82aa150d5c169e334356800e74975d2eba814cd2ec3b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384216</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/tine-goetzsche-10-20-30-om-dagen-myrder-om-natten-15452384216</link>
            <title>Tine Gøtzsche - 10-20-30 om dagen - myrder om natten</title>
            <description>Hun er kendt som en über troværdig vært fra TV Avisen, men er for nyligt blevet kendt som Danmarks største Forræder Mama, da hun var med i et realityprogram på TV2, som handlede om mord, bedrag og udspekuleret spil. Heldigvis handler det om musik her i 10-20-30 og ABBA har en kæmpe plads i Tines hjerte, en musikkærlighed hun heldigvis har videregivet til sin søn. Vi skal også høre om da Tine boede i en rockergade på Nørrebro i en fremlejet møbleret lejlighed, som blandt andet rummede en pladesamling, der blev afgørende for Tines forhold til musik.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50713435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171bde6cb02611a92423/333de9c3858c811acda9bbb12976db0359ce06e3d1dd274adab9af88ae8481c0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/barnerockstjerne-og-x-factor-15452384215</link>
            <title>Barnerockstjerne og X-factor</title>
            <description>Tidligere forsanger i Duné, Mattias Kolstrup, er netop nu aktuel med sit første soloprojekt i eget navn, men i det her program spoler vi tiden tilbage til da Mattias var 10, 20 og 30 år. Du kan høre, hvordan det var at starte et rockband allerede som lille dreng, inspireret af de lokale Skive drenge fra bandet Superheroes. I wann be a fucking rocking roll star, er et af Dunés første store hits, og det bliver virkelighed for bandet, da de i 2010 spiller til X-factor finalen i Parken, og bliver allemandseje, da de går ud af Danmarks national stadion den aften. Og så får du også historien om da Mattias som 30-årig bryder med sine venner og kollegaer i det band, som havde defineret ham siden han var en lille dreng.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="65816731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171df130b22a2b2964b8/70fcf364ecd620823adbf6203b87738e0c77bda14aee0c4da9e1c05d9db0171e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/ane-cortzen-om-laid-back-og-utaette-batterier-15452384214</link>
            <title>Ane Cortzen - om Laid Back og utætte batterier</title>
            <description>I det her afsnit kan du høre hvorfor Ane Cortzen ikke kan røre ved batterier den dag i dag og at det er næsten Laid Backs skyld. Ane fortæller også om hvordan vrede, depressive 90'er sangerinder blev lyden af en sjov og fri tid i Anes ungdom i Aix-en-Provence, og så kan du høre, da Ane bliver mor for første gang og ønskede at gøre det så godt, at uanset om de var til familiefødselsdage eller bryllup, havde de et turkis badekar med for datteren skulle i bad præcis kl. 18.00 HVER dag. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="68870683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491724f130b22a2b2964dd/c525e466052ae88f5f3178d60a03017cf3cc07192db60bfa8bf65a3e7c29553b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/lars-ranthe-bugsy-malone-paa-montmartre-15452384213</link>
            <title>Lars Ranthe - Bugsy Malone på Montmartre</title>
            <description>Skuespilleren Lars Ranthe elsker musik og faktisk er rensning af tagrender en god måde at flyde tilbage til minderne omkring den musik, der betød noget for ham, da han var 10, 20 og 30 år. Du skal høre hvordan magiske juletræsfester hænger uløseligt sammen med disco musik. Og hvordan han som ung usikker mand på 170 cm drømte om at kysse med alle damerne på det legendariske dansested Montmartre. Og så får du også historien om hvilken plade, der er Lars' absolut yndlingsplade, en plade som hans hustru i øvrigt introducerede for ham, da de mødte hinanden.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55404379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491728de6cb02611a92472/e0f814491849132eda2121470c2d3210497c2a2a3e791b05bbeef2c92d719d1a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384212</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/mulle-harpiks-og-toerfisk-15452384212</link>
            <title>Mulle - harpiks og tørfisk</title>
            <description>Hun er vant til at være omgivet af musik i hver eneste pause i en håndboldhal og hun ELSKER det! Kristina Kristiansen aka Mulle, professionel håndboldspiller er gæst i 10-20-30. Hør hende fortælle hvordan hun som 10 årig blev rasende, da tyve brød ind i hendes forældres bil og stjal hendes højt elskede CD med Vengaboys. Mulle fortæller også om hvordan hun i komplet forvirring får sagt nej tak til at komme på Landsholdet første gang landstræner, Jan Pytlick ringer og tilbyder hende en plads, og så får Mulle sat gang i radiostudiet med en koreografi til Tørfisk, VLTJ sangen, den sang er bare aldrig TRÆLS! Hold fast, der er smæk på den her udgave af '10-20-30' når Mulle præsenterer sit livssoundtrack.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37581211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491722f130b22a2b2964d0/12139d12acc417f647fbf2d9c3786a2ccc503e7f904fe47930c5fba80703c572"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384211</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/taet-paa-jonatan-spang-15452384211</link>
            <title>Tæt på Jonatan Spang</title>
            <description>I dette afsnit går vi TÆT på Jonatan Spang og den musik, han hørte, da han var barn, ung og voksen, altså 10, 20 og 30 år. Jonatan er vokset op i Gladsaxe, men i stedet for at gå til fodbold ligesom alle de andre, var det federe at optræde til skolens juleafslutning og pjække fra skole for at høre P3's temadag om yndlingsbandet, The Beatles. Et band som Jonatan stadig hører i dag, og som er en del af opdragelsen af hans lille datter. Datteren har Jonathan lavet med Louise, og deres allerførste kys sker til en Scarlet Pleasure koncert på Roskilde Festivalen. Den historie får du selvfølgelig også i det her afsnit. Og så tænker du sikkert, at det her afsnit bare er happiness med velfriserede 'Beatler' og romantik, men bare rolig for en vred rapper rammer nemlig Jonatan hårdt i ungdommen med sine, i dag, noget upassende rim. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69773851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449171dde6cb02611a92432/9c299fa7acc2cc617806dcf719a91fecefb567a24634f7c615c17f10fb6e70f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384210</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/simon-jul-fra-satan-rock-til-smukfest-15452384210</link>
            <title>Simon Jul - fra Satan rock til Smukfest</title>
            <description>I dette afsnit af '10-20-30' er vi rykket ud af DR Byen og ind i skoven på årets Smukfest. Her mødtes jeg med Simon Jul, han er en gammel ven og kollega gennem 25 år. Simon er vældig involveret i Smukfest både bag scenerne, men også som konferencier på Stjernescenen, som han selv var med til at starte. Og så har han også spillet på scenerne som musiker blandt andet med Suspekt. Simon Jul er et sansende menneske, der reagerer spontant - især på de lyde, der opstod, mens vi optog dette program. Hold godt fast, du for det her møde i skoven stikker helt af.....
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Mikkel Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63148123" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491725de6cb02611a92462/8fcee164eb3c673b936938b72f4681730122459a68aef5a760496e85dee34434"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384209</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/lars-hjortshoej-september-er-nordsjaellands-nationalmelodi-15452384209</link>
            <title>Lars Hjortshøj - 'September' er Nordsjællands nationalmelodi</title>
            <description>Da Lars Hjortshøj var 10 år ville han gerne ligne Bjørn fra Abba, men frisøren kendte ikke bandet, så Lars Hjortshøj måtte nøjes med samme frisure som resten af klassen. På musiksmagen skilte han sig dog ud, for han hoppede ikke lige som klassekammeraterne med på Gasolin og Shu-bi-dua bølgen. Lars' kærlighed gik nemlig til Earth Wind &amp; Fire særligt pga blæsearrangementerne og det er måske dem, der også fik ham falde pladask for jazz i en tidlig alder. Hør Lars Hjortshøj spole tilbage i sit liv ud fra den musik han hørte da han var 10, 20 og 30 år.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50955355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491658f130b22a2b296107/00ed819dde63b33670b52edaee25966141c51fb7e8bdc28319e05b62bdf40f2a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384208</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/stephanie-surrugue-om-at-vaere-fan-og-star-struck-overfor-trine-dyrholm-15452384208</link>
            <title>Stéphanie Surrugue - om at være fan og star-struck overfor Trine Dyrholm</title>
            <description>Hun har interviewet verdensledere og royale i årevis uden at ryste på hånden, men Stéphanie Surrugue bliver helt blød i knæene og star-struck når samtalen falder på skuespilleren Trine Dyrholm - og det er der en særlig grund til Hun er vokset op i en dansk/fransk familie i Hvidovre, men har rejst verden rundt som journalist og international korrespondent, men hvilken musik lyttede Stéphanie til, da hun var 10, 20 og 30 år gammel?
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64645723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491657de6cb02611a92066/7bc7460039fb8e74834f564c5a2547f6cec73b07a64115f28b67cd38e0d0dca9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384207</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/kristian-jensen-fra-folkemoedet-paa-bornholm-til-vltj-uden-toerfisk-15452384207</link>
            <title>Kristian Jensen - Fra Folkemødet på Bornholm til VLTJ uden Tørfisk.</title>
            <description>Vi fangede Kristian Jensen til Folkemødet på Bornholm til en snak om den musik han lyttede til, da han var henholdsvis 10, 20 og 30 år gammel. Den tidligere minister og næstformand i Venstre, der for en stund lagt politikken bag sig, tager os med på en musikalsk rejse der bl.a går via Bruce Springsteen og Swan Lee.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Frederik Ludwigs. 
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47354779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6449165ade6cb02611a9207b/823ae2fc9ea01a6437dcff55c71bd7b9300d27f5504bbded013c3b90b75c8863"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384206</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/tue-track-gangster-opera-og-droemmen-om-at-spille-som-phil-collins-15452384206</link>
            <title>Tue Track - gangster-opera og drømmen om at spille som Phil Collins</title>
            <description>Anders Brixen Kristiansen aka Tue Track fra rap-gruppen Malk de Koijn starter sin musikalske karriere med at tromme på sin mors kagedåser med strikkepinde. Senere bliver et skelsættende møde med en kongelig operasanger som synger til gangsterrap endnu en trædesten på stien mod et mangeårigt slægtskab med rapmusikken. Nu er han over 50 år, hvor sønnens venner dyrker Malk de Koijn i stor stil, og sågar vælger at gå op i Malk de Koijn-tekster til 9. klasses afgangseksamen. Der går dansklærer-analyse i den i denne udgave af 10-20-30.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62505883" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491657f130b22a2b2960fd/b21c3f9ffc110913b2c619aedfbc0dceae34c3edd0f5b976c7ddd9f8a7558fa3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/brian-lykke-da-michael-jackson-kom-hele-vejen-til-hammel-paa-kassettebaand-15452384205</link>
            <title>Brian Lykke - Da Michael Jackson kom hele vejen til Hammel... på kassettebånd</title>
            <description>En betænksom gudmor i USA sørgede for, at Brian Lykke fik det nyeste musik fra USA. Mødet med Michael Jacksons 'Thriller' ramte dagens gæst på en skelsættende måde, der bl.a. gjorde, at Brian vandt det lokale mesterskab i Electric Boogie til Hammel Dyreskue. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56215963" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491654de6cb02611a92050/0663e9bec277fcab33edbace58b58e4a6c72bb99cd445274243dcfa6a147de30"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/szhirley-formet-af-en-lilla-prins-og-en-tur-i-poolen-15452384204</link>
            <title>Szhirley - formet af en lilla prins og en tur i 'poolen'</title>
            <description>Der er altid gang i Szhirley, der udover at være sanger også er skuespiller, designer og radiovært. Musik har altid været en vigtig ingrediens i hendes liv, men det var først da hun hørte en helt speciel sang i en swimmingpool i Los Angeles, at hun vidste præcist hvilken musikalsk vej hun skulle følge. Og så skal vi i øvrigt også forbi et ildelugtende Mexico, hvor Szhirley fik et chok for livet!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44702299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491659f130b22a2b29610b/702d58f5d4b17c39d848805b45907ee1a698b90fcae662c04bb92f9fc0683e7a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/anders-breinholt-sukkersoede-kaerlighedsbreve-og-coldplay-laasen-15452384203</link>
            <title>Anders Breinholt - sukkersøde kærlighedsbreve og 'Coldplay-låsen'</title>
            <description>Musik har altid været et omdrejningspunkt for Anders Breinholt. Lige fra barnsben har Anders lyttet til musik og radio, og det har i dén grad været med til at forme ham - først som radiovært og siden også tv-vært. Hør hvorfor han sendte kassettebånd fyldt med kærlighed og sukkersøde popballader over Atlanten, og hvorfor 'Coldplay-låsen' har en særlig betydning for Anders Breinholt. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43291099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491656f130b22a2b2960f6/5cf83842015597cd2ea8a6f028f3af82de00a8d342a378d3cde224d592dcd3e9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/ditte-okman-groteske-hadbeskeder-druk-og-om-at-miste-sin-bror-15452384202</link>
            <title>Ditte Okman - groteske hadbeskeder, druk og om at miste sin bror</title>
            <description>Hvad gør man, når man bliver mødt med hadefulde beskeder? Så drikker man sig fuld og laver det perfekte modsvar - i ler! Mød debattør og podcastvært Ditte Okman, der taler om at vokse op i Farum til lyden af Madonna og Phil Collins i en friskole uden klassevægge, om at give den gas på det lokale diskotek til Haddaway for så at blive ansat på Se&amp;Hør, hvor alting var muligt. Men hør også Ditte fortælle om den store sorg der ramte hende, da hendes bror gik bort i en al for tidlig alder.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49363291" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491658de6cb02611a9206b/1be26d5f3827382ffb89a46acb31f1849723edb9bff1539bd041fb5a25ab8cea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452384201</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2023/martin-brygmann-tilfaeldigheder-bowie-og-en-forfaerdelig-tid-15452384201</link>
            <title>Martin Brygmann - tilfældigheder, Bowie og en forfærdelig tid</title>
            <description>Vidste du, at Martin Brygmann blæste tøris hen over scenen til "Shubberne" som 10-årig? I denne episode af '10-20-30' fortæller Martin om sine oplevelser med musikken, da han var henholdsvis 10, 20 og 30 år gammel. Om dengang han som knægt ved et tilfælde kom med i et band og opvarmede for ukendte Shu-bi-dua, om dengang han havde en særlig connection med David Bowie til en koncert, og om dengang hans liv blev vendt på hovedet og et helt bestemt Sting-nummer greb ham.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer: Mikkel Abildtrup Bagger.
Lyddesign: Bastian Bak.
Redaktør: Kasper Christensen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56139355" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64491658de6cb02611a92070/2d4664ecc17899b2edd732103618574f5488dc8a0ea2c4e696b98a0379a561e6"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
