<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/meget-mere-matador/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Meget mere Matador</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador-1340913234000</link>
        <description>Havde Mads Skjern allerede planer om at åbne en manufakturhandel i Korsbæk, da han ankom til byen eller opstod ideen først senere? Hvorfor vimser Vicki rundt i privaten i en lårkort underkjole, hvis hun helst vil undgå sex med sin noget ældre mand, Arnesen? Og hvad i alverden er den der grå atlaskes med striberne egentlig? Tumler du også med de spørgsmål, så lyt med til podcasten "Meget mere Matador". Her tager vært Cecilie Nielsen og et lattermildt selskab af skiftende Matadorfans os med ud i alle hjørner og afkroge af tv-seriens univers.
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen, Nanna Sloth og Siw Søby Rasmussen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/meget-mere-matador/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/meget-mere-matador/image.jpg</url>
            <title>Meget mere Matador</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador-1340913234000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11041753009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-1/lise-noergaard-interview-med-matadors-100-aarige-skaber-11041753009</link>
            <title>Lise Nørgaard - interview med Matadors 100-årige skaber</title>
            <description>100-års fødselaren, journalist og forfatter Lise Nørgaard, i samtale med Cecilie Nielsen, vært på DRs podcast "Meget mere Matador". I interviewet taler Lise Nørgaard bl.a. om dannelse, uforskammethed og hvorfor hun anser vaskemaskinen og p-piller som de seneste 100 års vigtigste opfindelser.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:38:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="55680813" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15c1fda351264f87b62c8/5eec789edc4f2d93bbe3d5c22f529d0ff7e7f1a404dc2e80e6171fe5468492eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042053002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-2/saerafsnit-1-maude-og-bacillerne-11042053002</link>
            <title>Særafsnit 1: Maude og Bacillerne</title>
            <description>Efter 2,5 års pause er Meget mere Matador-holdet tilbage med det første af fire nye særafsnit - og hvilket emne er mere oplagt at vende tilbage med netop nu end Maude og hendes baciller. Hvem af paneldeltagerne er egentlig den største 'Maude' lige nu? Hvorfor går Maude i seng? Hvordan var Maude som teenager? Og siger hun egentlig nogensinde selv at hun 'går op og lægger sig'?
Gæster: Sarah Skarum (journalist på Politiken) og Adrian Hughes (radiovært og journalist, P1) og manden bag Matador-online Janus Madsen. 
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager Kristensen.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83036781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017e8a6c12863ced1a1d10/4300bbcdae04428a2e8878e923ac75e442ca2eff5e8fc051ec00dd25eb1ca15c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042053003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-2/saerafsnit-2-kraenkelser-i-korsbaek-11042053003</link>
            <title>Særafsnit 2: Krænkelser i Korsbæk?</title>
            <description>Hvad er egentlig Korsbæks største MeToo-sag, og hvem tager konsekvenserne af den? Er Hans Christian en krænker? Og hvorfor ender Misse med at se krænkelser overalt? I dette afsnit tager panelet MeToo-brillerne på og forsøger at spotte krænkelser og ulige magtforhold i Matador.
Gæster: Julie Aagaard aka. Kill J (musiker og journalist), 
Julie Lindhardt Høimark (journalist og radioproducer, Radio 4) og 
Danmarks største Matador-ekspert Janus Madsen.
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager Kristensen.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82934829" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017e8b6c12863ced1a1d19/bc67773c422ca00319041237483647fc8e214bbbcbd5e6065b62015068987447"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042053004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-2/saerafsnit-3-jul-og-tro-i-matador-11042053004</link>
            <title>Særafsnit 3: Jul og tro i Matador</title>
            <description>Vi ser (næsten) alle familier i Korsbæk holde jul, men hvad siger disse juleaftener egentlig om familierne - og hvor meget fylder religionen her og for seriens karakterer i det hele taget? Mister Mads Skjern sin tro som serien skrider frem? Og hvorfor er der egentlig ikke nogen præst i Matador, som også forfatter Martin Kongstad spørger i sin fantastiske artikelserie i Weekendavisen fra i sommers? Det diskuterer panelet i dette afsnit.
Gæster: Cecilie Cedergren (religionssociolog), 
Anne Bakland (komiker),
Sarah Skarum (journalist på Politiken) og 
Danmarks største Matador-ekspert Janus Madsen.
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager Kristensen.</description>
            <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86228397" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017e8c6c12863ced1a1d20/404c355480cb25eff4e63bbb58749499562d0df739930269eeff5ff9f5b49427"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042053005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-2/saerafsnit-4-skaal-for-den-nye-varnaes-special-11042053005</link>
            <title>Særafsnit 4: Skål! for den nye Varnæs Special</title>
            <description>Der bliver drukket store mængder alkohol i Matador, lige fra rødvin til kakaolikør og til hospitalssprit! I dette afsnit taler panelet om hvilke alkoholiske drikke, der egentlig hyppigst fremgår og hvorfor, og om de karakterer, der har det mest særegne - og problematiske - forhold til alkohol - og så får vi ENDELIG en opskrift på den famøse "Varnæs Special", når bartenderen Kasper Riewe Høgh kommer og mixer hele to versioner af den omtalte cocktail.
Download din Meget-Mere-Matador-kortspil her: https://www.dr.dk/om-dr/alletidersdr/matador-kort-og-godt
Gæster: 
Tony Scott (journalist og reklamemand), 
Mikkel Frey Damgaard (journalist og forfatter), 
Kasper Riewe Høgh (bartender) og 
Danmarks største Matador-ekspert Janus Madsen.
Vært: Cecilie Nielsen. Producer: Anne Lundager Kristensen.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:20:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="116588205" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60017e8d6c12863ced1a1d25/6dd17333cc8b3e9ae74f4a552b49d40e725c0aac3614639f4ec19a4f87a37adf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042100001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-3/1-4-glemte-notater-og-fordaekte-aftaler-i-korsbaek-11042100001</link>
            <title>1:4 - Glemte notater og fordækte aftaler i Korsbæk</title>
            <description>Meget Mere Matador er tilbage med det første af fire nye adventsafsnit, og denne gang skal det handle om et tema, der har fyldt meget i år 2021; politiske skandaler og fordækte aftaler. Dén slags mangler naturligvis ikke i Matador - i Korsbæk er det bare ikke sms'er, men notater, der forsvinder... Vi stiller blandt andet skarpt på sagen mellem Mads Skjern og byrådssekretær Godtfred Lund, og forsøger at finde ud af, hvad det egentlig er, der foregår. Er det egentlig korruption? Og er der overhovedet nogen karakterer i serien, der ikke er indblandet i korruption på den ene eller den anden måde?
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager.
Medvirkende: Jesper Olesen, formand for Transparency International Danmark, 
Tony Scott  journalist og radiovært og
som altid, manden bag Matador-online: Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:07:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="97811757" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619e302e5c13ad898f14e4b8/fef2ecd66479f8fe5241a46b568fb620dc9fe30fd92a65c6c2320571fb00b7e9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042100002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-3/2-4-ivaerksaetteri-penge-og-forretning-11042100002</link>
            <title>2:4 - Iværksætteri, penge og forretning</title>
            <description>Bedriver Mads Skjern forretning på sin mavefornemmelse? Eller holder han sig til nøje, kalkulerede analyser af, hvor markedet bevæger sig hen? Ville Mads Skjern og Agnes Jensen kunne holde til mere end 5 år i den samme virksomhed? Og hvem ville de mest fremtrædende iværksættertyper i Matador - Mads, Agnes og Viggo Skjold Hansen - egentlig svare til i virkelighedens forretningsverden? 
I dette afsnit af Meget Mere Matador vender og drejer vi et af de helt centrale temaer i TV-serien - nemlig iværksætteri.
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager.
Medvirkende: Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent, 
Sarah Skarum, journalist på Politiken og
denne podcasts helt egen Matador-iværksætter Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86507181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619e302d5c13ad898f14e4af/17a12f3c24a21ee65d2b462551e373d5d403a5d546e61a9d0a84d1f75208e5f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042100003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-3/3-4-far-mor-og-alt-for-faa-boern-11042100003</link>
            <title>3:4 - Far, Mor og alt for få børn</title>
            <description>Barsel og forældreskab har været på tapetet i 2021 og derfor skal der selvfølgelig også diskuteres stride børn og uduelige forældre i dette års tredje særafsnit af Meget Mere Matador. Hvorfor er der egentlig så få børn i Korsbæk? Er Agnes for streng overfor Lauritz? Kalder Maude Regitze for 'frygtelig', fordi hun er jaloux? - og kan man egentlig lave et podcast-afsnit om forældreskab i Matador uden at snakke om Mads Skjern og Daniel? 
Vært: Cecilie Nielsen. 
Producer: Anne Lundager.
Medvirkende: Gry Jexen, historiker og forfatter, 
Mikkel Frey Damgaard, journalist og Danmarks dygtigste matador-ekspert Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="101458413" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619ed3d30e0cd1669125621a/cd3bbecaceebc629794601fc5179cd162f15cd5b570317a6e84ab9c0de32eddc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042100004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-3/4-4-pels-pels-pels-11042100004</link>
            <title>4:4 - Pels, pels, pels</title>
            <description>Man kan ikke tale om 2021 uden også at tale om (mink)pels. Og Matador har selvfølgelig også sin helt egen pels-skandale. Men her handler det ikke om lovhjemmel og kommissioner. I Korsbæk er pels-skandalens omdrejningspunkt Hofbundtmager Palms smukkeste model. 
Men hvad er 'breitschwanz'? Kan chinchilla tåle vand? Og hvor mange pelse har Gitte egentlig fået af Jørgen? 
Lyt med i dette års sidst afsnit af Meget Mere Matador,  hvor der bliver snakket pels til den helt store guldmedalje - og hvor en stor overraskelse kommer i studiet.  
Vært: Cecilie Nielsen.
Producer: Anne Lundager.
Medvirkende: Anne Bakland (komiker), Sarah Skarum (journalist på Politiken), 
Ulla Houmann (kostumier) og den her podcast altid sure mand Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71402733" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619ed3d25c13ad898f1590fe/a3c61ae0f12381cc6ecad86366b192f6030dba96937d0283218288196adc77bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042253001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-4/1-4-matador-med-ai-briller-11042253001</link>
            <title>1:4: Matador med AI-briller</title>
            <description>Kom med indenfor i hele Danmarks Matador-nørde-klub, når vi endnu en gang åbner op for bittesmå detaljer og langt-ude-teorier! Matador bliver tit beskrevet som en serie om virkelig stærke kvinder - men er det virkelig det? Vi tager de helt nøgterne tal-briller på og gennemgår en 'media insights'-analyse skabt ved hjælp af kunstig intelligens, der afslører at Matador måske er LANGT forud for sin tid - eller er den?  For hvem har egentligt mest skærmtid i Matador? Hvilke karakterer har det største netværk? Og hvad er den virkelige grund at episode 18 er SÅ elsket? 
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen og Anne Lundager Kristensen.
Gæster: Gry Jexen Historiker og forfatter, Karen Lerbech Journalist,  Cæcilie Bach Kjærulf Data-scientist og denne podcasts helt egen Matador-diktator: Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="106293403" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ca078333e768231cc0990/f0bee25ffb42c0fb5544ccc191374c9dcff116275c72d13b3fd113c401b2e6c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042253002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-4/2-4-meget-mere-magt-fuldkommenhed-11042253002</link>
            <title>2:4: Meget mere magt(fuldkommenhed)</title>
            <description>Hvis man skærer ind til kernen af serien - handler Matador så ikke netop om magt og magtfuldkommenhed? I årets andet særafsnit vender og drejer vi magtrelationerne, motiverne, nepotismen og pamperiet i Korsbæk. Hvem er Korsbæks mest magtfuldkomne?  Er Borgmester Sejersens præsentation af planerne om den nye folkepark på Fedet et lusket trick for at få betalt vejen til Varpemark Huse - eller er det bare godt, politisk håndværk? Hvem er det, der trækker i trådene, når Mads Skjern får Lærer Andersen fyret? Og hvorfor er Mads så træt af prisinspektør Fridenberg? 
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen og Anne Lundager Kristensen.
Gæster: Michael Vindfeldt (Socialdemokratisk Borgmester på Frederiksberg), 
Jesper Olsen (formand for Transparency International Danmark), 
og, som altid, denne podcasts svar på Lærer Andersen: Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:07:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="97001947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ca079333e768231cc0993/4c7f2368faf892a41fa231aed2529733a7b6f472845e6bce3afa999ebb87ccfb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042253003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-4/3-4-herbert-herbert-herbert-11042253003</link>
            <title>3:4: Herbert, Herbert, Herbert</title>
            <description>3:4: Herbert, Herbert, Herbert
Meget Mere Matador kaster sig denne gang ud i en gennemgribende analyse af karakteren Herbert - Matadors store flygtningehistorie. Herbert er en karakter, der især udmærker sig ved at være ganske sympatisk mand og ikke mindst damernes ven. Men hvor mange damebekendtskaber har Herbert egentlig i Korsbæk? Hvorfor siger han ikke farvel til Katrine? Og er der i virkeligheden mere end én flygtning med navn Herbert i Korsbæk? 
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen og Anne Lundager Kristensen.
Gæster: Journalist og forfatter Mikkel Frey Damgaard, komiker Anne Bakland, og, som altid, manden med flest Korsbækspil på samvittigheden, Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:23:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="119810395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ca07802669ad52de20aa5/8c322af909e1762bff20891576da54de6e5e37b19d1476dda524a3d3ccd6a7d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11042253004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-4/4-4-det-er-tiderne-11042253004</link>
            <title>4:4: Det er tiderne!</title>
            <description>Energikrise, krig, inflation og sparetider: krisen rammer os alle - også beboerne i Korsbæk. Der er nemlig overordnet to kriser, der danner baggrund for hele handlingen i serien: "krak"-krisen i slut tyverne og krisen, der kommer med 2. Verdenskrig. Men hvem rammes egentlig hårdest af kriserne i Korsbæk? Var Albert Arnesen gået konkurs selvom der ikke havde været økonomisk krise? Hvad siger det om Korsbæks samlede moral, at nærmest alle indlader sig på ulovlig handel med rationeringsmærker? Og snyder Mads Skjern også med mærkerne?
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen og Anne Lundager Kristensen.
Gæster: radiovært Tony Scott, journalist Sarah Skarum, økonomikorrespondent på DR, Casper Schrøder, og selvfølgelig, som altid, denne podcasts helt eget levende Matador-leksikon, Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102170395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637ca076333e768231cc098a/6c8f1b7bdb8fa5721a3272541ae6c1dfdb97c88a015afd3089f1c16be21cbb82"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032325001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-5/1-4-doed-over-korsbaek-11032325001</link>
            <title>1:4 - Død over Korsbæk</title>
            <description>"Han er død. Han lå og var død!" Ja, døden rammer Korsbæk flere gange. Og nogle af dødsfaldene mere spektakulære end andre - og større samtaleemner i den lille provinsby end andre. Men hvad med dødsfaldene før serien starter. Ville Mads Skjern eksempelvis have haft lige så store ambitioner om sin forretning, hvis Daniels mor havde levet? Hvilken betydning har Konsulens død for magtstrukturerne i byen? Og hvorfor er det altid Ulla Jacobsen, som det ender skidt for? 
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse: Cecilie Nielsen, Nanna Sloth og Siw Søby Rasmussen. 
Gæster: Jesper Olsen, formand for Transparency International Danmark og Tony Scott, radiovært på Missionen, Radio4.
Og selvfølgelig ingen podcast uden manden bag Matador-online: Janus Madsen.

I denne episode af Meget mere Matador siger en af gæsterne, at man ikke modtager blod, når man tilhører Indre Mission. Det er en fejl. DR beklager fejlen. 

Link: Fejl om blod i 'Meget mere Matador' | Fejl og fakta | DR</description>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:18:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="113232252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65687181c638d654cdd09c0f/27cd73e0967aee40ba309f555ec6bd7cf9358200c0fd0ecf44c842a23e1e5495"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032325002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-5/2-4-bierne-og-blomsterne-11032325002</link>
            <title>2:4 - Bierne og blomsterne</title>
            <description>I år er det 50 år siden, Danmark fik retten til fri abort. Men virkeligheden var en anden i Korsbæk. Aborter og uønskede graviditeter er flere gange et samtaleemne blandt venner, par og generelt i byen. I dette andet særafsnit vendes "uheldige" kvinders skæbne. 
Fortæller Laura en opdigtet historie for at skræmme Agnes, eller var det virkeligheden dengang? Hvor fornemt et tilbud er det den lille damefrisør, Agnete Hansen, får tilbudt af Violet Vinter? Og udfører Doktor Hansen egentlig aborter i Korsbæk? 
Vært: Cecilie Nielsen.
Tilrettelæggelse; Cecilie Nielsen, Nanna Sloth og Siw Søby Rasmussen.
Gæster: Anne Bakland, komiker, 
Mette Byriel-Thygesen, museumsinspektør på Nationalmuseet, 
og det omvandrende Matador-leksikon, Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:18:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="112587994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656dddcec638d654cde8d8d9/57e62e83308c20c809ad120636dc3418d8639ff5d025638ad139ed276381376e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032325003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-5/3-4-arbejdet-baerer-loennen-i-sig-selv-11032325003</link>
            <title>3:4 - Arbejdet bærer lønnen i sig selv</title>
            <description>I år har politikerne talt meget om, at vi danskere skal arbejde for at opretholde velfærdsstaten. I Korsbæk arbejdes der også hårdt - hvert fald de fleste gør. Illustrerer Jørgen Varnæs arbejdsliv transformationen i samfundet, hvor ens familie og netværk giver et job til, at det snarere er hårdt flid og dygtighed, som vejer tungest? Er Agnes Jensens ageren over for Frøken Jørgensen lige så kalkulerende som Mads Skjerns ageren over for Jørgen Varnæs? Og er det egentlig Maja Varnæs, som har forstået, hvad der er det gode liv? 
Vært: Cecilie Nielsen. 
Tilrettelæggelse; Cecilie Nielsen, Nanna Sloth og Siw Søby Rasmussen. 
Gæster: Mikkel Frey Damgaard, forfatter og taleskriver, 
Karen Lerbech, journalist og ekstern lektor på SDU, 
og Matador-eksperten Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:24:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="121723072" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657ad658331d9be4c7ca1bfa/76296ec859324d8d69aea0b0c6a13f70becea18b5cac17eb49fb49a6b7673c15"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032325004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/meget-mere-matador/meget-mere-matador-5/4-4-test-test-test-11032325004</link>
            <title>4:4 - Test, test, test</title>
            <description>Holder du på pengene ligesom Katrine Larsen? Har du sans for forretninger som Mads Skjern? Følger du Maude Varnæs' eksempel og går i seng, når du møder udfordringer i tilværelsen? I årets sidste særafsnit tager gæsterne en Matador-test, som er lavet til lejligheden. Og det er ikke en af de sædvanlige test. Nej, i denne test bliver man ikke kun én karakter men flere. For man er aldrig 100 procent Faster Anna - eksempelvis. 
Find testen selv på dr.dk. 

Vært: Cecilie Nielsen
TilretteLæggelse; Cecilie Nielsen, Nanna Sloth og Siw Søby Rasmussen

Gæster: Nikolaj Stockholm, komiker, Sarah Skaarum, journalist, og selvfølgelig podcastens Lærer Andersen, den store matador-ekspert, Janus Madsen.</description>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88460218" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:657ad65a7a07dc1945d3968b/ef878ff2941c27c6452ba282daf15aaafec8c7ff3c7d474fc1a530da300d824d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
