<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/dillermand-og-urtekusse/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Dillermand og urtekusse</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse-3006971059000</link>
        <description>Siden Sofie Linde holdt sin tale ved Zulu Awards, er #Metooskeletterne væltet ud af skabet i mediebranchen, i de politiske partier, på universiteterne, i elitesporten, pigekoret osv. Adskillige magtfulde mænd er blevet afsløret som krænkere og endnu flere krænkede kvinder har endelig kunnet fortælle deres historier. 
Men #MeToo-bølgen har også udløst vrede og forvirring om retssikkerhed og adfærdsnormer. Vi fortaber vi os i endeløse diskussioner om, hvorvidt det er retfærdigt at en tv-vært er blevet fyret eller om en politiker slet ikke må slikke nogen i øret mere. Tonen er hård og uforsonlig. Og både mænd og kvinder føler sig udskammet.   
Adam Holm og Alberte Clement Meldal begiver sig gennem otte episoder ind i kønskampens farlige vildnis for at undersøge om #Metoo er en heksejagt eller en frihedsrevolution på linje med den franske? Har mænd og kvinder en fælles fremtid, hvor de kan leve sammen i gensidig tiltrækning og fordragelighed? Og har Alberte og Adam selv nogle indrømmelser, de skal gøre?
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Aug 2021 09:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/dillermand-og-urtekusse/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/dillermand-og-urtekusse/image.jpg</url>
            <title>Dillermand og urtekusse</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse-3006971059000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/metoo-for-dummies-vaersgo-11162114009</link>
            <title>#Metoo for dummies: Værsgo!</title>
            <description>1. Alt det du ved, du ikke må, må du ikke. Følg det sociale kompas, som fortæller dig, at du har et ansvar for at opføre dig med respekt for andre mennesker.  
2. Slut med dobbelt etisk bogføring og stilhedskultur. Dine handlinger har konsekvenser.   
3. Lyt til andre menneskers historier, men forvent ikke en entydighed og klarhed.   
4. Samtykke er en lav barre. Gensidig begejstring er bedre før sex. Flirt med livet.    
5. Synd ikke med din krop og dit sprog.   
6. Tal sammen, og lyt til nuancerne og tvivlen hos den anden.   
7. Vær opmærksom på asymmetri i relationer; magt, anciennitet, økonomi, alder etc. Ikke alle seksuelle forhold er uundværlige. Tag hånd om det selv.    
8. Brug ikke andre mennesker som midler til noget overhovedet. Alle mennesker er mål i sig selv.   
9. Lev med folkedomstolen. Den er ikke entydig. Vi er et samfund i moralsk udvikling. Hvis du føler dig som et offer for injurier, så gå en tur i byretten.    
10. Deltag i debatten og tilstræb at udøve en lyttende og nysgerrig dialog, men vær bevidst om at offentligheden også er en kampplads.  
Medvirkende: Filosof Rasmus Ugilt og Journalist og jurist Anne Sofie Allarp.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80817863" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:611ae3d00f49677d7c2287eb/81dfd5b3b9b541a9e494ed28363df55b026afac3dccb494ecb50ea03bef171e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/dillermand-og-urtekusse-7-8-ogsaa-naar-det-gaelder-metoo-11162114007</link>
            <title>7:8 også når det gælder #Metoo</title>
            <description>Selvom Adam og Alberte (mest Adam selvfølgelig) gerne vil være unge med de unge, må de begge indse, at de på mange måder tænker som boomere (mest Adam selvfølgelig). Fremtiden tilhører den næste generation. Derfor har Alberte ringet til Laura Dyhrcrone, som er klummeskribent og elev på filmskolen. Hun har skrevet et skarp #Metoo indlæg i filmmagasinet Ekko, som Alberte mener, at Adam kan lære noget af. For hvad er det egentlig med den der patriarkalske struktur, som vi bliver ved med at tale om, at vi lever i, og som vi alle har ansvaret for at forandre? Det ved Laura.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80819595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6111aafa052c925e7fb5ea3c/9b8ec67360d12b5f105fee3d886ee97861ef9e7c02ca68ac23424da35435cb70"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/dillermand-og-urtekusse-6-8-kan-alberte-laere-at-sig-nej-tak-i-en-swingerklub-11162114006</link>
            <title>6:8 Kan Alberte lære at sig "nej tak"... i en swingerklub?</title>
            <description>Alberte er i gang med at undersøge, hvordan hun som kvinde kan blive bedre til at sige "nej tak" til en uønsket hånd på et lår, uden at være bange for at ødelægge den gode stemning. I den forbindelse er hun (til Adams store interesse) faldet over en fotobog af den svensk-danske kunstfotograf Kajsa Gullberg. I den forsøger fotografen at skildre sin personlige oplevelse af livet som kvinde i en swingerklub. For Kajsa Gullberg er projektet med at skabe bogen blevet et feministisk projekt, som blandt meget andet har lært hende at sætte tydelige grænser og sige fra overfor mænd, hvis opmærksomhed hun ikke har bedt om.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80817867" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61086cfc1a75af685b41a3cc/3c368a9322a106a0ff4cc2240dfb47528f1d2a2326d0ab61642c21bac8509c54"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/haanden-paa-laaret-11162114005</link>
            <title>Hånden på låret</title>
            <description>Alberte troede, at hun var en stærk feminist, som kunne sige fra, når hendes grænser blev overskredet. Men i weekenden har hun haft en forvirrende oplevelse, som rystede hende. Ikke mindst hendes egen paradoksale reaktion. Så nu har hun pludselig brug for den #Metooguide for dummies, som Jan Grarup efterspurgte. Men Adam har slet ikke lavet den færdig. I stedet foreslår han, at Alberte taler med forfatter og debattør Susanne Staun. Hun har oplevet lidt af hvert og har i mange år været en stærk stemme i kvindesagen. Under #metoo bølgen har hun bl.a. gjort sig bemærket ved at forsvare mændenes rettigheder, efterlyse forældelsesfrister og kræve en nedre grænse for, hvad kvinder kan kalde en krænkelse.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80830538" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60fb3f94e17a9780d94c1df1/eb6bae9972482d106dff013a0c617c0dc684a955e2158579aac01aafc2be8e91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/maend-kan-ogsaa-tale-om-foelelser-og-kvinder-kan-ogsaa-kraenke-11162114004</link>
            <title>Mænd kan også tale om følelser og kvinder kan også krænke</title>
            <description>Adam mener, at det er tid til, at Alberte skal forstå, at der skal to til at danse tango. Også når det kommer til #Metoo. Han har derfor allerede lavet en aftale med en gammel ven, som Alberte skal tale med. Radioværten Hassan Preisler har nemlig skrevet en kronik i Weekendavisen om, at kvinder bør vende blikke indad og spørge sig selv, hvorfor de bliver tiltrukket af stærke machomænd i stedet for de bløde mænd, som passer børn og viser sårbarhed. Det fik han mange ubehagelige kommentarer for... fra kvinderne. Nu efterspørger han nuancer i #Metoodebatten, hvor der skal være plads til at kunne sige, at også kvinder har evnen til at krænke.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80820171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60f204c2580f5f4a2eb80f4f/4d44133929cdc2c1bade3497ce1133b5c6fce94c778ffac7360f9f15c89cba1c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/empire-strikes-back-11162114003</link>
            <title>Empire strikes back</title>
            <description>Efter at have sundet sig, har Alberte nu besluttet at tage chefredaktøren på ordet. Hun vil skaffe perspektiv til serien. For en ting er, hvordan mænd i den danske mediebranche går rundt og har det under #Metoo-bølgen, noget andet er alle de mænd, som lever ude i virkeligheden med børn og rigtigt arbejde. Hun har derfor lavet en aftale med mandeforskeren og psykologen Svend Aage Madsen, som har været med siden kvindefrigørelsen i 1968. Han viser sig til Albertes store glæde at være optimist på sit køns vegne.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80840329" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60e8ca2c677db9dd50a1b3c1/7b4acb34a9025376d095fbc633b1544ec2d63188a6738a91b05648fd524e58ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/chefredaktoeren-er-bekymret-11162114002</link>
            <title>Chefredaktøren er bekymret</title>
            <description>Chefredaktøren for P1 er bekymret for serien. Han vil vide, hvilke perspektiver Alberte og Adam mener, de kan tilføre debatten om #Metoo, som ikke allerede er repræsenteret. For det er vel ikke kun Adam, der skal udvikle sig? Adam foreslår derfor, at Alberte skal lytte til nogen af de mænd, som føler sig rådvilde i en tid, hvor der dagligt ruller nye hoveder. Han har derfor lavet en aftale med pressefotografen Jan Grarup for at høre ham, hvorfor han ikke længere vil ansætte kvindelige praktikanter.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80810374" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60df91b6bb6a6b7777c8f361/858cf6feb5d92526c5344712f78bb88d6092d39ebe631e704f422e32d6ecb849"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162114001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dillermand-og-urtekusse/dillermand-og-urtekusse-2021/adam-faar-laest-og-paaskrevet-11162114001</link>
            <title>Adam får læst og påskrevet</title>
            <description>Efter Sofie Lindes optræden sidste år fik Adam ørerne noget så gevaldigt i maskinen med en udmelding om, at Sofie Linde havde skadet kvindekampen. Alberte er glødende feminist og gider slet ikke at lave et radioprogram med dillermanden Adam Holm, som tilsyneladende intet har forstået af #Metoo. Derfor sender hun først Adam i skole hos forsker og forfatter Birgitte Possing, som har skrevet den meget roste 'Argumenter mod kvinder'. Her dissekeres Adams indlæg i debatten og hans argumenter mod Sofie Linde sættes i historisk og personligt perspektiv.</description>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80814987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60d6568421565776b8acacb2/f4283491f96edb836cd688f44bde9ad76c5675a03407ad862849b489c102abc2"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
