<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/oproer-i-oregon/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Oprør i Oregon</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon-6276568798000</link>
        <description>De bliver kaldt antidemokratiske, paramilitære militser. Grupperne, der var hovedarkitekter bag stormen på kongressen 6. januar 2021, og som i skyggerne, siden har vokset sig større og stærkere over hele USA. Genstart Dox har sendt reporter Mikkel Rønnau til det østlige Oregon, i et forsøg på at komme tæt på de såkaldte militser og for at finde ud af, hvem de er og hvad de kæmper for. Men det skal vise sig ikke at være en helt nem mission.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 03:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/oproer-i-oregon/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/oproer-i-oregon/image.jpg</url>
            <title>Oprør i Oregon</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon-6276568798000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450421</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon-1-3-11802450421</link>
            <title>Oprør i Oregon 1:3</title>
            <description>Episode 1: "Truth and untruth".
De bliver kaldt antidemokratiske, paramilitære militser. Grupperne, der var hovedarkitekter bag stormen på kongressen 6. januar 2021, og som i skyggerne, siden har vokset sig større og stærkere over hele USA. Og nu med få uger til præsidentvalget holder alle vejret i det, måske mere end nogensinde, splittede USA. Specielt i landets nordvestlige hjørne ud mod Stillehavet, bliver der talt om en særlig opblomstring af yderliggående højreorienterede netværk. Genstart Dox har sendt reporter Mikkel Rønnau til det østlige Oregon, i et forsøg på at komme tæt på de såkaldte militser og for at finde ud af, hvem de er og hvad de kæmper for. Men det skal vise sig ikke at være en helt nem mission.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41541501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a34c508f7c5e433d06/a5cc8b6c79f32a2b8dc9b913495f589ae42ff6b35e360fbee12502db195bb8b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450422</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon-2-3-11802450422</link>
            <title>Oprør i Oregon 2:3</title>
            <description>Episode 2: "Kernefamilien eller Kaos".
LGBTQ+ rettigheder og stramninger i våbenlovgivningen er noget, der for alvor får sindene i kog i de højreradikale grupperinger i det østlige Oregon. En følelse af at deres basale borgerrettigheder er under angreb, og at områdets skoler indoktrinerer et verdenssyn styret af Demokraterne og den dybe stat. I en lagerbygning i udkanten af byen Prineville har Mikkel Rønnau fået lov at deltage i et møde hos gruppen Central Oregon Patriots. Deres mission er at bekæmpe de nye progressive strømninger, som Kamala Harris er personificeringen på. En barnløs kvinde hvis holdninger truer det allermest hellige, nemlig kernefamilien. Mødet hos patrioterne virker som et gennembrud på Mikkel Rønnaus mission, for mens han indvies i deres frygt for den nye verden, får han stukket en seddel i hånden med et telefonnummer til et medlem fra områdets mest omstridte militsgruppe, Peoples Rights.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41332494" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a39973a9c837f9ce0a/6ba358e49d8eba7666c98ae803930f300a6569a2acdb2603fa9e7519c013e921"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802450423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon/oproer-i-oregon-3-3-11802450423</link>
            <title>Oprør i Oregon 3:3</title>
            <description>Episode 3: "Kyllinger og dæmoner".
En lille post-it med et telefonnummer virker til at være den endelige åbning for Mikkel Rønnau til gruppen People's Rights Group, som medier beskriver som en antidemokratisk paramilitær gruppe. Selv kalder de sig et netværk af ligesindede, der vil back to basics. Journalister er ikke ligefrem deres favorit kop te, og det skal også vise sig at blive sværere end som så at få dem i tale. For netop som Mikkel tror døren til Oregons genrejste paramilits står åben, bliver den smækket i på ny. Ad omveje forsøger han at komme ind til organisationens kerne. For han vil vide, hvorfor de er så hemmelighedsfulde og hvad det er, de forbereder sig på, hvis præsidentvalget falder ud til den forkerte side.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43078924" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658439a44c508f7c5e433d13/b59ce5172682fc540456e9323be007c8d9a0cc3ff2f6518a67b49cae8a95f2ea"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
