<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Foyeren</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        <description>Direkte musik og kulturprogram, der giver perspektiv på tiden og livet lige nu, og bringer dig tæt på en begivenhed i den klassiske musikverden.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 18:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foyeren/image.jpg</url>
            <title>Foyeren</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550374</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/estland-12422550374</link>
            <title>Estland</title>
            <description>En af de helt store nulevende komponister har fødselsdag. Arvo Pärt fylder 90 år. Han er fra Estland og derfor kigger vi nu nærmere på vores baltiske nabo mod nordøst. Estland med klipper og skærgård, marker og skove - og moser. Og musik, ikke mindst. Udover Arvo Pärt er der faktisk en lang række dygtige kunstnere og musikere som kommer fra Estland. Mød jazzsanger Karmen Rõivassepp, der flyttede fra Estland til Danmark i 2012. Hun fortæller mere om musikscenen i Estland - og om Arvo Pärt. Du kan også møde en dansker, der bor i Estland - Mads Michael Hastrup Nilsson. Han er rejseleder og kan fortælle om Estland, set med danske øjne, og også klarlægge nogle af de bånd der er mellem Estland og Danmark. P2's Celine Haastrup er også med, og guider os videre fra foyeren og ind til aftenens koncert i P2. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085693" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8805d23875a8e67e697a/bf8d97ab836212a3176b8d203d6cafb67e674299e219d357c4880ac88a897346"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550364</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/en-helt-saerlig-saerling-12422550364</link>
            <title>En helt særlig særling</title>
            <description>Er vi alle særlinge, hvis man kigger grundigt nok? Måske. Men der er også nogle helt særlige særlinge, som gør vores samfund større på forskellige måder - dem handler det om i aftenens udgave af Foyeren. 
Selvudnævnt heks og vølve Andrea Hejlskov fortæller om outsiderens vigtige rolle i en konsensuskultur og om længslen mod det vilde. Hjerneforsker Peter Vuust formidler sin forskning i hjernens kreative potentialer og skillelinjen mellem gal og genial: er det ligefrem en fordel at være lidt skør, når man skal skabe stor kunst? Og P2's Celine Haastrup varmer op til aftenens Torsdagskoncert med en enkelt særling på programmet: Anton Bruckner. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085713" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8805fc20e9e3cb5053d9/87cbd5b783ca44a1a538dd3839c5d64b350a28c20847d43393483fb32f16ac1b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550354</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/kom-med-i-kloster-12422550354</link>
            <title>Kom med i kloster</title>
            <description>I århundrede har klostre ligget som åndelige bobler blandt det verdslige liv. I aften prøver Foyeren at blive klogere på livet bag murene. Søster Anne-Maria Kjellegaard har viet sit liv til kaldet som Benediktinernonne, hun tager os med ind i hverdagen på Vor Frue Kloster i Birkerød. Pianist Kristoffer Hyldig fortæller om at finde kreativ inspiration og fordybelse i klosteret San Cataldo ved Amalfikysten og P2's Max Fage-Pedersen varmer op til aftenens P2 koncert fra Sorø Klosterkirke. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8804a75c4b58350da362/240242139ed95b18233576f1908576fad37a033253acbe634eb8bec7134dc8a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550254</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/solnedgang-12422550254</link>
            <title>Solnedgang</title>
            <description>Få ting i verden er så dragende og storslåede, som når den pangrøde sol forsvinder bag horisontlinjen. I denne udgave af Foyeren dyrker vi aftenrøden. Kreativ direktør på Svinkløv Badehotel, Louise Toft-Hansen, beskriver den centrale rolle, som solnedgangen over Vesterhavet har for gæsterne på det 100 år gamle badehotel. Louise Hjorth kaster lys over P2 Koncerten, hvor Berliner Philharmoniker blandt andet spiller Brahms og uddrag fra Verdis 'Sicilianske vesper'. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a0510005cc6aa547bddd3/82545750a3892053b9c87c1699c1f2e36ec2460a05daf36f05ebb1ee56bd54ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550244</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/bedre-sent-end-aldrig-12422550244</link>
            <title>Bedre sent end aldrig</title>
            <description>Igennem historien har mange store kunstnere måttet gå i graven uden den anerkendelse, de higede efter. Men vi kan stadig nå at hylde dem. I aftenens udgave af Foyeren råder vi bod på noget af fortidens glemsel. Litteraturanmelder Jørgen Monrad Herman fremhæver tre forfattere, som især ramte en nerve i deres eftertid. P2's Charlotte Norholt præsenterer P2 koncerten, hvor en symfoni af 1800-tals-komponisten Louise Farrenc omsider får den opmærksomhed, den fortjener. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285710" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a04e7005cc6aa547bdcc2/274d08c1e75dddd5a19f41ce22eab399f6cbe8359b296e2d1e2132d125a607a6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550234</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/droemmeholdet-12422550234</link>
            <title>Drømmeholdet</title>
            <description>Verden er fuld af individer, men i aftenens udgave af Foyeren hylder vi de drømmehold, hvor fællesskabet overgår individerne. Headhunter Gry Hammeborg forklarer, hvordan hun finder den helt rigtige kandidat, når en virksomhed skal sammensætte et effektivt team. Skuespiller og musiker Laus Høybye reflekterer over, hvorfor hans satiregruppe Platt-Form arbejder så utroligt godt sammen, og P2's Rie Koch præsenterer P2 Koncerten, hvor Den Danske Strygekvartet modtager Sonnings musikpris - som for første gang uddeles til et ensemble. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681a0506005cc6aa547bdd8b/39c973e241134e057a45bc7a3617f05aee6ef4c55fbad22b431cf90944e9f295"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550224</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/glamouroese-gatsby-12422550224</link>
            <title>Glamourøse Gatsby</title>
            <description>Find bare frynsekjolen, fjerboaen, lakskoene og fedorahatten frem. I denne udgave af Foyeren går vi all-in på dekadence og elegance i jazzalderens stil. 
Parterapeut og sexolog Anne Kjelstrup fortæller, hvad der fik hende til at afholde et brag af en bryllupsfest inspireret af netop 1920'erne. Soloballetdanser Andreas Kaas beskriver, hvordan det føles at swingdanse i Det Kgl. Teaters glamourøse opsætning af "Den store Gatsby", og P2's Rie Koch starter tidsmaskinen inden Torsdagskoncerten med musik af bl.a. Gershwin. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:17:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110965700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f6729a841d31b4a651b1de/f0070806a82fd7b55133b74492340dfcfeccec410ff372f355deaa5ce2c0b5f2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/hvad-ka-katastrofer-12422550214</link>
            <title>Hvad ka' katastrofer?</title>
            <description>"Det, der ikke slår mig ihjel, gør mig stærkere," skrev den tyske filosof Nietzsche. I denne udgave af Foyeren handler det om katastrofer og deres potentiale. 
Lektor i anvendt filosofi Henrik Jøker Bjerre kommer med perspektiver på, hvad vi kan lære af de store kriser, vi som menneskehed befinder os i. Teaterchef Søren Møller ser tilbage på nogle af de tekniske og personalemæssige sammenbrud, han har måttet navigere igennem på sine scener. P2's Esben Tange introducerer Torsdagskoncerten, hvor værket "Katamorfose" kredser om katastrofer og forvandling. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f672cc767f2521099dcd29/50a8abf785e60fdd63d7c5ad98631f8667abcd2af47cab9dc86ac699e6e8cc2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/dus-med-dyrene-12422550204</link>
            <title>Dus med dyrene</title>
            <description>"Kan du smile til en kronhjort og fløjte til en stær?" sang Poul Reichhardt tilbage i halvtredserne. Foyeren handler i aften om netop det - at være dus med dyrene. 
Dyrepasser Kenneth Alsing Madsen fortæller om sin store kærlighed til primaterne i Aalborg Zoo, og landmand Mogens Haugaard Nielsen tager os med ud i stalden til sit kødkvæg, der elsker cello-livemusik. Celine Haastrup præsenterer aftenens direkte Torsdagskoncert, hvor gæs fortæller og giraffer er venner. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f67290841d31b4a651b197/d9094c69b7481706e0be405e3b30d9088e76d8f32cb16779fcfc227463e0a9ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/aeresgaest-12422550194</link>
            <title>Æresgæst</title>
            <description>Vi ruller den røde løber ud i aftenens udgave af Foyeren, for der er æresgæster på programmet. 
Forhenværende EU-diplomat Maria Fihl deler sine erfaringer med, hvordan man bedst møder og laver aftaler med magtfulde mennesker. Jazzsanger Sinne Eeg beskriver, hvordan det føles at være aftenens midtpunkt og P2's Max Fage-Pedersen præsenterer Torsdagskoncerten, hvor DR Symfoniorkestret bliver dirigeret af deres 97-årige æresdirigent: Herbert Blomstedt. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f67285867a0ea6fee7158d/85d755083e9105fb774ec6cbb9414ee46ad494531b4fbcead27752da15170ee8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/floder-der-former-os-12422550184</link>
            <title>Floder, der former os</title>
            <description>Siden tidernes morgen har vandet formet vores klode, skåret sig vej gennem landskabet og skabt eksistensgrundlaget for både dyr og mennesker. I denne udgave af Foyeren lader vi os flyde med floden. 
Professor i geologi, Anne Gravsholt Busck, giver et indblik i de europæiske floders betydning for udviklingen af vores moderne samfund. Komponist Lil Lacy beskriver, hvordan vandet finder vej ind i hendes musik, og Max Fage-Pedersen præsenterer Torsdagskoncerten, som blandt andet byder på en musikalsk flodrejse med Bedrich Smetana og DR Symfoniorkestret.  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f67271767f2521099dcad2/4ddb904ff3cec93784a41e4763a43b1a61be2dbbb40071881f97016843b4942c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550175</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/en-hyldest-til-de-10-aarige-12422550175</link>
            <title>En hyldest til de 10-årige</title>
            <description>Kan du huske dig selv da du var 10 år? Foyeren handler i aften om den første fødselsdagsfest, hvor der skal to tal i lagkagen - den særlige alder hvor barnehjernen er i gang med at få blik for den store verden. 
Psykolog Kirsti Lindgreen beskriver, hvor man er i sin udvikling, når man har levet i et årti. Elin, Lucca og Maja fortæller om at være 10 år, og om hvordan de dyrker musikken i deres hverdag og P2's Max Fage-Pedersen hejser flaget inden P2 Koncerten, som er en fejring af Danmarks Underholdningsorkesters 10 års-jubilæum.  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fd86f7aa336dd2f710f617/f0608084ab61eabcd04ce45898daa849ca4fff71ecb8843baff4a321d2ffbdec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550174</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/premiere-den-store-aabning-12422550174</link>
            <title>Premiere! Den store åbning</title>
            <description>Du kender stemningen i rummet lige før tæppet går op. Luften er nærmest elektrisk, og du fornemmer, at der venter en oplevelse du sent vil glemme. Sådan bliver det igen i aften, hvor Foyeren inviterer til premiere. Journalist Anne Bonnevie Lundbye skruer tiden tilbage til én af danmarkshistoriens helt store øjeblikke, nemlig åbningen af Storebæltsbroen i 1998. Pianist Katrine Gislinge sætter ord på, hvordan det føles at være den allerførste til at lancere et klassisk værk. P2's Esben Tange trækker tæppet fra til Torsdagskoncerten, som indbefatter en uropførelse af Thomas Agerfeldt Olesens violinkoncert. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fc35eeaa49e222d5807d8a/78a1b46e596a4364a48da91d7920c89f5fb4ca95b8b9c9fba8b958933850e905"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550165</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/paaskens-ord-12422550165</link>
            <title>Påskens ord</title>
            <description>Påsken er en højtid fuld af dramatiske fortællinger om liv, død og genopstandelse - men også hyggelige gåder og navne, der står med prikker. Foyeren handler i aften om påskens ord.
Historiker Caroline Nyvang fortæller om vi danskeres unikke tradition for forårsdrillerier, ikke mindst via gækkebreve. Digter Iben Krogsdal giver sit bud på, hvad en god påskesalme bør indeholde rent sprogligt, og Max Fage-Pedersen præsenterer P2 Koncerten, der blandt andet kredser om Jesu sidste syv ord på korset.
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 18:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:17:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110965702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f44ce5b726bd5dde280478/9ff3da3fe7cda3150a3c6210c204b9edbeb8e5f788afe6f26188d4de71386e4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/paaskens-maaltid-12422550164</link>
            <title>Påskens måltid</title>
            <description>For mange er påsken en anledning til at samles med deres kære, fejre forårets komme og nyde et godt måltid mad. I denne udgave af Foyeren dækker vi et festligt påskebord.
Madhistoriker Bettina Buhl forklarer, hvordan forårets klassiske højtidsspise har forandret sig igennem tiden. Organist Tina Christiansen beskriver, hvordan hun bruger improvisation under nadvermåltidet i kirken, og P2's Jakob Wivel serverer Skærtorsdagskoncerten - et hollandsk bud på Bachs ikoniske Matthæuspassion. 
Programvært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 18:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:17:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="110965705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f2fa70f15fbe15e5a0f07e/fa58dcd889ed79a7605bb92616d1ed2d27f05f296f96034264e46441729f6fee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/hverdags-sci-fi-12422550155</link>
            <title>Hverdags-sci-fi</title>
            <description>Selvkørende biler, madlavende robotter og skærme, man kan tale med - engang var de vilde fantasier, men i dag findes det hele. I denne udgave af Foyeren skuer vi ind i fremtiden. 
Fremtidsforsker Liselotte Lyngsø fortæller om nogle af de vilde innovationer, der formentlig snart vil forandre din og min hverdag radikalt, og komponist Simon Steen-Andersen forklarer, hvordan fremtiden allerede har fundet vej til hans nye værker. Max Fage-Pedersen præsenterer P2 Koncerten, der byder på symfonisk rumfilmsmusik med kæmpe wow-faktor. 
Vært: Celine Haastrup.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085695" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1248ab50e584ac320118/97bac570722f937222055dd9a83150b3acef930686e46c2ecff4f766f988fdc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/gal-eller-genial-12422550154</link>
            <title>Gal eller genial?</title>
            <description>"Intet stort geni har nogensinde eksisteret uden et strejf af galskab," skrev Aristoteles (sådan cirka). Men hvor meget galskab er der plads til i et arbejdsliv? Billedkunstner Kristian von Hornsleth beskriver, hvordan han finder ernergi at skabe værker, der virkelig deler vandene, og violinist Signe Madsen forklarer, hvordan hun tilgår galskaben i sit arbejde som orkestermusiker. Louise Hjorth præsenterer P2 Koncerten med musik af blandt andre Gustav Mahler, der er blevet kaldt både 'grotesk', 'prætentiøs' og 'genial'.  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e9c0edd33d9a6b2ee2adfc/07f144a47b8451969ae83d5f943fca4337a2c7e4b2f15184f32a3bcd883ce87a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/fidusen-ved-en-fuser-12422550145</link>
            <title>Fidusen ved en fuser</title>
            <description>Gå ikke tilbage til en fuser. Det er fornuftigt, når det kommer til noget med krudt, men ikke når det kommer til kunst. Foyeren er i aften dedikeret til den kunst, der er opstået fordi skaberen er vendt tilbage til noget, der ikke virkede eller som kunne blive bedre. Komiker Jan Gintberg tager os med, når han er ude og prøve sit materiale af, for at finde ud af hvad der egentlig er sjovt. Komponist Mette Nielsen fortæller om at genhøre et værk efter 10 år og blive inspireret på ny. Aftenens P2 koncert byder på Schumanns 4 symfoni - også genbesøgt efter 10 år i skuffen.
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e50f1930d1befd3ad516/bf65c3df29e2f020ce06137b3ef57154be5035ecf75a737855b47331c381d0c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/svaervaegter-12422550144</link>
            <title>Sværvægter</title>
            <description>Der er hierakier alle vegne. Ikke mindst i sportens verden, hvor vægt betyder noget indenfor boksning. Men kan man også tale om en sværvægter indenfor kunst og musik? Vi undersøger, hvad der ligger i begrebet, og hvordan det bruges. Ditte Frostholm, der er bokser og nordisk Mester i sin kategori, fortæller om vægtklasser i boksning. Musikredaktør ved Politiken Thomas Michelsen hjælper os med at blive klogere på musikalske sværvægtere. P2's Esben Tange er med for at løfte os til nye indsigter, når han varmer op til P2 Koncerten - en koncert med tyngde - der er nemlig Brahms og Beethoven på programmet. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e09484711e98720ca8aec7/11d48edc4698c99f34300da42527a91e5dc76894fd818b6fca217228321a930a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/mytologi-i-kunsten-12422550134</link>
            <title>Mytologi i kunsten</title>
            <description>Nymfer, elverpiger, guder og engle i det høje. Vi frygter dem eller holder af dem på hver vores måde. I denne udgave af Foyeren gransker vi mytologien - urfortællingerne og deres rolle i vores moderne verden, ikke mindst i kunsten. Religionshistoriker Mikael Rothstein giver sit bud på, hvorfor de tudsegamle myter fortsat fascinerer og inspirerer os i dag. Musiker Amalie Bruun forklarer, hvordan fortællinger fra særligt den nordiske mytologi giver stof til hendes moderne folkemusikprojekt 'Myrkur'. Rie Koch spejder mod P2 Koncerten, der sværmer af planeter og overjordiske væsener. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085701" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d75a93eb0a841decb9e7e4/013dfa0f6bc30ea111c6141235596957a2aa43e7af63f875ee3b5557e1a05404"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/hvor-patetisk-12422550125</link>
            <title>Hvor patetisk</title>
            <description>Græder du til romantiske film? Længes du efter barndommens ubekymrethed? Eller bliver du let hidsig på dine medtrafikanter? I denne udgave af Foyeren skal vi helt op i det røde felt.
Forfatter og kulturforsker Torben Sangild reflekterer over vores tids mange følelser og den måde, de påvirker vores samfund. Dirigent og musiker Babett Hartmann forklarer, hvordan hun doserer emotionerne i den musik, hun skaber, og Eskild Skovbakke Winding ruster os til P2 Koncertens smukke og patetiske program med værker af Sjostakovitj og Tjajkovskij.
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c37733feedac06bae9/6e6216a96c0af20eaeeea91b2942e8337a173c16ade84f4e35e656e59654d198"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/paradigmeskift-i-fortid-og-fremtid-12422550124</link>
            <title>Paradigmeskift i fortid og fremtid</title>
            <description>Nogle gange kan det virke som om, verden står på hovedet og vi må vænne os til at se alting fra en ny vinkel. Denne udgave af Foyeren handler om de store paradigmeskift.  
Forfatter Ida Ebbensgaard giver sine bud på, hvordan kunstig intelligens kommer til grundlæggende at forandre måden, vi lever på. Koncerthuschef Katrine Ganer Skaug fremhæver tre musikhistoriske begivenheder, som ændrede musikken, og P2's Max Fage-Pedersen præsenterer aftenens direkte Torsdagskoncert, der byder på transformative værker af Strauss og Beethoven. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ce1fab7733feedacfe6b57/4d18794702e9ba34d365eafe5fadc0e7eda996822839f36872b9131909a214e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/nattergal-12422550115</link>
            <title>Nattergal</title>
            <description>Den er berømt for sin bemærkelsesværdige sangstemme, og så er den blevet brugt som symbol på både håbet, kunsten, troen, syden og skæbnen. I denne udgave af Foyeren er nattergalen på træk.
Naturformidler Morten DD Hansen tager os med ind i krattet og låner os sin fuglekikkert, og litteraturprofessor emeritus Johs. Nørregaard Frandsen bladrer i berømte litterære værker, hvor den ellers lidt anonyme sanger spiller en monumental rolle. P2's Celine Haastrup siger et par bevingede ord inden P2 Koncerten med Nightingale String Quartet. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636b51109412063e1e814/3867b872d6bd691caf5b7c76a595ca2585dcc246ae955cc239cd66620f97214c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/det-umuliges-kunst-12422550114</link>
            <title>Det umuliges kunst</title>
            <description>"Det virker altid umuligt, indtil det er gjort," sagde Nelson Mandela engang. Denne udgave af Foyeren handler om alt det utopiske, der måske alligevel lader sig gøre ... 
Kunstkritiker Bente Scavenius fremhæver nogle af verdens mest umulige kunstværker, og musiker og forfatter Henrik Marstal fortæller om musikpioneren Else Maries Pades vilde drømme, der til en start syntes uladsiggørlige. P2's Rie Koch præsenterer Torsdagskoncerten, der blandt andet byder på en umulig mexicansk symfoni. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c4e4f8a83d0dd946d60008/c0725b9ec7b70e6d9cee89d82a82f5907106369f85f32731d590faaa30bfabcf"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
