<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Foyeren</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        <description>Direkte musik og kulturprogram, der giver perspektiv på tiden og livet lige nu, og bringer dig tæt på en begivenhed i den klassiske musikverden.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 18:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foyeren/image.jpg</url>
            <title>Foyeren</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/torsdag-3-apr-2025-12422550144</link>
            <title>Torsdag 3. apr. 2025</title>
            <description>Der er hierakier alle vegne. Ikke mindst i sportens verden, hvor vægt betyder noget indenfor boksning. Men kan man også tale om en sværvægter indenfor kunst og musik? Vi undersøger, hvad der ligger i begrebet, og hvordan det bruges. Ditte Frostholm, der er bokser og nordisk Mester i sin kategori, fortæller om vægtklasser i boksning. Musikredaktør ved Politiken Thomas Michelsen hjælper os med at blive klogere på musikalske sværvægtere. P2's Esben Tange er med for at løfte os til nye indsigter, når han varmer op til P2 Koncerten - en koncert med tyngde - der er nemlig Brahms og Beethoven på programmet. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e09484711e98720ca8aec7/11d48edc4698c99f34300da42527a91e5dc76894fd818b6fca217228321a930a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/mytologi-i-kunsten-12422550134</link>
            <title>Mytologi i kunsten</title>
            <description>Nymfer, elverpiger, guder og engle i det høje. Vi frygter dem eller holder af dem på hver vores måde. I denne udgave af Foyeren gransker vi mytologien - urfortællingerne og deres rolle i vores moderne verden, ikke mindst i kunsten. Religionshistoriker Mikael Rothstein giver sit bud på, hvorfor de tudsegamle myter fortsat fascinerer og inspirerer os i dag. Musiker Amalie Bruun forklarer, hvordan fortællinger fra særligt den nordiske mytologi giver stof til hendes moderne folkemusikprojekt 'Myrkur'. Rie Koch spejder mod P2 Koncerten, der sværmer af planeter og overjordiske væsener. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085701" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d75a93eb0a841decb9e7e4/013dfa0f6bc30ea111c6141235596957a2aa43e7af63f875ee3b5557e1a05404"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/hvor-patetisk-12422550125</link>
            <title>Hvor patetisk</title>
            <description>Græder du til romantiske film? Længes du efter barndommens ubekymrethed? Eller bliver du let hidsig på dine medtrafikanter? I denne udgave af Foyeren skal vi helt op i det røde felt.
Forfatter og kulturforsker Torben Sangild reflekterer over vores tids mange følelser og den måde, de påvirker vores samfund. Dirigent og musiker Babett Hartmann forklarer, hvordan hun doserer emotionerne i den musik, hun skaber, og Eskild Skovbakke Winding ruster os til P2 Koncertens smukke og patetiske program med værker af Sjostakovitj og Tjajkovskij.
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c37733feedac06bae9/6e6216a96c0af20eaeeea91b2942e8337a173c16ade84f4e35e656e59654d198"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/paradigmeskift-i-fortid-og-fremtid-12422550124</link>
            <title>Paradigmeskift i fortid og fremtid</title>
            <description>Nogle gange kan det virke som om, verden står på hovedet og vi må vænne os til at se alting fra en ny vinkel. Denne udgave af Foyeren handler om de store paradigmeskift.  
Forfatter Ida Ebbensgaard giver sine bud på, hvordan kunstig intelligens kommer til grundlæggende at forandre måden, vi lever på. Koncerthuschef Katrine Ganer Skaug fremhæver tre musikhistoriske begivenheder, som ændrede musikken, og P2's Max Fage-Pedersen præsenterer aftenens direkte Torsdagskoncert, der byder på transformative værker af Strauss og Beethoven. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ce1fab7733feedacfe6b57/4d18794702e9ba34d365eafe5fadc0e7eda996822839f36872b9131909a214e1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/nattergal-12422550115</link>
            <title>Nattergal</title>
            <description>Den er berømt for sin bemærkelsesværdige sangstemme, og så er den blevet brugt som symbol på både håbet, kunsten, troen, syden og skæbnen. I denne udgave af Foyeren er nattergalen på træk.
Naturformidler Morten DD Hansen tager os med ind i krattet og låner os sin fuglekikkert, og litteraturprofessor emeritus Johs. Nørregaard Frandsen bladrer i berømte litterære værker, hvor den ellers lidt anonyme sanger spiller en monumental rolle. P2's Celine Haastrup siger et par bevingede ord inden P2 Koncerten med Nightingale String Quartet. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636b51109412063e1e814/3867b872d6bd691caf5b7c76a595ca2585dcc246ae955cc239cd66620f97214c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/det-umuliges-kunst-12422550114</link>
            <title>Det umuliges kunst</title>
            <description>"Det virker altid umuligt, indtil det er gjort," sagde Nelson Mandela engang. Denne udgave af Foyeren handler om alt det utopiske, der måske alligevel lader sig gøre ... 
Kunstkritiker Bente Scavenius fremhæver nogle af verdens mest umulige kunstværker, og musiker og forfatter Henrik Marstal fortæller om musikpioneren Else Maries Pades vilde drømme, der til en start syntes uladsiggørlige. P2's Rie Koch præsenterer Torsdagskoncerten, der blandt andet byder på en umulig mexicansk symfoni. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c4e4f8a83d0dd946d60008/c0725b9ec7b70e6d9cee89d82a82f5907106369f85f32731d590faaa30bfabcf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/for-150-aar-siden-12422550105</link>
            <title>For 150 år siden</title>
            <description>År 1875 var et vildt år i en vild tid - industrialisering, demokratiske bevægelser, kvindefrigørelse med mere. I Foyeren springer vi halvandet hundrede år tilbage til en tid, som på samme tid er fjern og moderne. 
Historiker Dorthe Chakravarty fortæller historien om Danmarks allerførste kvindelige akademiker. Arrangementsansvarlig på Arbejdermuseet, Josefine Albris, bladrer i den danske arbejdersangbog, der udkom i netop 1875 og P2's Charlotte Norholt præsenterer P2 Koncerten, hvor det franske nationalorkester fejrer komponisten Maurice Ravel, der blev født for præcis 150 år siden. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108073605" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb73b5261b5b95a47419/90ee2f9c3ccf90f674b9ac4fca40fa45738cbf17741c61770d39bf926978d197"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/til-citat-12422550104</link>
            <title>Til citat</title>
            <description>"Imitation er den oprigtigste form for smiger," skrev forfatter Charles Caleb Colton i 1820. Nogle år senere citerede Oscar Wilde ham og lagde lidt til. I aften citerer Foyeren dem og en masse andre, for det skal handle om citater. 
Forfatter Jette Skeem filosoferer over, hvornår og hvorfor vi bruger andres citater i vores eget liv. Medieadvokat Jakob Plesner Mathiasen forklarer, hvor grænsen går mellem hyldest og plagiat indenfor musikkens verden og P2's Esben Tange præsenterer aftenens P2 koncert fra Pulsarfestivalen, hvis avantgarde-repertoire er spækket med både sproglige og musikalske citater. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:10:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="100836730" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bbaab66f4e0c1ffa94fbd8/d2b6decf03f4e1167423989cec197172a926d647e6130e2d2db6655e5246cc71"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/den-gode-elev-12422550095</link>
            <title>Den gode elev</title>
            <description>Hvornår er det perfekte tidspunkt at lære noget nyt? Og hvad kræver det af os at tilegne frisk viden? Det studerer vi i denne udgave af Foyeren. Lektor på Center for Ungdomsforskning, Arnt Louw, deler sin viden om, hvornår læring har de bedste betingelser. Basunist Jesper Busk Sørensen fortæller om den livsforandrende undervisning i USA, der katapulterede ham til et attraktivt job hos Berliner Filharmonikerne. Esben Tange præsenterer P2 Koncerten, der indeholder en sjælden symfoni af Carl Nielsens elev, Nancy Dalberg. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c10bf064e1e888b8ead3/fc9c82627f5d079509bc81ab57e45332b0cdb584dbaf66209b365f4cb989f0a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550094</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/erotikkens-kunst-12422550094</link>
            <title>Erotikkens kunst</title>
            <description>I denne forførende udgave af Foyeren kigger vi den pirrende del af kunstens verden længselsfuldt i øjnene. 
Forfatter Johanne Bille forklarer, hvordan hun doserer det erotiske "spice" i sine romancebøger, og dramaturg Nila Parly fremhæver nogle af operalitteraturens mest vellykkede - og mest uheldige - elskovsscener. P2's  Celine Haastrup sætter kog under gryden til aftenens torsdagskoncert og opførelsen af Carl Orffs storladne - og lumre - middelalderkantate "Carmina Burana". 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b270ac160fceee2fa87aed/f77901a9f53e8687fbcdf4a4ac198af9f922e5eff4b084eb18986a684a507845"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/turen-gaar-til-georgien-12422550085</link>
            <title>Turen går til Georgien</title>
            <description>Foyeren inviterer i aften på en rejse til det fascinerende land i Kaukasusbjergene, der er berømt for sin vin, gæstfrihed, brogede kultur og et storslået landskab. 
Rejseleder Jana Sommerlund fremhæver en række af de mest fascinerende steder i hendes østeuropæiske hjemland, og sanger Nini Julia Bang beskriver sin dybe forbindelse til den ældgamle georgiske folkesangstradition. P2 Koncerten, som introduceres af Rie Koch, har en georgisk klaversuperstjerne i centrum. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa8688d64d3ae9f402b608/0aa83e5f1a6d89c06e14534386dae0dfeeb31db2814c5d5cfe9d572549768c5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/dobbeltrolle-12422550084</link>
            <title>Dobbeltrolle</title>
            <description>Det kan give rod i hovedet, når man tager to kasketter på. Men at kombinere sine evner kan også tilføre nye dimensioner til ens arbejde. I Foyeren handler det om dobbeltroller. 
Instruktør og skuespiller Jesper Zuschlag fortæller om fordelene og ulemperne ved at instruere både kollegerne og sig selv på filmsettet, og dirigent Ole Faurschou beskriver dirigentens forvandling gennem tiden - fra ophøjet geni til kollega i øjenhøjde. P2's Esben Tange præsenterer P2 koncerten, der byder på netop en medspillende maestro.   
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a935a46c5702878584f8ba/e693eea339da1a3b4e45070d471a2c2016b6be0b846b9b10510cbe94a6b26fdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/fest-12422550075</link>
            <title>Fest!</title>
            <description>Trænger vi ikke til det - gode mennesker, god musik og godt humør? Midt i vintermørket og kulden holder vi i Foyeren et brag af en fest! Eventplanlægger Nikolaj Brammer forklarer, hvordan man skaber et party, alle vil med til, og ingen vil hjem fra. Forsanger i Kandis, Johnny Hansen, uddeler tricks fra sine 42 år som én af nordens mest anvendte festmusikere, og P2's Ole Bartholin Kiilerich kridter danseskoene inden P2 Koncerten, hvor repertoiret oser af overdådige 1700-tals-banketter hos grever og baroner. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c499413fcc2bdb7d9da/8b6883641cbf2fbb75491b986af53fcc9b6b9aaf03c6b6c15b458c985d9c1303"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/usa-vs-den-gamle-verden-12422550074</link>
            <title>USA vs. Den gamle verden</title>
            <description>Verden er blevet mindre. Modsat vores oldeforældre har rigtig mange af os krydset Atlanten og set det store Amerika med vores egne øjne. Men hvad har vi til fælles med amerikanerne, og hvornår forstår vi slet ikke hinanden? I Foyeren handler det om forholdet mellem USA og Den gamle verden. Berlingskes kulturredaktør Birgitte Borup sætter ord på de to kontinenters gensidige kulturelle afsmitning igennem tiden - en afsmitning der måske er dalende. Komponist Carsten Bo Eriksen fortæller om både fælles interesser og store mentalitetsforskelle indenfor den klassiske musikscene på hver sin side af vandet. P2's Louise Hjorth præsenterer Torsdagskoncerten, hvor Mozart møder USA. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085706" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ffa62787bc31e62a3fd51/c0e73f4085f041c76fa45bc51608af0862b3f0604dab6afb10dd0f04b0c1f3ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/tidsrejse-12422550065</link>
            <title>Tidsrejse</title>
            <description>Hvis du kunne hoppe frem eller tilbage i tiden, hvor ville du så hoppe hen? Og hvem ville du gerne møde? I Foyeren tager vi denne gang på en spændende tidsrejse. Filmskribent Christian Monggaard giver sit bud på, hvorfor tidsrejser er så populært et greb på det store, hvide lærred. Sopran Signe Asmussen beskriver, hvordan det mærkes i krop og sind at springe igennem århundreders musikalske repertoire. P2's Eskild Winding er guide på P2 Koncertens tidsrejse gennem 300 år. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811ef4a69d0ba3a937723/3b14521217f177ec1ef685b54cbd63066ba227f59aac3aa83cee9069ba2b586b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/to-sider-af-samme-sag-12422550064</link>
            <title>To sider af samme sag</title>
            <description>En mønt, et sværd og vi mennesker har det: flere sider. I Foyeren vender og drejer vi tingene for at se dem på nye måder. 
Forfatter Mads Nygaard fortæller om parallelt at skrive erotiske noveller og nuttede fortællinger om husdyr. Journalist og festivalarrangør Rasmus Steffensen tager os med til en stribe unikke danske spillesteder med en dobbeltfunktion, og Max Fage-Pedersen præsenterer aftenens direkte torsdagskoncert, der viser to forskellige sider af Sjostakovitj. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108001611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6796c08eb44cd9258e3fdbcc/635a936e488faa11d4b1087b0cba06da51cfc1fda4ffe2e4caf5435b842bd47d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/vi-elsker-s-12422550055</link>
            <title>Vi elsker s!</title>
            <description>Millioner og atter millioner af mennesker over hele verden har siden årtusindeskiftet taget dette nye lydmedie til sig - og tallet er stigende. Måske lytter du også med i bussen eller i brusebadet? Foyeren handler i dag om podcasts. Lektor i Journalistik ved RUC, Aske Kammer, fortæller podcastens historie, og dirigent Jonas Rasmussen deler tankerne bag sit spritnye projekt, 'Koryfæ - En podcast om kor'. Charlotte Norholt præsenterer P2 Koncerten, der indgår i den amerikanske 'Sticky Notes'-podcastserie. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108088007" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed7545356776e89a4c873/23b6be6a8f4a49b974d66e937805a53c407f9851f8339618afd11dafae755590"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/evig-ungdom-12422550054</link>
            <title>Evig ungdom</title>
            <description>"Du er kun ung én gang. Derefter må du finde på en anden undskyldning," sagde den amerikanske humorist Billy Arthur engang. Men hvis det er sandt, at vi i disse år forlænger ungdommen nærmest til vi dør, skulle vi efterhånden være godt dækket ind. I Foyeren handler det om evig ungdom. 
Ungdomsforsker Noemi Katznelson fortæller om, hvordan den særlige livsfase har ændret størrelse og karakter igennem historien, og pianist og iværksætter Lea Han giver et indblik i, hvad der fylder hos den nye generation af professionelle klassiske musikere. Klaus Møller-Jørgensen præsenterer P2 Koncerten, hvor tre unge talenter indtager scenen sammen med Aarhus Symfoniorkester. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108001601" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678d85668c28d83ab85af558/d0fdc686945720d2e62adc07b0c3795b6a6cd1a3d0acbc1dc0e838d5dddc1f19"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/i-skyggen-12422550045</link>
            <title>I skyggen</title>
            <description>Man kan stå i nogens, man kan træde ud af den, eller den kan kastes over noget - skyggen. I Foyeren handler det i aften om de steder, lyset ikke rammer. 
Historiker Poul Duedahl fremhæver tre særdeles betydningsfulde mennesker, som stod gemt bag en anden, og instruktør Johanne Holten fortæller om det nervepirrende skyggearbejde, hun udfører på Det Kgl. Teater. Esben Tange præsenterer P2 Koncerten, der bl.a. byder på et stemningsmættet værk for orgel og orkester, "Jordens skygger".  
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108001592" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859bf79d2403e7d5a1951a/85aa03cd8485a878537a2f7d38fa3a18cf5789bf6787946e3e076de23bd92db1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/svenske-gaester-12422550044</link>
            <title>Svenske gæster</title>
            <description>De er kendt som høflige, pålidelige, driftige - og måske også en kende reserverede? I aften byder vi vores gode naboer mod øst 'God kväll och välkommen' i Foyeren. Kommunikationsdirektør i IKEA Danmark, Christian Mouroux, forklarer, hvordan møbelgigantens svenske traditioner spiller en væsentlig rolle i brandingen rundt om i hele verden. DJ og radiovært Henrik Milling giver sit bud på, hvorfor Sverige er blevet én af de allerstørste eksportører af internationale popsuperhits, og Rie Koch præsenterer P2 Koncerten med Det Svenske Kammerorkester, der gæster Danmark lige nu. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108001597" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67844abec84b5aa118398a3c/726ea3bc3a214b1bca4adef4c335f53ca90ee4f014bf9325ccef7020a1a430c9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/soenderborg-spiller-med-musklerne-12422550035</link>
            <title>Sønderborg spiller med musklerne</title>
            <description>... eller 'Synneborre leche mæ æ mulle', som man siger på sønderjysk. Og Foyeren tilbringer netop aftenen i det sydøstlige Sønderjylland omkring Alssund.    
Sønderborgs borgmester Erik Lauritzen fortæller om nogle af de imponerende projekter, byen sætter i søen i disse år, og musiker Rikke Thomsen deler ud af sine prisvindende sange skrevet på sønderjysk dialekt. P2 Koncerten præsenteres af chefen for Sønderjyllands Symfoniorkester, Adam Stadnicki, og indeholder musik af Tjajkovskij, Sjostakovitj og Glinka.
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108001609" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61c681654c75b6f7b3db/710ec960ec3b35cf6f2a153a29b08bcdabd2701747a106ba173b34fcd0b8937c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/dissonansens-drivkraft-12422550034</link>
            <title>Dissonansens drivkraft</title>
            <description>Noget modstand må der til, for at vi rigtigt kan mærke, forstå og værdsætte tilværelsen, så i aftenens udgave af Foyeren bliver du aet både med og mod hårene. 
Psykologiprofessor Henrik Høgh-Olesen forklarer begrebet 'kognitiv dissonans' og dens betydning for vores mentale udvikling. Pianist og komponist Julian Svejgaard sætter sig til klaveret og demonstrerer nogle af de tonale sammenstød, der kan gøre musikken mindeværdig og P2's Max Fage-Pedersen præsenterer P2 Koncerten, der både kradser og kildrer. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108002186" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677b112a81654c75b6f17987/d5f0912f3d3ffb70c12824ec122d51da531df1a932f0d6378fadeb16ffb3de80"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/rutsjebanetur-12422550025</link>
            <title>Rutsjebanetur</title>
            <description>Wiiiiiiihh!!! Sådan lyder det, når publikum hvirvles rundt på de snoede skinner. Aftenens udgave af Foyeren byder på en både konkret og kunstnerisk rutsjebanetur. Bremsefører i Tivoli i København, Jakob Jørgensen, fortæller om sit vigtige arbejde med at styre toget i parkens 111 år gamle rutsjebane, og pianist Gustav Piekut beskriver sin passion for både vilde rutsjebaneridt og dynamiske klassiske værker. Rie Koch præsenterer P2 Koncerten, der byder på velvalgte og effektive musikalske sving og sløjfer af Haydn, Mozart og Purcell. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327b981654c75b6cc9a03/ac26439854645e7c97137b7475587e85ba00b6a61f578caf1c06499fc8145cc5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/on-the-road-again-12422550024</link>
            <title>On the road again</title>
            <description>Mens de fleste nok har en hverdag, der er primært lokalt forankret, lever en mindre gruppe mennesker deres tilværelse på landevejene. I Foyeren følger vi med nogle af dem, som lever livet på turné. 
Miranda Pauline Panik er akrobat og administrativt overhoved i Cirkus Panik. Hun fortæller om sin opvækst som omrejsende cirkusartist. CEO hos Nordic Artists Management, Jacob Soelberg, fortæller om den ofte udfordrende tjans, det er at være tour manager for et stort orkester og P2's Esben Tange vinker goddag og farvel til DR Symfoniorkestret, der tager aftenens torsdagskoncert-program videre med sig på turné.  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085700" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6771d66f81654c75b6c65b1c/8e32b47a8a76053fe17b5c6b83588c9683c1fc69d1da6f31e56ed18480b5b30f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/dagen-derpaa-12422550015</link>
            <title>Dagen derpå</title>
            <description>Et nyt år giver anledning til refleksion og - hvis aftenen har været særligt festlig - måske også til tømmermænd. Aftenens udgave af Foyeren kan passende nydes i selskab med et par hovedpinepiller.
Forfatter Anne Marie Mygind giver 3 tips til, hvordan du kan overkomme de værste fysiske og moralske kvababbelser efter en våd aften. Musikhistoriker Søren Schauser fremhæver klassiske værker, som er blevet til i kølvandet på skelsættende begivenheder i komponisternes egne liv, og Charlotte Norholt præsenterer P2 Koncerten - en dramatisk opførelse af "Carmina Burana", som bl.a. skildrer et drikkegilde uden tanker på dagen derpå. 
Vært: Nina Ørum</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6769ed8b763e7e5e091ee65b/afb8880e840f404c11e1e92f896125e5c05ef6e9b33a0834ee9682ff067b061a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/champagne-12422550014</link>
            <title>Champagne</title>
            <description>I denne boblende første udgave af Foyeren ønsker vi godt nytår og skåler med et glas af den mousserende vins "Rolls-Royce" - nemlig champagne.
Madskribent Søren Frank fortæller historien om den ultrapopulære franske drik, der blev til ved en fejl, og Tivolis kulturdirektør Frederik Wiedemann tager os med til Fredagsrock anno 1845, hvor Lumbyes spritnye galop satte fut i parkens gæster. Jakob Wivel trækker proppen op til P2 Koncerten, som flyder over med wienske nytårsklassikere.
Vært: Nina Ørum</description>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6765b1d732632014e321e2ae/d9fff9a5c3746401b67daa2ba1209c61badc7827b40411e4c12978cac1f07017"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
