<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Foyeren</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        <description>Direkte musik og kulturprogram, der giver perspektiv på tiden og livet lige nu, og bringer dig tæt på en begivenhed i den klassiske musikverden.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/foyeren/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/foyeren/image.jpg</url>
            <title>Foyeren</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren-2932218376000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650084</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/en-ny-verden-for-mig-12422650084</link>
            <title>En ny verden - for mig</title>
            <description>I Foyeren udforsker vi de nye verdener vi finder i arbejdslivet - og musikken.  
Etnolog Aske Juul Lassen deler ud af sine forskningsresultater omkring seniorer og deres stigende tendens til at foretage karriereskift sent i livet. Tidligere musicalskuespiller Thomas Jensen forklarer, hvad der fik ham til at forlade kunstens verden for i stedet at blive maskiningeniør. Jakob Wivel er rejseleder i P2 Koncerten, som er fra Milano, og som kredser om Dvoráks vilde møde med Amerika. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085598" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b3189ab13616ad97bd693/4fd646d210c36dad383849c486f097ff3bf6ffa3a457c815f28a728a892032de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650074</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/havfruens-hemmeligheder-12422650074</link>
            <title>Havfruens hemmeligheder</title>
            <description>I Foyeren dykker vi ned i den smukke og mytiske fortælling om Den Lille Havfrue, der er villig til at give afkald på sin stemme for at blive en del af menneskenes verden. 
Museumsinspektør Mikael Frausing fortæller den bemærkelsesværdige historie om den undseelige havfrueskulptur på Langelinie, som både er blevet bladet i blitzlys og sprængt med dynamit. Operasanger Frederikke Kampmann deler sin fascination af det mytiske vandvæsen, som har inspireret hende til både at blive sanger og tage et havfruecertifikat. Og P2's Max Fage-Pedersen tager hovedspring ind i P2 Koncerten, der blandt andet byder på havfruemusik af Alexander von Zemlinsky. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b31c6ab13616ad97bd974/c81cb5d864b53d16596cd0f2d71b88812271199c70e96761fca678fbce38fdfa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/skandaloest-12422650064</link>
            <title>Skandaløst!</title>
            <description>Vi rydder forsiden i denne udgave af Foyeren og giver plads til dem, der enten bevidst eller ved et uheld har parkeret på øretævernes holdeplads. 
Kommunikationsrådgiver Anna Thygesen forklarer, hvordan hun rådgiver de af hendes klienter, som er havnet i en shitstorm. Radiovært og operakender Cæcilie Iburg Printzlau fortæller om, hvordan Thomas Vinterbergs dogmefilm "Festen" er endt som et svulstigt operadrama, og Max Fage-Pedersen varmer op til aftenens Torsdagskoncert, der er en parade af skandaløse værker. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b3189af5ce9656430c46d/be7e1a12d4206c8295755c65a45a09a329f5dd25bf24f135fdd8c58d385faddb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/doegner-12422650044</link>
            <title>Døgner</title>
            <description>Er du en natteravn? Eller foretrækker du at gå tidligt i seng for i stedet at få hele solopgangen med? I denne udgave af Foyeren tager vi en "døgner". 
Etnologiprofessor Tine Damsholt fortæller om danskernes overgang fra at følge solens rytme til den moderne, standardiserede "klokketid". Freelancemusiker Kira Martini forklarer, hvordan hun og hendes mand må indrette tiden lidt anderledes for at få arbejde og børnefamilieliv til at spille sammen. Max Fage-Pedersen introducerer P2 Koncerten, hvor DR Symfoniorkestret spiller værker, der kredser om alle døgnets 24 timer. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085692" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b3188ab13616ad97bd67f/1586549f21de18d251ded76f7dcf105f48dbecb125327e632a0688df09fce0ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/strenge-tider-12422650034</link>
            <title>Strenge tider</title>
            <description>De kan være både sprøde og bløde og lavet af tarme, nylon eller stål - i Foyeren handler det om strenge. 
Strengefabrikant Marius Hviid Larsen forklarer, hvordan man skaber den helt rigtige klang i en instrumentstreng, og harpenist Tine Rehling giver sit bud på, hvorfor netop hendes instrument er så magisk og mangefacetteret. Rie Koch præsenterer P2 Koncerten, der blandt andet byder på et ukrainsk harpeværk. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085698" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b3188b73064306f3c759e/b81dfcdb85bc822de30a07d1a67f103ef10d1061158ac7e0a688bc364e6ad637"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422650024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2026/nattemoerke-12422650024</link>
            <title>Nattemørke</title>
            <description>Er du en natteravn? Eller løber det dig nærmere koldt ned ad ryggen, når lyset slukkes? I denne udgave af Foyeren bevæger vi os ind i mørket. 
Arkitekt og lysforsker Ellen Kathrine Hansen giver fire bud på, hvad vi kan bruge nattemørket til, og kirketjener Louise Pedersen beskriver den særlige stemning, der opstår, når Viborg Domkirke inviterer til "natkirke". Celine Haastrup tager dig i hånden, når Torsdagskoncerten blandt andet byder på et kontrastfyldt midnatsværk af komponisten Helen Grime. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:693b3279b73064306f3c7e51/d90ef9e5b5c5e9e78e04640d3af72cab0b9fc852841546b4f9718624be3cbc56"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550514</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/salmer-over-det-hele-12422550514</link>
            <title>Salmer over det hele</title>
            <description>Salmer - de er over det hele her ved juletid, men der er salmer til hele livet og hele året. Hvad gør det ved mennesker at synge salmer sammen og hvilken funktion har salmerne egentlig i kirken? Det ved præst Sørine Gottfredsen. Der bliver hele tiden skrevet nye salmer, men hvad skal en salmetekst anno 2025? Vi spørger salmedigter Iben Krogsdal, inden vi tager til Torsdagskoncert og hører Stravinskys Salmesymfoni.  
Vært: Celine Haastrup.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8807fc20e9e3cb5053f5/3888d1bf0e35bb5231f7edba93f9ab871e1c5443098e964a276806eeee6eeae0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/naar-kunst-bliver-skandale-12422550504</link>
            <title>Når kunst bliver skandale</title>
            <description>Kunst kan blive så provokerende og mærkelig at publikum, koncerthuse og museer trækker sig væk fra den. Men hvordan føles det at stå midt i en kunstskandale? Mød kunstneren Jens Haaning, der med værket Take the Money and Run sendte både museer og medier på overarbejde, da han afleverede to tomme rammer, uden de pengesedler (en halv million kroner) som skulle have været en del af værket. Vi taler med Jens Haaning om idéen bag værket, mediestormen og presset udefra. Vi spørger også forfatter og lektor i musikhistorie Søren Schauser, hvem der egentlig definerer en skandale, og hvorfor skandaler - fra Stravinskys Le Sacre du Printemps til moderne avantgardemusik - fortsat former vores forståelse af kunst. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8844fc20e9e3cb50564e/3fcbec171073d3cd16a4bde4f983c88d0398e61d1f20933d26f175727aadcc52"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550494</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/serier-12422550494</link>
            <title>Serier</title>
            <description>Serier har længe været en meget populær form for underholdning. Men hvad er det egentlig serier kan, og hvad gør det ved os at følge med i en serie?  
Film- og tv-kritiker Ann Linn Andersen forklarer, hvorfor serier kom til at overstråle filmen, men mener også at streamede serier har toppet. 
Organist Lars Sømod fortæller om den koncertserie (en Bach-maraton) som han stod for i 2024, og hvad den gjorde ved ham og publikum. 
Klaus Møller-Jørgensen giver os et blik ind i aftenens P2 Koncert, der tager os med til den populære koncertserie The Proms i London. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085688" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8807923dffbb1976dab7/0bb21f801f342681e8fe815eb64b658400a2b820d367cb1a68705c94508bba62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/foyeren-et-uventet-glimt-i-oejet-12422550484</link>
            <title>Foyeren: Et uventet glimt i øjet</title>
            <description>Humor kan dukke op de mest uventede steder - også dér, hvor tyngde og tradition fylder mest. I Foyeren møder vi sognepræst Lizette Harritsø Lauritzen, der fortæller, hvorfor Hornbæk kirke bruger humor på Instagram, og hvordan et grin kan skabe lettelse og nærvær i alt fra dåb og vielser til samtaler før en bisættelse.
Filmkomponist Nicklas Schmidt giver sit bud på, hvad der gør musik sjov, fra fagottens lidt fjollede charme til den præcise timing, der understøtter humoren uden at stjæle scenen.
Til sidst vender vi os mod aftenens Torsdagskoncert, hvor Sjostakovitj tilfører overraskende humor.
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085682" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8807d23875a8e67e699c/ed2e354fc345a109468ed84a7da24424d7d93d3a226d148b4e53d055a44a89e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/den-ensomme-kunstner-12422550474</link>
            <title>Den ensomme kunstner</title>
            <description>Man ser dem for sig: alene i et kammer med et blafrende stearinlys laver de stor kunst i deres eget selskab. Foyeren besøger i aften de kunstnere, der skaber i deres eget selskab, i hvert fald noget af tiden. Kunstmaler Jesper Christiansen laver store og billeder i sit eget selskab og dirigent Christian Øland er nødt til at have forberedt sig alene inden han træder op foran et orkester - hvordan arbejder de hver især på egen hånd? P2's Rie Koch præsenterer aftenens torsdagskoncert med en pianist - det store soloinstrument - som solist. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8806843441d87a743ea5/febe0098de1a6fea4c6d6a241eef0589c089d79b0c1f5af4f9391dd88e01837d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550464</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/ordenes-klang-12422550464</link>
            <title>Ordenes klang</title>
            <description>Ord kan læses, ord kan siges og ord kan synges. I aften undersøger Foyeren hvilken rolle ordenes klang spiller i poesi, dramatik og musik. Digter Elias Sadaq har bearbejdet sin digtsamling DJINN om til et teaterstykke. Han fortæller, hvordan han taler sin poesi frem, men at et teaterstykke alligevel får hans ord til at klinge anderledes. Sopran Frederikke Kampmann har sunget rigtig meget på italiensk - hvordan er det at synge La Traviata på dansk som hun gør for tiden?  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8843d23875a8e67e6bee/ef6554b97d8eaa00eecad5087b74a8a19488f234c8a8fe8be1df858350df1efe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/g-o-a-t-greatest-of-all-time-12422550454</link>
            <title>G.O.A.T. - Greatest of all time</title>
            <description>Mange vinder alt muligt, men kun et fåtal kan stå allerøverst på sejrsskamlen på tværs af tid. I denne udgave af Foyeren retter vi blikket mod en række af verdens mest imponerende talenter.
Sportskommentator Henrik Liniger fortæller om den største præstation han har været vidne til. Operasanger Brit-Tone Müllertz beskriver, hvordan det føles at stå på scenen i verdens måske "greatest" operahus - Bayreuth. P2's Celine Haastrup præsenterer aftenens Torsdagskoncert, hvor én af vor tids største violinvirtuoser, Anna-Sophie Mutter er på plakaten. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8806a75c4b58350da37f/b601129f1dd27b8212568abe2478d9034c6d21f41631850f65dd48a38a9dec96"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550444</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/samlet-omkring-radioen-12422550444</link>
            <title>Samlet omkring radioen</title>
            <description>"Dam dam dam dam...her er London." I Foyeren vender vi ørene mod radioen som det medie, der i 100 år har samlet os når der sker noget vigtigt. Hvorfor lige radio? Det ved Erik Svendsen fra institut for kommunikation, RUC. Det er dog ikke kun nyheder, men også musik, der har samlet dansken foran radioens højtalere. Musikredaktør ved Politiken Thomas Michelsen, fortæller om radioen som koncertsted inden vi tager til direkte Torsdagskoncert, som vi har gjort det i 92 år.  
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c88064f7ba2573e20f1c6/239b3ab2849e0c400710ee73f139486cdfe9a5c52124209421602e2bd20bd228"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/inspireret-af-indien-12422550434</link>
            <title>Inspireret af Indien</title>
            <description>I århundreder har den vestlige verden kigget mod Indien. Smage, farver og ikke mindst toner har været med i bagagen, når folk fra vesten er vendt tilbage fra det indiske subkontinent.  
I aften i Foyeren møder vi to danske kunstnere, som har taget både ord og toner til sig: Forfatter Claus Ankersen, som fortæller om indisk poesi og den store rolle den spiller, og Anita Lerche, den første vestlige sangerinde der har udgivet et album på sproget punjabi. I aftenens direkte Torsdagskoncert bliver det hele forenet i dansk musik, der er inspireret af indisk poesi. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8806fc20e9e3cb5053e7/16722ee6503c6902c3b3ebc1e0bb13f0c1a81ad46b172eba0e084d888fcbcc4c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550414</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/et-godt-trae-12422550414</link>
            <title>Et godt træ</title>
            <description>Planter på speed der taler med underjordiske svampenetværk. Kom med ind i træernes forunderlige verden, når Foyeren forsøger at aflure naturens kæmper nogle af deres mange hemmeligheder.  
Biolog og naturformidler Morten D. D. Hansen fortæller om, hvor komplekse træer i virkeligheden er. Violinbygger Wolfgang A. Schmidt giver os et indblik i træets klanglige verden og P2's Rie Koch fortæller om den skov hun selv holder særligt øje med og om aftenens træfulde Torsdagskoncert. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8842923dffbb1976dce2/fced2518687a840c72831d53a93289aed60acccc2ba0df72b62b37fc2facec41"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550404</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/kollektivet-12422550404</link>
            <title>Kollektivet</title>
            <description>Har vi glemt kollektivets skabende kræfter i en kultur, der hylder individet? Eller lever fællesskabet stadig - som en længsel under overfladen? 
Foyeren undersøger i aften kollektivets potentiale: Kan vi løse mere - og leve bedre - sammen? 
Stifter af tænketanken Demokratisk Erhverv, Andreas Pindstrup Jørgensen, mener, at det er på tide at gen-erindre kollektivets kræfter og forstå dem på en ny måde for at kunne løse de helt store kollektive verdenskriser - og at vi er godt på vej. Kunstnergruppen Lydenskab arbejder med at udbrede deres kollektivt skabende energi til små og store dele af samfundet og føler, at de er del af en ny fredsbevægelse, der åbner op for gensidig empati med musik og poesi. 
Vært: Nina Ørum.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085689" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8805843441d87a743e96/6e1f2c2c08d38f125761d0dc644f01d820deeec177a443e6aa30e45f1ad51355"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550394</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/vi-spejler-derfor-er-vi-12422550394</link>
            <title>Vi spejler, derfor er vi</title>
            <description>Vi mennesker kan spejle os frem til meget - vi spejler dialekter, kropssprog, påklædning og meget mere. Foyeren pudser i aften spejlet og spørger hvad vi opnår, når vi spejler. Vi starter med professor i neurobiologi Albert Gjedde - han kan fortælle hvad vi ved og hvad vi ikke ved om spejlneuroner. Pianist og P2 vært Ole Bartholin Kiilerich spejler en gammel britisk pianist når han har brug for ro mens han spiller og i aftenens direkte torsdagskoncert spejler to af Sibelius' symfonier hinanden, dem fortæller P2's Esben Tange mere om. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c88424f7ba2573e20f40c/8d3775ef6177d4351773794f79597343ed0e4b4249dced1afa48b28fd0dccdc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550384</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/mulighedernes-morgener-12422550384</link>
            <title>Mulighedernes morgener</title>
            <description>Meget er usikkert i denne verden, men en ting er sikker: hver dag starter med en morgen og den undersøger Foyeren i aften. Antropolog Marie Louise Tørring fortæller om de ritualer, vi har til fælles og hvorfor vi har brug for dem. Blokfløjtenist Michala Petri fortæller om morgenens magiske mulighedsrum, som tit giver hende svar på store og små spørgsmål og P2's Max Fage-Pedersen fortæller om aftenens direkte Torsdagskoncert, der bl.a. byder på et værk til Aurora - morgenrødens gudinde. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79285708" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c88054f7ba2573e20f1b6/d1ed01ddeb1eb34a423447e466a14d43792c618749e0a178518eadea0fe2f46d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550374</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/estland-12422550374</link>
            <title>Estland</title>
            <description>En af de helt store nulevende komponister har fødselsdag. Arvo Pärt fylder 90 år. Han er fra Estland og derfor kigger vi nu nærmere på vores baltiske nabo mod nordøst. Estland med klipper og skærgård, marker og skove - og moser. Og musik, ikke mindst. Udover Arvo Pärt er der faktisk en lang række dygtige kunstnere og musikere som kommer fra Estland. Mød jazzsanger Karmen Rõivassepp, der flyttede fra Estland til Danmark i 2012. Hun fortæller mere om musikscenen i Estland - og om Arvo Pärt. Du kan også møde en dansker, der bor i Estland - Mads Michael Hastrup Nilsson. Han er rejseleder og kan fortælle om Estland, set med danske øjne, og også klarlægge nogle af de bånd der er mellem Estland og Danmark. P2's Celine Haastrup er også med, og guider os videre fra foyeren og ind til aftenens koncert i P2. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085693" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8805d23875a8e67e697a/bf8d97ab836212a3176b8d203d6cafb67e674299e219d357c4880ac88a897346"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550364</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/en-helt-saerlig-saerling-12422550364</link>
            <title>En helt særlig særling</title>
            <description>Er vi alle særlinge, hvis man kigger grundigt nok? Måske. Men der er også nogle helt særlige særlinge, som gør vores samfund større på forskellige måder - dem handler det om i aftenens udgave af Foyeren. 
Selvudnævnt heks og vølve Andrea Hejlskov fortæller om outsiderens vigtige rolle i en konsensuskultur og om længslen mod det vilde. Hjerneforsker Peter Vuust formidler sin forskning i hjernens kreative potentialer og skillelinjen mellem gal og genial: er det ligefrem en fordel at være lidt skør, når man skal skabe stor kunst? Og P2's Celine Haastrup varmer op til aftenens Torsdagskoncert med en enkelt særling på programmet: Anton Bruckner. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085713" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8805fc20e9e3cb5053d9/87cbd5b783ca44a1a538dd3839c5d64b350a28c20847d43393483fb32f16ac1b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">12422550354</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/foyeren/foyeren-2025/kom-med-i-kloster-12422550354</link>
            <title>Kom med i kloster</title>
            <description>I århundrede har klostre ligget som åndelige bobler blandt det verdslige liv. I aften prøver Foyeren at blive klogere på livet bag murene. Søster Anne-Maria Kjellegaard har viet sit liv til kaldet som Benediktinernonne, hun tager os med ind i hverdagen på Vor Frue Kloster i Birkerød. Pianist Kristoffer Hyldig fortæller om at finde kreativ inspiration og fordybelse i klosteret San Cataldo ved Amalfikysten og P2's Max Fage-Pedersen varmer op til aftenens P2 koncert fra Sorø Klosterkirke. 
Vært: Benedikte Granvig.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 18:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:15:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="108085705" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681c8804a75c4b58350da362/240242139ed95b18233576f1908576fad37a033253acbe634eb8bec7134dc8a7"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
