<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Divisionen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 14:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/4-division/image.jpg</url>
            <title>Divisionen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505325</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kvotekongens-skagen-og-hvad-skal-modejournalistik-11032505325</link>
            <title>Kvotekongens Skagen og hvad skal modejournalistik?</title>
            <description>Henning Kjeldsen er med sine mere end 60 ejendomme nu Skagens største ejendomsbesidder. Han sidder på så meget af Skagen, at nogen frygter, at han enerådigt kan bestemme over byens arkitektoniske og kulturelle udvikling. Vi får besøg af både en tidligere skagbo og stadsarkitekt til at tale om feriebyens udfordringer og fremtid.
I denne uge er et hav af shows og kollektioner blevet vist frem for den internationale modeverden til den københavnske modeuge. Dækningen af modeugen har gennem de seneste år mødt stor kritik. Vi spørger modejournalist og verdensdame, Lotte Freddie, og Børsens moderedaktør, Rikke Agnete Dam, om, hvordan modejournalistikken har ændret sig gennem tiden. 
Vi runder også kæledyr som løvefoder, 100 året for Tango Jalousie og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Otto Christian Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162483728" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741bf61175376c1095257/6c5c40724d3f0f4a9e86f62909a0475f6a769a5f99f9b84b125098860544a051"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505265</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kunstneren-hammershoei-og-den-noegne-historie-11032505265</link>
            <title>Kunstneren Hammershøi og den nøgne historie</title>
            <description>Tirsdag i denne uge blev et værk af den danske kunster Vilhelm Hammershøi solgt for omtrent 24 millioner kroner på en auktion i London. Maleriet, der aldrig har været udstillet i Danmark, er solgt til en privat samler, men kan i 2027 opleves på en udstilling i Chicago. Kunsthistoriker Bente Scavenius gæster studiet og fortæller historien om den verdensberømte Hammershøi.  
Sommeren er over os, og for nogle er de lune temperaturer en undskyldning for at tage tøjet af og være nøgen. Naturist-bølgen stammer fra 1700-tallets Indien og blev udbredt Europa i løbet af 1900-tallet. Vi får besøg af en etnolog, der skal give os den skinbarlige sandhed om nøgenhed gennem historien.
Vi skal også forbi litterære sommeranbefalinger, 50-året for filmen "Dødens gab" og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162789003" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685095ac105d4f479749873c/d56912e3aa556711c6a98ea534190cf44d0c15b400bdfdb688827a694de0314f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505255</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/turismens-historie-og-hvad-goer-en-god-by-11032505255</link>
            <title>Turismens historie og hvad gør en god by?</title>
            <description>I Spanien har flere lokale erklæret krig mod turister og beskyder dem med vandpistoler, når de slentrer rundt med deres kufferter og souvenirs. Men hvornår begyndte vi at rejse for at opleve? Det taler vi med en turismeforsker om.
I denne uge er København blevet kåret til verdens bedste by at bo i. Efter tre år hvor Wien ellers har indtaget første pladsen, er det lykkedes Danmark at nå til tops. Vi taler med en byekspert om, hvad der kendetegner en god by og hvilke kriterier, der er på spil, når byerne skal rangeres.
Vi skal også forbi kulturen i fransk politik, specialbutikker og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Nynne Bjerre Christensen
Redaktør: Thomas Vinter Larsen
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162689354" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68475bf650790136dd4eb4dc/746c6322875913d341e007fdb014af5293e5d137b31b04b307cef56c64f297bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/faeroesk-rigsfaellesskab-og-fine-water-11032505245</link>
            <title>Færøsk rigsfællesskab og 'fine water'</title>
            <description>I disse dage besøger det danske kongepar Færøerne for første gang i syv år. I de seneste måneder har vi talt meget om Rigsfællesskabet og Danmarks forhold til Grønland - men har vi glemt at tale om Færøerne? Vi får en forsker i studiet og sammen skal vi tale om forholdet mellem Danmark og øgruppen mod nord.
Vand er på mode. Hoteller begynder at have kuraterede "vand-barer", vinkældre erstattes med vand-kældre og i ligesom med vin afholdes der også vandsmagninger. Man kan sågar uddanne sig til vandsommelier. Vand er blevet gourmet og vi spørger en lektor i madkundskab hvorfor.
Vi skal også tale om drømmen om livet på landet, forfatteren Michel Houellebecq og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Linnea Albinus Lande og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162740628" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683e255af526fd481f8bedea/82bd39c7fdd417cb30b05fafe5c5949f9f32d5b5af88f0bdd7097cff4e21d3ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505235</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/sass-larsens-kommunikation-og-er-det-klogt-at-klone-11032505235</link>
            <title>Sass Larsens kommunikation og er det klogt at klone?</title>
            <description>I næste uge udkommer Henrik Sass Larsen med sin selvudgivne bog "Tilbageslag", og i denne uge har han givet et større interview til journalist Henrik Qvortrup i B.T.-podcasten "Q&amp;CO". Men er det god kommunikation fra Sass Larsens side? Vi spørger en kommunikationsekspert.
Kloning er meget mere udbredt, end man måske skulle gå at tro, og man kan klone alt fra en god malkeko til en vindende væddeløbshest. Og inden længe vil det også være muligt at klone mennesker. Vi taler med en videnskabsjournalist om det videnskabelige og etiske ved kloning.
Vi skal også tale om russisk propaganda-tegnefilm, mindre rejselyst til USA og meget mere.
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162799940" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6834e6c9c45cad5aa27b5e8b/b5d4acd71d44219acf7225397c54ce9ea90d37dfd66c41988296e59a2a3fb56c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505225</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kristi-himmelfartsspecial-11032505225</link>
            <title>Kristi Himmelfartsspecial</title>
            <description>Adam Holm ser i dagens program tilbage på de første måneder af 2025 og nogle af de historier, vi har haft i Divisionen. Programmet byder blandt andet på musikgeniet Mozart, grønlandsk litteratur, håndbold som Jyllands nationalsport og meget mere.
Vært: Adam Holm.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164246284" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682bab687b626ea9bb2d4b3e/44d57d10cc5803a9c71ca757424e5ec9ed29c1dce2c349900f27472844a04ea8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/humor-paa-museum-og-hvad-er-womanosfaeren-11032505215</link>
            <title>Humor på museum og hvad er womanosfæren?</title>
            <description>Drengene fra Angora indtog i 2004 den danske satireflade, og skrev historie med landeplager som Jul i Angora og Rejsesangen. På Radio IIII fortæller Esben Pretzmann nu, at programmet aldrig ville kunne lade sig gøre i dag. Vi spørger en humorekspert, om det kan være rigtigt.
En ny modreaktion på feminismen har vokset sig stærk - og denne gang kommer den fra kvinderne. Med samme værktøjskasse som den såkaldte 'manosfære' fører en ny bølge af hyperkonservative kvindelige influencere sig frem under parolen om, at den liberale feminisme har spillet fallit, og at der ikke er andet for end at vende tilbage de traditionelle kønsroller. Vi får en ekspert i studiet, som vil udlægge begrebet 'womanosfære' for os.
Vi skal også fejre Pippi Langstrømpes fødselsdag, vende fejden mellem Bruce Springsteen og Donald Trump og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft, Harald Toksværd og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162702603" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682271573723e0ca773a7a07/7d62241ea715ab0a091219dbb6a745fa87a3de37d9035c261fe458ebfbfbf638"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/hjaelp-i-hjemmet-og-hvad-skal-eurovision-11032505205</link>
            <title>Hjælp i hjemmet og hvad skal Eurovision?</title>
            <description>En ny dansk dramaserie på Netflix følger en gruppe mennesker i Nordsjælland og en kriminalsag om en forsvunden au pair. At have au pair er for de få, og får man hjælp med at passe husstanden, er det ikke noget man nødvendigvis råber højt om. Men hvordan har vi gjort brug af hushjælp gennem tiden? Det taler vi med Kristine Virén, kendt fra Hammerslag, om.
I morgen er der finale i dette års Eurovision og Danmark er gået videre for første gang siden 2019. Vi taler med en Eurovision-ekspert om, hvad konkurrencen skal kunne og hvorfor repræsentanterne ikke skal synge på deres eget sprog. 
Vi skal også tale om Norges nationalfølelse, om en shitstorm kan være frigørende og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162798225" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681936e30766aecd9d8fec72/6668d796b6b4cd1b95a91546943fe81384fe049765fbbcfc21037ec9272ef866"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/ruslands-9-maj-parade-og-seriehittet-the-sopranos-11032505195</link>
            <title>Ruslands 9. maj-parade og seriehittet 'The Sopranos'</title>
            <description>I dag fejrer Rusland 80-året for 'sejren over fascismen' med den årlige kilometerlange parade, der markerer afslutningen af besættelsen under 2. Verdenskrig. Vi får en ruslandskender i studiet, der skal give os et indblik i den russiske mindekultur.
TV-serien 'The Sopranos' bliver kaldt en af de bedste tv-serier nogensinde, men hvorfor? Serien følger en mafiaboss, der kæmper med at balancere sit kriminelle liv med sit private, samtidig med at han kæmper med psyken. Vi får besøg af en fan af serien, der giver sit bud på, hvorfor serien har opnået sin ikoniske status.
Vi skal også tale om Grevinde Danner, Black Sabbaths kommende sidste koncert og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162794181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ffc30b21aafec6d9c3185/6e50d7fa9200869c5187e5e3f0abd718a838cb3514bddb0dbf7bd1c0967358b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/foraeldrefinansiering-og-hvor-er-rifbjerg-11032505185</link>
            <title>Forældrefinansiering og hvor er Rifbjerg?</title>
            <description>Det er svært at gå ned ad gaden i en større dansk by uden at se unge mennesker drikke kolde fadøl, speciel naturvin eller baristakaffe. Og hvordan har man råd til sådanne nydelser, når man er studerende og på SU? Ét bud er, at flere unges forbrug delvist finansieres af deres forældres penge. Vi spørger DR's økonomikorrespondent, Casper Schrøder, om forældre i højere grad hjælper deres børn finansielt.
Engang var forfatteren Klaus Rifbjerg på alles læber, men i dag, ti år efter sin død, er han gået i glemslen. Vi taler med en lektor i litteraturvidenskab om, hvad der er blevet af den ellers så elskede forfatter - og hvorfor nogle forfattere pludseligt bliver glemt?
Vi skal også tale om Bispebjerg Hospital under 2. verdenskrig, hvad der er dansk kulturarv og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162814927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6806c221af5624554fb63fbd/c8cf7fdb0aa1d3196c86e8f5847ce1f30e9d33cf19b2256c1704dd2b9bf5880e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505175</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/par-der-aldrig-skaendes-og-der-skal-findes-en-ny-pave-11032505175</link>
            <title>Par der aldrig skændes og der skal findes en ny pave</title>
            <description>Hollywoodskuespilleren George Clooney og hans hustru Amal skændes aldrig. Det har de fortalt i adskillelige interviews. Men kan det virkelig passe: Findes der par, der aldrig skændes? Og er det godt ikke at skændes? Det spørger vi forfatter Jytte Vikkelsøe om.
Tidligt mandag morgen gik 88-årige Pave Frans bort. Og det betyder, at de katolske kardinaler skal finde en ny pave under et konklave. Vi taler med en kender af den katolske kirke om, hvad der helt præcist sker under konklavet.
Vi skal også tale om den britiske forfatter Virginia Woolf, at den tyske forlægger Siegfried Unseld var nazist og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162775756" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67fd86e8db3f608c23b36ffb/6179a14dfbaf44467fa65ccb1ee95a474082b1b86ab8b91809d84453a2a101b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/et-daarligt-portraet-og-100-aar-med-the-great-gatsby-11032505155</link>
            <title>Et dårligt portræt og 100 år med The Great Gatsby</title>
            <description>Donald Trump er blevet sur over et portræt af ham. Billedet, malet af kunstneren Sarah A. Boardman, har hængt i Colorado State Capitol Building i Denver siden 2019, men nu er det altså taget ned. Sammen med en kunsthistoriker taler vi om portrættet - er det virkelig så dårligt? Og hvad gør egentlig et godt portræt?
I går, torsdag, fyldte den amerikanske romanklassisker "The Great Gatsby" 100 år. I bogen fortæller forfatteren F. Scott Fitzgerald historien om rigmanden Jay Gatsbys ekstravagante livsstil og ulykkelige kærlighedsliv i 1920'ernes USA. Vi spørger en litteraturkritiker, hvordan bogen kan bruges til at forstå USA i dag.
Vi skal også tale om populære rengøringsvideoer på sociale medier, hvem geniet Mozart var og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162772874" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1258ab50e584ac3202d5/5b5ca02df8444b196d3e088e0c586eb9887bd0f73db51af971959c667e553ef8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/sig-jolly-til-din-cola-igen-og-irriterende-kunstnere-11032505145</link>
            <title>Sig Jolly til din cola igen og irriterende kunstnere</title>
            <description>Salget af den danske læskedrik Jolly Cola er 13-doblet i Rema 1000 i marts 2025 sammenlignet med marts 2024. En modreaktion til salget af amerikanske varer som Coca Cola. Vi får besøg af en madsociolog, der skal fortælle Jolly Colaens historie.
Det har længe været offentlig kendt, at H.C. Andersen - foruden at være en stor forfatter - også var ganske irriterende, særligt når han indlogerede sig hos bekendte. Men er det måske et personlighedstræk, som er almindeligt hos kunstnere? Altså, er de simpelthen irriterende? Det spørger vi skuespiller og forfatter Hella Joof om.
Vi skal også tale om musikeren Azealia Banks, hvorfor vi elsker serien The White Lotus og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164129356" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5240d6de8195ebca786/44bc7ee58963644ecf937a7685908526db4a70401f944423144c3ab0ca46b093"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/oploesning-af-moon-bevaegelsen-og-fransk-monarki-11032505135</link>
            <title>Opløsning af Moon-bevægelsen og fransk monarki?</title>
            <description>Tirsdag i denne uge besluttede en domstol i Tokyo, at den koreanske Moon-bevægelse skal opløses i Japan. Den magtfulde og politiske bevægelse, der især er kendt for sine massebryllupper, blev omdrejningspunktet for drabet på Japans længst siddende premierminister, Shinzo Abe, i juli 2022. Gerningsmanden mente, at bevægelsen havde infiltreret japansk politik. Vi taler med et tidligere medlem af Moon-bevægelsen om religionen og dens opløsningen i Japan.
Siden Den Franske Revolution har Frankrig været Europas republikansk bankende hjerte. Men der findes tre mænd, der alle mener, de er den retmæssige arving til den franske trone - skulle landet genindføre monarkiet. Mændene er beslægtede med henholdsvis Ludvig 16., Napoleon Bonaparte og den sidste franske konge, Ludvig-Filip. Men er det overhoved muligt, at republikken igen vil blive et monarki? Nej, men vi spørger en frankrigskender hvorfor.
Vi skal også forbi danske dødsskikke, renæssancemaleren Michelangelo og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Lone Frank.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162787851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab50711e98720c76c31e/671d9f7f960aff206d7263e624ebd0e123bd2589c06949fb3337f8bf4c689a12"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/lykkelige-finner-og-maradona-retssag-11032505125</link>
            <title>Lykkelige finner og Maradona-retssag</title>
            <description>For ottende år i træk er Finland kåret som verdens lykkeligste land. Danmark ligger endnu en gang på andenpladsen. Det fremgår af FN-rapporten 'World Happiness Report', der udkom torsdag. Vi spørger en herboende finne, hvad der gør folkefærdet så lykkelige.
Den argentinske stjernefodboldspiller Diego Maradona gik bort i 2020 som 60-årig som følge af en blodprop. Men netop nu er en retssag i gang, hvor Maradonas lægestab anklages for uagtsomt manddrab. Vi får en argentinakender i studiet til en snak om retssagen, men også ikonet Maradonas betydning.
Vi skal også tale om den nye IOC-præsident der blev valgt torsdag, offentliggørelsen af hemmeligstemplede Kennedy-filer og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164252621" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c2b5636e1a31cf9d57/777d0d6cfe2060faa51f9c29a0416396a0f5e8aaff01b728b15429ac13b68f61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/amerikansk-kultur-censur-og-128-nye-maaner-til-saturn-11032505115</link>
            <title>Amerikansk kultur-censur og 128 nye måner til Saturn</title>
            <description>Op til 26.000 billeder risikerer at blive slettet fra den amerikanske hærs historiske database. Trump-administrationen vil nemlig rydde ud i indhold, der er for woke. Det gælder blandt andet billeder markeret med ordet 'gay'. Herunder et billede af flyet Enola Gay, der smed atombomben over Hiroshima. Men flyet var opkaldt efter pilotens mor, og har ikke noget med homoseksualitet at gøre. Vi spørger en USA-ekspert, hvilke kulturelle konsekvenser antiwoke-kampagnen kan få.
Astronomer har opdaget 128 nye måner, der tilhører planeten Saturn. Fundene fører til, at Saturn nu er den planet, der har allerflest måner - 274 i alt. Men hvordan opdager man nye måner, hvilke regler gælder for navngivning og hvad er en måne egentlig? Det får vi en astrofysiker i studiet til at svare på.
Vi skal også tale om kaviars popularitet, filmperlen 'Seven' og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162767112" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636c30671dbfaa82df16f/6f606e0244db0a7943ea1e7faa4eaec290c3f40940aa87cfbc01d7b3142b94fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/ikke-flere-breve-og-en-kort-en-lang-bog-11032505105</link>
            <title>Ikke flere breve og en kort, en lang... bog</title>
            <description>Torsdag meddelte PostNord, at de fra årsskiftet ikke længere vil levere breve i Danmark. De vil fremover kun levere pakker. Det danske postvæsen har ellers siden 24. december 1624 leveret breve til danskerne. Sammen med museumsdirektøren for ENIGMA - Museum for post, tele og kommunikation taler vi om brevet kulturhistorie i Danmark.
Kun én af de 13 bøger, som er nomineret til den Internationale Booker Prize, er over 300 sider. Men er det ellers ikke de lange bøger, som er bedst? Det diskuterer vi med en forfatter og litteraturkritiker.
Vi skal også tale om skuespilleren Alec Baldwin og hans familie, hvorfor vi læser så mange krimier og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162790154" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb94af0f903ef7e8e9b4/8a30299d4011b3838e3845f8c7afb99971a162a9531ccd07df3d8e89a96241fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/racistiske-jokes-og-koekkenrummets-udvikling-11032505095</link>
            <title>Racistiske jokes og køkkenrummets udvikling</title>
            <description>Mandag i denne uge blev 29-årige Azad Habib dømt efter straffelovens racismeparagraf ved Vestre Landsret. Dommen sker på baggrund af en hjemmeside, der blandt andet indeholdt flere vittigheder om sorte og jøder. Vi får besøg af en satireekspert til en snak om hvorvidt vores humor-grænse har rykket sig.
Danske køkkeners levetid er faldende. Selvom nye køkkener snildt kan leve op til 25 år, skifter vi dem ud langt før. Hvordan køkkenet ser ud, har også ændret sig meget. Vi får boligekspert og fast medvirkende i Hammerslag, Kristine Virén, i studiet til en snak om køkkenrummets udvikling.
Vi skal også tale om de mindre og glemte cykelløb, hvem der har været den bedste James Bond og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Mikael Jalving og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164228429" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c109f064e1e888b8ea92/d753f4c0ffa47706bc0d1845ff2c35e46d94210bd31422b26c18270f7fc759fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/snl-50-aar-og-kultur-i-ukraine-11032505085</link>
            <title>SNL 50 år og kultur i Ukraine</title>
            <description>I weekenden fejrede det amerikanske tv-sketch-show Saturday Night Live sin 50 års fødselsdag med en storstilet koncert fredag og en jubilæumsspecial af programmet søndag. I fejringen deltog kendisser som Cher, Paul Simon, Meryl Streep og Paul McCartney. Men hvad er det særligt ved SNL? Vi får besøg af komiker Lasse Rimmer og sammen skal vi tale om showet og dets betydning i USA. 
På mandag er det tre år siden Rusland gik ind i Ukraine. Vi markerer den forestående årsdag ved at tale om, hvordan krisen har påvirket det ukrainske kulturliv. Det gør vi sammen med lederen for Det Dansk-Ukrainske Ungdomshus. 
Vi skal også tale om hvorfor det er tabu at fortryde, skrive en nekrolog over Zirkus Nemo og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162753866" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86830557f071b63bb03a/29f5a66d9ada69ce863dc4e52639cc14e294ed7a2c149166329e79e5212656bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/hvad-goer-en-god-hund-og-manglende-organister-11032505075</link>
            <title>Hvad gør en god hund og manglende organister</title>
            <description>Denne uge løb verdens største hundeudstilling "Westminster Kennel Club Dog Show" af stablen i New York. Dette års vinder af "Best in show" var en schnauzer, og meget opsigtsvækkende skriver The New York Times at ingen golden retriever nogensinde har formået at vinde hovedprisen. Vi spørger en dommer ved danske hundeudstillinger, hvorfor den kære familiehund ikke kan stå distancen. 
Organistembedet er både et sikkert, aktivt og velbetalt musikerjob. Alligevel er der eklatant mangel på organister til landets mange kirker. Hvorfor forholder det sig sådan og hvad betyder det for vores kirkelige fællesskab? Det taler vi med en organist om.
Vi skal også tale om tiåret for angrebet på Krudttønden, Danmark som vintersportsnation og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162784970" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c559413fcc2bdb7da88/5ed817fc5b39cfb3ca8c9f93bad78a56ad910f56d63259f01a6a84dbac94c2c8"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
