<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Divisionen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med Gustav Hagild og et skiftende panel af gæsteværter.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 14:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/4-division/image.jpg</url>
            <title>Divisionen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/aegteskabsproblemer-i-aeteren-og-virker-valgplakater-overhovedet-11032505445</link>
            <title>Ægteskabsproblemer i æteren og virker valgplakater overhovedet?</title>
            <description>Den britiske sangerinde Lily Allen er i denne uge aktuel med et album, hvor hun gavmildt deler slibrige detaljer fra sit tidligere ægteskab med Hollywood-skuespiller David Harbour. Albummet har fået en del opmærksomhed, da alt fra eksmandens utroskab, sexlegetøj og aftaler om åbne forhold bliver udleveret. Vi ser på portrætteringer af ægteskabets forfald i kunsten.
I disse uger præges det danske bybillede af et utal af ansigter, slogans og mærkesager. For kommunalvalgkampen er i fuld gang, og derfor hænger der vanen tro valgplakater alle vegne. En valgforsker gæster studiet for at dykke ned i valgplakaternes betydning for vores bybillede, samt hvor vi sætter vores kryds. 
Vi skal også forbi aarhusianske skeletter, politisk ballet og meget mere. 
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse, Anders Skytte Agergaard og Clara Faust Spies</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162422665" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c461175376c10952a8/4d7082fe6ff150e3fdc611e2ef11b5a92fadb0e46eee07bdb4d80835660a398b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/danmarks-sjoveste-mand-og-monsteret-der-ikke-vil-doe-11032505435</link>
            <title>Danmarks sjoveste mand og monsteret der ikke vil dø</title>
            <description>Er Danmark blevet afhængig af Anders Thomas Jensen? Hans nye film Den sidste viking har lagt både anmeldere og biografgængere ned, slået rekorder og er nu blandt de danske Oscar-bud. Men mens publikum jubler, begynder nogle at gabe, for hvor mange gange kan man egentlig genbruge skæve eksistenser, halvsure mænd og en lille smule vold pakket ind i varme? Vi spørger filmanmelder hos What2Watch, Ann Lind Andersen, hvad det er, Anders Thomas Jensen kan, siden danskerne bliver ved med at tage turen ind i hans univers.
Det spøger i studiet. For mere end 200 år siden vækkede den 18-årige forfatter Mary Shelley et monster til live, og det nægter stadig at dø. Frankenstein er tilbage i Guillermo del Toros nye film, som havde premiere i går, og endnu engang kravler fortællingen ud laboratoriet for at hjemsøge os. For hvad er det ved den historie om mennesket, der leger Gud, og skabningen, der vender sig mod sin skaber, som bliver ved med at fascinere os? Vi taler med ph.d. i engelsk litteratur og gymnasielærer Katrine Wonge Lohmann om, hvorfor Frankenstein stadig står som den ultimative fortælling om både videnskab, hybris og ren, gotisk gru.
Vi kommer også omkring statsministerens retorik, kærlighed på fjernsyn og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen, Viktor Fischer
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162510217" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c47b626ea9bb0f50fa/04ed9a9fb652ab37dff8f91293a063f0f47112cfbfb71833484adafc5079c497"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/blodbrevet-til-djaevelen-og-ekstremisternes-garderobe-11032505425</link>
            <title>Blodbrevet til djævelen og ekstremisternes garderobe</title>
            <description>Den 1. oktober 1634 satte Christen Pedersen sig ned og skrev et brev, der skulle blive hans endeligt. Skrevet med eget blod svor han troskab til djævelen selv, angiveligt for at sikre sin familie et bedre liv. Nu, næsten 400 år senere, får hans blodige brev national særstatus og bliver gjort offentligt tilgængeligt. Men hvad får et menneske til at skrive under med sit eget blod? Og hvad siger det om den tid, hvor djævelen ikke bare var en metafor, men en reel magt i folks liv? Vi får besøg af historiker Louise Nyholm Kallestrup, der gør os klogere på troen, frygten og fristelsen.
Når Putin går på scenen i luksusjakke til 90.000 kroner, og højrefløjsaktivisten Tommy Robinson tropper op i fuldt Stone Island-sæt, bliver mode pludselig et spørgsmål om moral.
For hvad gør det egentlig ved et tøjmærke, når det bliver uniform for ekstremisme og politik? Mellem 100.000 og 150.000 mennesker deltog for nylig i Robinsons rally i London og flere af dem bar logoer, der normalt forbindes med dyr stil og ikke politiske fronter. Så hvor går grænsen for tøjmærkerne? Skal de tage afstand fra deres uønskede fans, eller er al omtale i virkeligheden god omtale? Brandingekspert Allan Kruse gør os klogere på det hele, når han gæster studiet.
Vi runder også trænerfyringer i fodbold, Marie-Antoinette og meget andet godt.
Værter: Gustav Hagild, Lone Frank, Viktor Fischer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162553994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50eb/c1f218c4c62c364e85fd6fc80fad7a7380c462d8f3d24a2b54167aeeff3f1373"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/shackleton-paa-tynd-is-og-swift-der-splitter-11032505415</link>
            <title>Shackleton på tynd is og Swift der splitter</title>
            <description>For lidt over 100 år siden kæmpede Sir Ernest Shackleton og hans besætning for livet i en af historiens mest dramatiske overlevelsesekspeditioner. Da deres skib, Endurance, i 1915 sank gennem isen i Antarktis, begyndte en vanvittig rejse over isflager og 1300 kilometer i redningsbåd for at finde hjælp. Endurance blev først fundet igen i 2022, men nu viser ny forskning, at skibet måske slet ikke var stærkt nok til rejsen, og at Shackleton vidste det. Med Divisionens faste Shackleton-ekspert, Hanne Strager, dykker vi ned i de nye oplysninger om Shackleton.
Taylor Swifts nye album har sendt en særlig fan-fraktion "Gaylors" i krise. De har i årevis kæmpet for at overbevise verden om at Swift er queer, men den nye, meget straight plade The Life of a Showgirl og hendes forlovelse med fodboldspilleren Travis Kelce har sat teorien under pres. I dagens udsendelse graver vi i sagen om "Gaylors" og undersøger historien om de kendtes dyneløfteri, lige fra Taylor Swift, til Harry Styles og oldtidens Sappho.
Vi kommer også forbi Saudi Arabiens seneste indkøb, katolikker i cølibat og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre, Ane Cortzen
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163471564" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50de/e1b72050ddc7668fd4ba246771178c78fa58b316720434cf2788e04aacf954f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/skaenderier-paa-hogwarts-og-stjaalne-russiske-boeger-11032505405</link>
            <title>Skænderier på Hogwarts og stjålne russiske bøger</title>
            <description>Emma Watson forsøgte for nylig at række hånden ud til Harry Potter-forfatter J.K. Rowling. Men i stedet for forsoning fik hun en kold afvisning og en offentlig sviner. Nu er Watson både kritiseret af Rowling selv og af transmiljøet, der mener, hun har solgt ud. Forfatter og tidligere Storbritannien korrespondent, Lone Theils, folder dramaet ud.
Sjældne førsteudgaver af Pushkin forsvinder fra europæiske biblioteker - men hvorfor, og hvem står bag? Meget tyder på, at sporet fører til Rusland, hvor litteratur bruges som kulturpolitisk våben, måske med hjælp fra georgiske mafiagrupper. Tine Roesen gør os klogere på, hvorfor Pushkin er så vigtig, og hvorfor bøger pludselig er blevet højpolitiske.
Vi runder også Super-Bowls slemme kanin og har direkte lyd fra en erotisk verden.
Vært: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard, Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162736013" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50d7/5b3028418c778880a586e758885c0d0a73c48a32a1354d4193938e6ccd4f40eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/blodigt-boksebrag-og-varm-luft-eller-hvad-11032505395</link>
            <title>Blodigt boksebrag og varm luft - eller hvad?</title>
            <description>Onsdag den 1. oktober er det 50 år siden, Mohammed Ali og Joe Frazier gik i ringen til det, der siden er blevet kaldt den mest brutale og bedste boksekamp nogensinde. The Thrilla in Manila i Filippinernes hovedstad kostede dem næsten livet og står stadig som et højdepunkt i sporten. Vi får besøg af skuespiller, amatørbokser og superfan af Muhammed Ali, Paw Henriksen, der fortæller, hvad der gjorde kampen så ikonisk, og hvorfor ingen kamp har overgået den i 50 år.
Tag en dyyyyyyb indånding... og hvad så? På Instagram og TikTok lover såkaldte breathfluencers, at du kan hacke kroppen, styre dine følelser og blive alkymist i dit eget liv... bare ved at trække vejret på den rigtige måde. Er det i genialt eller bare varm luft? Vi får besøg af en åndedrætsterapeut og breathwork facilitator, der vil guide os gennem en åndedrætsøvelse og gøre os klogere på hvilke kræfter, der ligger i den rigtige vejrtrækning.
Vi vender også dronerne over Danmark, en mørk irsk øl og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Lone Frank.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162756173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c261175376c109528c/1107bb2f1cc4fc0ed36bbbdcfc4a39951aa34dbc65b315316a37846d5000c8dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/et-middelalderligt-spekulum-og-underlige-spring-med-en-glasfiberstang-11032505385</link>
            <title>Et middelalderligt spekulum og underlige spring med en glasfiberstang</title>
            <description>Det klassiske spekulum blev til i 1800-tallet, da gynækologen James Marion Sims bøjede en metalske for at undersøge en slavegjort kvinde. Hans kolde opfindelse blev siden standard i gynækologien og ligger stadig på klinikker verden over. Men nu er et nyt instrument endelig på vej. Konservator Amalie Suurballe fra Medicinsk Museion gæster studiet med et gammelt spekulum og fortæller, hvorfor det har vist sig så svært at erstatte det metalliske instrument.
Gennem hele ugen, er der blevet slået verdensrekorder for, hvem der kan løbe hurtigst, hoppe højest eller kaste længst til VM i atletik. Men hvordan fandt man egentlig på at måle, hvem der kan hoppe højest med en stang lavet af glasfiber, eller hoppe længst på 3 skridt? Og hvorfor har man også droppet discipliner undervejs? Alt det og mere til fortæller en tidligere tikæmper og lektor i idrætshistorie, når han kommer forbi studiet. 
Vi runder også en aflyst talkshow-vært, mødommens historie og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162719310" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c27b626ea9bb0f50d2/30a823a0ef16d077a584a2b672b58daf3b5c3dc6591c26e819a42f4470241547"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505375</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/en-socialdemokratisk-aand-og-kunstvaerket-man-forsoegte-at-fjerne-11032505375</link>
            <title>En socialdemokratisk ånd og kunstværket man forsøgte at fjerne</title>
            <description>Et nyt værk af Storbritanniens mest kendte gadekunstner, Banksy, dukkede pludselig op på Royal Courts of Justice i London. Motivet viser en dommer, der slår en demonstrant med en hammer og er sandsynligvis Banksys kommentar til anholdelsen af britiske palæstina-demonstranter. Værket blev dog forsøgt fjernet. Men omridset af værket står stadig og har gjort kunstneres budskab stærkere. Vi får besøg af journalist Lone Theils, der folder sagen ud.
Socialdemokratiet har udnævnt Ida Auken som ny ordfører for "åndelig oprustning". Men hvad er egentlig ånden i det parti, der de seneste år har forbundet sig med makrelmadder, Kandis og vinduespudsning? Vi tegner et portræt af Socialdemokratiets kulturelle fundament.
Alt sammen i en udsendelse, der også rummer små lommer i kvindetøj, militærparader og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Linnea Albinus Lande og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162585097" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c27b626ea9bb0f50c2/a7699d5fc9bff0236dff654e156ad3040b4dbe661994d76cf3109089a20faf44"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/et-politisk-cykelloeb-og-en-oldgammel-sfinx-11032505365</link>
            <title>Et politisk cykelløb og en oldgammel sfinx</title>
            <description>For 1.200 år siden forsvandt oldtidsbyen Canopus fra jordens overflade og sank ned i undergrunden. Indtil nu har vi kun kendt den fra skriftlige kilder - men et spektakulært fund af en sfinx og 3.000 år gamle rester ud for Alexandrias kyst kaster nyt lys over den gamle by. Egyptolog Sofie Schiødt fra Københavns Universitet gør os klogere på, hvorfor fundet er så enestående, og hvad det kan fortælle om livet i oldtidens Egypten.
Cykelsporten har altid været elsket for sin åbenhed: løbene køres på offentlige veje, hvor fans og entusiaster kan komme tæt på deres idoler. Men netop den tilgængelighed gør nu sporten sårbar. Under årets Vuelta a España har pro-palæstinensiske aktivister udnyttet den åbne ramme til at protestere og forstyrre løbet. Det, der før var cykelsportens styrke som folkesport, er pludselig blevet en trussel. Vi ser nærmere på, hvordan politisk pres nu udfordrer cykelsportens særkende, sammen med cykelreporter hos TV 2, Sanne Jakobsen.
Vi kommer også forbi drama i det italienske bjergbestigermiljø, blodig Bordeaux vin og et 400 år gammelt stort æble.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162715276" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c161175376c109527a/08e3acebfc91db867f4b8d4458c367b4c506e99dcff04b9899430f8cc939244c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/de-norske-mesterforfattere-og-en-nationalfisk-11032505355</link>
            <title>De norske mesterforfattere og en nationalfisk</title>
            <description>De seneste år har Norge markeret sig som en sand stormagt i nordisk litteratur. Forfattere som Karl Ove Knausgaard, Carl Frode Tiller, Johan Harstad og Niels Fredrik Dahl har udgivet storværker, der både imponerer anmeldere og overvælder læserne. Men hvordan blev vores norske naboer til verdensmestre inden for litteraturen? Vi kigger nærmere på værkerne og forfatterne med Klaus Rothstein, litteraturkritiker og kommentator ved Weekendavisen.
En nationalret, en nationalblomst, en kulturkanon, og nu også en nationalfisk? Udmeldingen er kommet ud i sand "modstrøm", for hvordan kan man udpege en nationalfisk, mens vores hav er stendødt? Kritikere kalder initiativet for tonedøvt og populistisk, og selv fiskehandleren ryster på hovedet. Fødevareminister Jacob Jensen er mildest talt kommet på dybt vand. Vi taler med historiker ved CBS og forsker i identitet, Mads Mordhorst, og hører fra en meget utilfreds fiskehandler.
Vi vender også 100-året for Guldfeber, et lukkende transfervindue og en rødhåret popsanger.
Vært: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162231435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c07b626ea9bb0f50b0/7da1e0d3b84d74b432a4391cd51cf05aada1f62cf77e7d83ac149fe3c3d6bd5a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505345</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/skuespilleren-i-en-konfliktfyldt-verden-og-faellessangen-der-samler-os-11032505345</link>
            <title>Skuespilleren i en konfliktfyldt verden og fællessangen der samler os</title>
            <description>Han har spillet modstandshelt i Flammen &amp; Citronen, junkie i Nordkraft og senest Holbergs Jeppe på Aarhus Teater. Thure Lindhardt er blandt Danmarks mest markante skuespillere og også en af dem, der har slået igennem internationalt. Vi taler med ham om, hvordan vores fælles kulturarv former hans roller, og hvordan globale spændinger mærkes, når man står midt i en international karriere.
Fra fællessang under corona til store stadionkoncerter og højskolesangbogen har vi mærket musikken samle os. Det har sanger og komponist, Katrine Muff vist igen og igen, senest da hun skrev musikken til filmhittet 'Meter i sekundet'. Hun har stået i front, når danskerne har sunget med, og brugt musikken til at skabe samhørighed og fællesskab. Vi taler med hende om, hvordan man sætter ord på et fællesskab, og hvordan vi bruger musikken i en konfliktfyldt verden. Og mon ikke hun også giver et nummer.
Alt sammen i en udsendelse fra en solrig festivalscene på Kulturmødet Mors, hvor vi også får besøg af DR's generaldirektør Bjarne Corydon, livsstilsekspert Anne Glad og en moderne heks.
Vært: Gustav Hagild og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164148359" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c061175376c1095265/083206eda472afb669010b07cb54b22241099588d15050cb27fa4b1b6e4a42ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505335</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kinas-nye-influencere-og-provokerende-peber-pasta-11032505335</link>
            <title>Kinas nye influencere og provokerende peber-pasta</title>
            <description>Det kinesiske medie China Youth Daily står klar med åbne arme, når de inviterer store amerikanske influencere på en rundrejse i Kina. Rejserne er nøje kurateret af den kinesiske stat, der håber på at give verden et mere positivt blik på landet. Vi taler med lektor på Kinastudier ved Aarhus Universitet Mette Thunø om, hvordan TikTok-stjerner og YouTube-profiler nu bliver en del af Kinas arsenal i kampen om landets fortælling.
I Italien har et britisk madprogram forbrudt sig mod en af de hellige opskrifter: 'cacio e pepe'. Smør og parmesan har sneget sig med skålen til stor forargelse hos den italienske restaurantforening ,Fiepet Confesercenti , der nu kræver en officiel undskyldning. Italiens-kender Alberte Bové Rud forklarer, hvorfor kulturarven i køkkenet er så følsom, og vi hører fra en italiensk kok, der ved præcis, hvordan retten skal laves.
Vi runder også revolutionerende reggae, homoseksualitet i kongehuse og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Lone Frank og Gitte Løkkegaard
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen:  Clara Faust Spies, Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162517135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c07b626ea9bb0f50a7/555beb5e87af7964e863368d7562fa491503136cc60aca0c837496605f51b14f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505325</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kvotekongens-skagen-og-hvad-skal-modejournalistik-11032505325</link>
            <title>Kvotekongens Skagen og hvad skal modejournalistik?</title>
            <description>Henning Kjeldsen er med sine mere end 60 ejendomme nu Skagens største ejendomsbesidder. Han sidder på så meget af Skagen, at nogen frygter, at han enerådigt kan bestemme over byens arkitektoniske og kulturelle udvikling. Vi får besøg af både en tidligere skagbo og stadsarkitekt til at tale om feriebyens udfordringer og fremtid.
I denne uge er et hav af shows og kollektioner blevet vist frem for den internationale modeverden til den københavnske modeuge. Dækningen af modeugen har gennem de seneste år mødt stor kritik. Vi spørger modejournalist og verdensdame, Lotte Freddie, og Børsens moderedaktør, Rikke Agnete Dam, om, hvordan modejournalistikken har ændret sig gennem tiden. 
Vi runder også kæledyr som løvefoder, 100 året for Tango Jalousie og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Otto Christian Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162483728" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741bf61175376c1095257/1f565acb496fd0935133ae20e587acb795688f2040ad277729fca0dbbfbff5a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505265</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kunstneren-hammershoei-og-den-noegne-historie-11032505265</link>
            <title>Kunstneren Hammershøi og den nøgne historie</title>
            <description>Tirsdag i denne uge blev et værk af den danske kunster Vilhelm Hammershøi solgt for omtrent 24 millioner kroner på en auktion i London. Maleriet, der aldrig har været udstillet i Danmark, er solgt til en privat samler, men kan i 2027 opleves på en udstilling i Chicago. Kunsthistoriker Bente Scavenius gæster studiet og fortæller historien om den verdensberømte Hammershøi.  
Sommeren er over os, og for nogle er de lune temperaturer en undskyldning for at tage tøjet af og være nøgen. Naturist-bølgen stammer fra 1700-tallets Indien og blev udbredt Europa i løbet af 1900-tallet. Vi får besøg af en etnolog, der skal give os den skinbarlige sandhed om nøgenhed gennem historien.
Vi skal også forbi litterære sommeranbefalinger, 50-året for filmen "Dødens gab" og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162789003" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:685095ac105d4f479749873c/d56912e3aa556711c6a98ea534190cf44d0c15b400bdfdb688827a694de0314f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505255</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/turismens-historie-og-hvad-goer-en-god-by-11032505255</link>
            <title>Turismens historie og hvad gør en god by?</title>
            <description>I Spanien har flere lokale erklæret krig mod turister og beskyder dem med vandpistoler, når de slentrer rundt med deres kufferter og souvenirs. Men hvornår begyndte vi at rejse for at opleve? Det taler vi med en turismeforsker om.
I denne uge er København blevet kåret til verdens bedste by at bo i. Efter tre år hvor Wien ellers har indtaget første pladsen, er det lykkedes Danmark at nå til tops. Vi taler med en byekspert om, hvad der kendetegner en god by og hvilke kriterier, der er på spil, når byerne skal rangeres.
Vi skal også forbi kulturen i fransk politik, specialbutikker og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Nynne Bjerre Christensen
Redaktør: Thomas Vinter Larsen
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies</description>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162689354" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68475bf650790136dd4eb4dc/746c6322875913d341e007fdb014af5293e5d137b31b04b307cef56c64f297bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505245</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/faeroesk-rigsfaellesskab-og-fine-water-11032505245</link>
            <title>Færøsk rigsfællesskab og 'fine water'</title>
            <description>I disse dage besøger det danske kongepar Færøerne for første gang i syv år. I de seneste måneder har vi talt meget om Rigsfællesskabet og Danmarks forhold til Grønland - men har vi glemt at tale om Færøerne? Vi får en forsker i studiet og sammen skal vi tale om forholdet mellem Danmark og øgruppen mod nord.
Vand er på mode. Hoteller begynder at have kuraterede "vand-barer", vinkældre erstattes med vand-kældre og i ligesom med vin afholdes der også vandsmagninger. Man kan sågar uddanne sig til vandsommelier. Vand er blevet gourmet og vi spørger en lektor i madkundskab hvorfor.
Vi skal også tale om drømmen om livet på landet, forfatteren Michel Houellebecq og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Linnea Albinus Lande og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162740628" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683e255af526fd481f8bedea/82bd39c7fdd417cb30b05fafe5c5949f9f32d5b5af88f0bdd7097cff4e21d3ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505235</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/sass-larsens-kommunikation-og-er-det-klogt-at-klone-11032505235</link>
            <title>Sass Larsens kommunikation og er det klogt at klone?</title>
            <description>I næste uge udkommer Henrik Sass Larsen med sin selvudgivne bog "Tilbageslag", og i denne uge har han givet et større interview til journalist Henrik Qvortrup i B.T.-podcasten "Q&amp;CO". Men er det god kommunikation fra Sass Larsens side? Vi spørger en kommunikationsekspert.
Kloning er meget mere udbredt, end man måske skulle gå at tro, og man kan klone alt fra en god malkeko til en vindende væddeløbshest. Og inden længe vil det også være muligt at klone mennesker. Vi taler med en videnskabsjournalist om det videnskabelige og etiske ved kloning.
Vi skal også tale om russisk propaganda-tegnefilm, mindre rejselyst til USA og meget mere.
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162799940" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6834e6c9c45cad5aa27b5e8b/b5d4acd71d44219acf7225397c54ce9ea90d37dfd66c41988296e59a2a3fb56c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505225</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/kristi-himmelfartsspecial-11032505225</link>
            <title>Kristi Himmelfartsspecial</title>
            <description>Adam Holm ser i dagens program tilbage på de første måneder af 2025 og nogle af de historier, vi har haft i Divisionen. Programmet byder blandt andet på musikgeniet Mozart, grønlandsk litteratur, håndbold som Jyllands nationalsport og meget mere.
Vært: Adam Holm.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164246284" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682bab687b626ea9bb2d4b3e/44d57d10cc5803a9c71ca757424e5ec9ed29c1dce2c349900f27472844a04ea8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/humor-paa-museum-og-hvad-er-womanosfaeren-11032505215</link>
            <title>Humor på museum og hvad er womanosfæren?</title>
            <description>Drengene fra Angora indtog i 2004 den danske satireflade, og skrev historie med landeplager som Jul i Angora og Rejsesangen. På Radio IIII fortæller Esben Pretzmann nu, at programmet aldrig ville kunne lade sig gøre i dag. Vi spørger en humorekspert, om det kan være rigtigt.
En ny modreaktion på feminismen har vokset sig stærk - og denne gang kommer den fra kvinderne. Med samme værktøjskasse som den såkaldte 'manosfære' fører en ny bølge af hyperkonservative kvindelige influencere sig frem under parolen om, at den liberale feminisme har spillet fallit, og at der ikke er andet for end at vende tilbage de traditionelle kønsroller. Vi får en ekspert i studiet, som vil udlægge begrebet 'womanosfære' for os.
Vi skal også fejre Pippi Langstrømpes fødselsdag, vende fejden mellem Bruce Springsteen og Donald Trump og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft, Harald Toksværd og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162702603" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682271573723e0ca773a7a07/7d62241ea715ab0a091219dbb6a745fa87a3de37d9035c261fe458ebfbfbf638"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/hjaelp-i-hjemmet-og-hvad-skal-eurovision-11032505205</link>
            <title>Hjælp i hjemmet og hvad skal Eurovision?</title>
            <description>En ny dansk dramaserie på Netflix følger en gruppe mennesker i Nordsjælland og en kriminalsag om en forsvunden au pair. At have au pair er for de få, og får man hjælp med at passe husstanden, er det ikke noget man nødvendigvis råber højt om. Men hvordan har vi gjort brug af hushjælp gennem tiden? Det taler vi med Kristine Virén, kendt fra Hammerslag, om.
I morgen er der finale i dette års Eurovision og Danmark er gået videre for første gang siden 2019. Vi taler med en Eurovision-ekspert om, hvad konkurrencen skal kunne og hvorfor repræsentanterne ikke skal synge på deres eget sprog. 
Vi skal også tale om Norges nationalfølelse, om en shitstorm kan være frigørende og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162798225" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681936e30766aecd9d8fec72/6668d796b6b4cd1b95a91546943fe81384fe049765fbbcfc21037ec9272ef866"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505195</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/ruslands-9-maj-parade-og-seriehittet-the-sopranos-11032505195</link>
            <title>Ruslands 9. maj-parade og seriehittet 'The Sopranos'</title>
            <description>I dag fejrer Rusland 80-året for 'sejren over fascismen' med den årlige kilometerlange parade, der markerer afslutningen af besættelsen under 2. Verdenskrig. Vi får en ruslandskender i studiet, der skal give os et indblik i den russiske mindekultur.
TV-serien 'The Sopranos' bliver kaldt en af de bedste tv-serier nogensinde, men hvorfor? Serien følger en mafiaboss, der kæmper med at balancere sit kriminelle liv med sit private, samtidig med at han kæmper med psyken. Vi får besøg af en fan af serien, der giver sit bud på, hvorfor serien har opnået sin ikoniske status.
Vi skal også tale om Grevinde Danner, Black Sabbaths kommende sidste koncert og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162794181" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680ffc30b21aafec6d9c3185/6e50d7fa9200869c5187e5e3f0abd718a838cb3514bddb0dbf7bd1c0967358b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/foraeldrefinansiering-og-hvor-er-rifbjerg-11032505185</link>
            <title>Forældrefinansiering og hvor er Rifbjerg?</title>
            <description>Det er svært at gå ned ad gaden i en større dansk by uden at se unge mennesker drikke kolde fadøl, speciel naturvin eller baristakaffe. Og hvordan har man råd til sådanne nydelser, når man er studerende og på SU? Ét bud er, at flere unges forbrug delvist finansieres af deres forældres penge. Vi spørger DR's økonomikorrespondent, Casper Schrøder, om forældre i højere grad hjælper deres børn finansielt.
Engang var forfatteren Klaus Rifbjerg på alles læber, men i dag, ti år efter sin død, er han gået i glemslen. Vi taler med en lektor i litteraturvidenskab om, hvad der er blevet af den ellers så elskede forfatter - og hvorfor nogle forfattere pludseligt bliver glemt?
Vi skal også tale om Bispebjerg Hospital under 2. verdenskrig, hvad der er dansk kulturarv og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162814927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6806c221af5624554fb63fbd/c8cf7fdb0aa1d3196c86e8f5847ce1f30e9d33cf19b2256c1704dd2b9bf5880e"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
