<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Divisionen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 14:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/4-division/image.jpg</url>
            <title>Divisionen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-snl-50-aar-og-kultur-i-ukraine-11032505085</link>
            <title>SNL 50 år og kultur i Ukraine</title>
            <description>I weekenden fejrede det amerikanske tv-sketch-show Saturday Night Live sin 50 års fødselsdag med en storstilet koncert fredag og en jubilæumsspecial af programmet søndag. I fejringen deltog kendisser som Cher, Paul Simon, Meryl Streep og Paul McCartney. Men hvad er det særligt ved SNL? Vi får besøg af komiker Lasse Rimmer og sammen skal vi tale om showet og dets betydning i USA. 
På mandag er det tre år siden Rusland gik ind i Ukraine. Vi markerer den forestående årsdag ved at tale om, hvordan krisen har påvirket det ukrainske kulturliv. Det gør vi sammen med lederen for Det Dansk-Ukrainske Ungdomshus. 
Vi skal også tale om hvorfor det er tabu at fortryde, skrive en nekrolog over Zirkus Nemo og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162753866" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86830557f071b63bb03a/29f5a66d9ada69ce863dc4e52639cc14e294ed7a2c149166329e79e5212656bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-hvad-goer-en-god-hund-og-manglende-organister-11032505075</link>
            <title>Hvad gør en god hund og manglende organister</title>
            <description>Denne uge løb verdens største hundeudstilling "Westminster Kennel Club Dog Show" af stablen i New York. Dette års vinder af "Best in show" var en schnauzer, og meget opsigtsvækkende skriver The New York Times at ingen golden retriever nogensinde har formået at vinde hovedprisen. Vi spørger en dommer ved danske hundeudstillinger, hvorfor den kære familiehund ikke kan stå distancen. 
Organistembedet er både et sikkert, aktivt og velbetalt musikerjob. Alligevel er der eklatant mangel på organister til landets mange kirker. Hvorfor forholder det sig sådan og hvad betyder det for vores kirkelige fællesskab? Det taler vi med en organist om.
Vi skal også tale om tiåret for angrebet på Krudttønden, Danmark som vintersportsnation og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162784970" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c559413fcc2bdb7da88/5ed817fc5b39cfb3ca8c9f93bad78a56ad910f56d63259f01a6a84dbac94c2c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-the-sims-fylder-25-aar-og-volden-i-sverige-11032505065</link>
            <title>The Sims fylder 25 år og volden i Sverige</title>
            <description>I denne uge fyldte computerspillet The Sims 25 år. Spillet hvor du kan kreere din helt egen familie, bygge dit eget hus og følge karakterernes udvikling - et form for virtuelt dukkehus. Spillet blev ekstremt populært op gennem 00'erne og 10'erne særligt blandt piger. Vi får besøg af en forsker i computerspil og en gamer, der vil give os et indblik i det spektakulære spil, hvor du intet kan vinde.
Skudmassakren i Örebro i tirsdags sendte chokbølger gennem Sverige. Hændelsen førte til, at 11 uskyldige mennesker mistede livet. Svenskerne har i mange år haft et fredeligt ry, så hvor kommer denne voldsparathed fra? Det taler vi med en kriminolog fra Lund Universitet om.
Vi skal også forbi Sydkoreansk populærkultur, forfatteren Joan Didions dagbøger og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162780936" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811e72251f10a24a74789/bb0f21b4827e36f7863e9e89d77637c27528a8e1ceb4c91c27bc559bf306be38"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-ai-i-kulturen-og-kennedy-familien-i-spotlys-11032505055</link>
            <title>AI i kulturen og Kennedy-familien i spotlys</title>
            <description>Sebastian Kleins seneste bog i rækken om 100 dyr er i denne uge blevet trukket tilbage af forlaget. Årsagen er de talrige fejl i bogens billeder, der er fremstillet af kunstig intelligens. AI fylder mere og mere, men hvad sker der, når det begynder at fylde i kulturen? Vi taler med en kunstner, der arbejder med kunstig intelligens.
Donald Trump har indstillet Robert F. Kennedy Jr. til at blive USAs næste sundhedsminister. Og dét har hans kusine Caroline Kennedy, JFK's datter, reageret på. I et åbent brev kalder hun ham en 'predator'. Men hvad er der med Kennedy-familien, der i mere end et halvt århundrede har fyldt i den amerikanske bevidsthed? Det taler vi med en USA- og Kennedy-ekspert om.
Vi skal også forbi arkitektonisk brutalisme, hvorfor det er negativt at være prætentiøs og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Lone Frank og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162786121" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed7545356776e89a4c85d/5acb3c609fa8e8bf837599ad3ffede2de24ea9643dc9df363e931833febc7566"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-begravelsen-af-tupperware-og-haandbold-som-jysk-nationalsport-11032505045</link>
            <title>Begravelsen af Tupperware og håndbold som jysk nationalsport</title>
            <description>Tupperware, mærket med alverdens plastikkasser i i diverse former og farver, har siden 1962 været fast inventar i danskernes hjem. Men nu er det snart slut med køb og salg af bøtterne til 'Tupperwareparties', da firmaets nordiske afdeling er gået konkurs. Sammen med en madhistoriker, taler vi om opfindelsen, der forandrede madopbevaring for altid.
VM i herrehåndbold er i fuld gang - og danskerne er på hjemmebane i Boxen i Herning. Og det giver anledning til at stille spørgsmålet: Er håndbold Jyllands uofficielle nationalsport? Det spørger vi tidligere håndboldspiller Erik Veje Rasmussen om. 
Vi skal også tale om danske seriemordere, fortidens brug af malerier som Tinder og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162690505" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be01025328288d1eeba/832cab3e582c12495e7ee8659c1a434f836bdcb22f14ffebd208089689075378"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-oliviero-toscani-provokationer-og-uddeling-af-rosenkjaerprisen-11032505035</link>
            <title>Oliviero Toscani provokationer og uddeling af Rosenkjærprisen</title>
            <description>Mandag døde fotografen Oliviero Toscani i en alder af 82 år. Toscani var kendt for sine chokerende reklamer for tøjfirmaet United Colors of Benetton. Nogle vil måske huske billedet af en sort kvinde, der ammer en hvid baby, eller billedet af det blodige tøj fra en bosnisk soldat. Flemming Møldrup er superfan, og sammen med ham taler vi om Oliviero Toscanis virke og eftermæle.
Og så skal vi uddele Rosenkjærprisen. Prisen gives til en person, der evner at gøre vanskelige emner tilgængelige for et bredere publikum. Vi taler med den hemmelige prismodtager.
Vi skal også forbi arktisk historie, og hvordan Monica Lewinsky blev behandlet efter sin affære med Bill Clinton.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162763083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61c5193e25da397e61c2/da7e73dea5bd17baf2ffb22a1b073963ac222f0f17e709e934dc39b0449ba27d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-groenlands-kulturliv-og-ozempics-indflydelse-i-underholdningbranchen-11032505025</link>
            <title>Grønlands kulturliv og Ozempics indflydelse i underholdningbranchen</title>
            <description>I denne uge har Grønland været omdrejningspunktet både internationalt og nationalt. Trods mange års fælles historie mellem Grønland og Danmark, fylder grønlandsk kultur og litteratur forbløffende lidt herhjemme. Sammen med en grønlandsk forfatter og rådgiver, taler vi om landets litteraturhistorie.
"Velkommen til den 82. udgave af Golden Globe: Ozempics største aften" lød det fra komikeren Nikki Glaser, da hun natten til mandag bød velkommen til dette års Golden Globe. For i løbet af et splitsekund har slankemidlet Ozempic vundet stort indpas i Hollywood. Men hvilken betydning har medicinen i og for underholdningsindustrien? Det taler vi med journalist Mikkel Lind Sorgenfrey om. 
Vi skal også tale om bibelsk dommedag, etikette i skakverdenen og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162748691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327a2c87851ecd170f6fc/da577808bc99dcdbd0c5cc3e298587ac5057b27646f10dc46e3f1028c2c3aeac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/divisionen-11032505015</link>
            <title>Fredag 3. jan. 2025</title>
            <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164253009" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67655c28860865331bda915e/24a70ac5c6953d30651d2fcbc822198c1d61cb4f1c0bf1e8bcf38188b429d908"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/divisionen-en-dirtyer-martini-og-sex-med-100-maend-11032405515</link>
            <title>En dirtyer martini og sex med 100 mænd</title>
            <description>For nogle, skal en martini være "shaken, not stirred". For andre skal en martini være 'dirty' - og på de sociale medier kan de næsten ikke blive dirty nok. Skulle det være en martini med gedeost? Eller måske løgsuppe eller filet mignon? Vi spørger en madsociolog, hvorfor nok aldrig er nok.
Den britiske Only Fans-stjerne Lily Phillips satte sig for at have sex med 100 mænd på én dag. En dokumentar på YouTube af Josh Pieters følger Phillips før, under og efter den store dag. Vi taler med en debattør, om det er en feministisk sejr.
Vi skal også tale om kendte mennesker der bliver designere, hvem der husker Cavling-vindere og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164275079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6757784ff27a14daa0d42b7f/3246145dfbc8123cf141ebd2a94e5730c7c27aaaad0d4c309bf97144364bee8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/divisionen-monopolys-antikapitalistiske-tilblivelse-og-den-jomfruelige-maria-11032405505</link>
            <title>Monopolys antikapitalistiske tilblivelse og den jomfruelige Maria</title>
            <description>Efterforskningen af drabet på amerikanske Brian Thompson, CEO i sygeforsikringsselskabet UnitedHealthcare, tog en drejning i sidste weekend. Her fandt politiet nemlig en rygsæk i Central Park i New York. Og i tasken fandt de pengesedler fra brætspillet Monopoly. Et spil, der blev bygget på antikapitalistiske tanker, men i dag repræsenterer det komplet modsatte. Sammen med en forsker dykker vi ned i brætspillets vilde historie.
For nylig udkom Netflix med en biopic om Jomfru Maria. Kvinden, der fødte Guds søn på jord, en karakter der spiller en stor rolle i juletiden og en skikkelse som vi i dagens program skal dykke ned i. For hvad ved vi egentlig om Jomfru Maria? Det spørger vi en kirkehistoriker om.
Vi skal også forbi caféen som uddøende race, de gode dårligere julefilm og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162812618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3df3023e34809dbb4f78/c4c888633760a28372ec1d8cd42bbf89220ee3957611f8777796b1117ae9257d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/divisionen-kate-winslets-kamp-for-kroppen-og-sydkoreas-protestkultur-11032405495</link>
            <title>Kate Winslets kamp for kroppen og Sydkoreas protestkultur</title>
            <description>Den verdensberømte skuespiller Kate Winslet medvirkede i denne uge i interview-formatet "60 minutes" på den amerikanske tv-station CBS. I programmet taler hun blandt andet om det massive fokus, der har været på hendes krop gennem hele karrieren. Vi får en filmekspert i studiet til en snak om Winslets karriere og hendes udfordringer med kropslig udskamning.
Tirsdag sendte Sydkoreas præsident Yoon Suk Yeol chokbølger gennem landet, da han erklærede millitær undtagelsestilstand. Kort tid efter strømmede folk på gaden for at vise deres utilfredshed. Dette er dog ikke usædvanligt for sydkoreanerne, der har stor tradition for at protestere. Vi taler med en journalist der tidligere har boet i Sydkorea om landets protestkultur.
Vi skal også forbi de kongelige kronjuveler, kunstneren Käthe Kollwitz og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162778633" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674502eaa5616e00843b421a/988e6e85acd51f4cdf7315dfc8a8fa4e16aed1731edb06d10d3f6fda6f812c8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/divisionen-ny-statue-af-grevinde-danner-og-kina-vil-have-flere-boern-11032405485</link>
            <title>Ny statue af grevinde Danner og Kina vil have flere børn</title>
            <description>Mandag i denne uge blev en nye statue af grevinde Danner afsløret ved Søerne i København. Statuen, der er skabt af kunstneren Kirsten Justesen, er fire meter høj, ansigtsløs og støbt i bronze. Men er værket flot? Det spørger vi kunstkritiker Bente Scavenius om.
I mange år var der i Kina en streng etbarnspolitik. Par, der ville være forældre, måtte ikke få mere end ét barn. Men nu er situationen helt omvendt: Nu SKAL forældre nemlig få flere børn. Og det kommer til udtryk i det kinesiske gadebillede og i kulturen. Vi taler med en lektor i kinastudier om forandringen.
Vi skal også tale om Nuuks nye internationale lufthavn, fængslingen af forfatteren Boualem Sansal og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162812621" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c8761ea6dc0dbed5ae/344f641cda8f8485e01582c9542f52c53c4fc782433c58c3fdf44a8de40bd00e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-teslas-image-krakelerer-og-the-wizard-of-oz-som-queer-ikon-11032405475</link>
            <title>4. division: Teslas image krakelerer og The Wizard of Oz som queer-ikon</title>
            <description>På kort tid er ejeren af Tesla, Elon Musk, gået fra at være en beundringsværdig entreprenør, til en kontroversiel skikkelse. Og det kommer til udtryk, når man kaster et blik på virksomheden. For nogle Tesla-ejere sælger nu deres biler, mens andre udtrykker deres utilfredshed med klistermærker med teksten "Elon Sucks". Vi taler med en branding-ekspert og Tesla-ejer om Musks negative indflydelse på virksomhedshedens image. 
Hollywood-filmen Wicked fik biografpremiere i går. Fortællingen er en spinoff på filmen The Wizard of Oz fra 1939 - en film, som gennem tiden har haft stor betydning for queerpersoner. Vi får besøg af historiker og medforfatter til "Bøssernes danmarkshistorie" Anders Larsen i studiet til en snak om den 85 år gamle films status i queermiljøet. 
Vi skal også tale om det sociale medie Bluesky, tegne et portræt af Woddy Allen og meget andet.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163398411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e332cc51d45dc048c60e/f8b39a711148c510a9961ad3793f483ccbb5f2a95c8ba980bfe152c4aecba44e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-romersk-fascination-og-hvad-er-der-sket-med-ob-11032405465</link>
            <title>4. division: Romersk fascination og hvad er der sket med OB?</title>
            <description>Torsdag fik den længeventet Gladiator 2 dansk biografpremiere. En opfølger til Ridley Scotts Gladiator fra 2000, hvor scenen er sat i det antikke Rom. Men hvad skyldes vores fascination af Romerriget? Det taler vi med en professor i antikkens historie om. 
Engang var OB Fyns helt store stolthed. Mesterskaberne blev hevet hjem - men tiderne har ændret sig. I dag er klubben slet ikke med i Superligaen. Vi spørger en OB-superfan, hvad der er sket. 
Vi skal også tale om kunstneren Kai Nielsen, kristne kriser og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Mikael Jalving. 
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar. 
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164158153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672953a2090af1c170269b6a/2afe42cc5fbd3cb1bc755ed6e6cb055018c1e5898de410669c99855e2f5b0889"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-danskernes-fascination-af-praesidentvalget-og-en-pornostatus-11032405455</link>
            <title>4. division: Danskernes fascination af præsidentvalget og en pornostatus</title>
            <description>Det amerikanske valg har været uundgåeligt i denne uge. Spaltepladser og breaking-bjælker har været plastret til med Trump og Harris. Medielandsskabet har været opslugt af valget af USAs kommende præsident, men hvorfor? Det forsøger vi at blive vi klogere på med en USA-ekspert.
Porno bliver flittigt diskuteret, men diskussionen får ofte en negativ vinkel. Og det kan forskrue vores blik på sex, køn og hinanden, siger man, men er det virkelig rigtigt? Vi får en pornoforsker i studiet og sammen tager vi temperaturen på pornoens tilstand i 2024.
Vi skal også forbi lægeløfter, hvad der blev af ofringer og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Josephine Gaia Utoft.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162749837" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6720192c8b01d38e2d287f19/3c729e45262f43ac76f7c5b3efcf527e0a5afbcb9924c678dcbeb991f90aafa1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-live-fra-bogforum-2024-11032405445</link>
            <title>4. division: Live fra BogForum 2024</title>
            <description>4. division er rykket ud af studierne, for dette års BogForum er i gang! Programmet står i litteraturens tegn, når værterne Gustav Hagild, Adam Holm og Gitte Løkkegaard inviterer en række forfattere i den varme stol. Oplev blandt andre Hella Joof, Tom Buk-Swienty og Maren Uthaug. 
Værter: Gustav Hagild, Adam Holm og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164148938" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08ee0569fda0d11e5aa/6b98f27715369cb3ec377f5801ca247e487ce983c1bbe82d96c82f0fd1aa2cbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-landstraenerrollen-og-leopard-forever-11032405435</link>
            <title>4. division: Landstrænerrollen og leopard forever</title>
            <description>Siden Kasper Hjulmand afleverede sin opsigelse i juli, har det store spørgsmål været, hvem der skulle overtage rollen som landstræner for det danske herrelandshold. I går kom svaret: Brian Riemer er ny landstræner. Hvorfor er det vigtigt, hvem der står i spidset for landsholdet? Det spørger vi en sportsjournalist om.
Leopardprint på tasker, sko, bukser, jakker, kjoler. Kun fantasien sætter grænser for, hvilke beklædningsgenstande man kan svøbe ind i dyreprikkerne. Og lige nu er det da også overalt i modebilledet. Vi spørger en modeekspert, hvorfor leopardprint altid er in og aldrig vil gå af mode.
Vi skal også tale om Nikolaj Hübbes farvel til Det Kgl. Teater, syltede agurker og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162782672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d960b7a2971143804b762/89b42b6ba6b0de320ef41cbf7fdac21d0768bd8239106d1a1a301448f2e1375b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-butlere-i-hoej-kurs-og-den-franske-ytringsfriheds-tilstand-11032405425</link>
            <title>4. division: Butlere i høj kurs og den franske ytringsfriheds tilstand</title>
            <description>Der er en ny generation af superrige i lande som Saudi Arabien, Kina og De Forende Arabiske Emirater. Og med voksende formuer, vokser efterspørgslen af butlere. Vi får besøg af en butler, der vil fortælle om faget, formålet og butleres funktion anno 2024.
Onsdag i denne uge var det fire år siden, den franske skolelærer Samuel Paty blev myrdet på bestialsk vis, efter han i en undervisning viste hans elever en række muhammedtegninger. Likvideringen satte ild til Frankrig og skabte store uroligheder. Vi får en frankrigskender i studiet og sammen tager vi temperaturen på den franske ytringsfrihed.
Vi skal også tale om wrestling-verdenen, Anne Frank og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="165689163" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bfbb90c51f5c09e8ab9/65ea22fee263d83e3adddd29069460796910724b4eb67c4beddb120f39d7e029"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-nobelprisen-i-litteratur-og-menneskenes-skyld-igen-11032405415</link>
            <title>4. division: Nobelprisen i litteratur og menneskenes skyld (igen)</title>
            <description>Nobelprisen i litteratur 2024 gik i går til sydkoreanske Han Kang. Hun modtog den for "hendes intense poetiske prosa, der konfronterer historiske traumer og afslører livets skrøbelighed." Men det er nok de færreste danskere som kender den 54-årige forfatter. Vi får besøg af en litteraturkritiker og tegner sammen et portræt af nobelprisvinderen. 
Engang var jorden befolket af kæmpe pattedyr i en såkaldt megafauna. De er forsvundet, men hvorfor? En ny teori påstår at det var stenaldermenneskernes skyld. Det mener i hvert fald en gruppe forskere fra Aarhus Universitet. Vi får en biolog i studiet til at forklare om det nu kan passe. 
Og så skal vi også forbi den libanesiske sangerinde Fairuz, tøjbjerge i Ghana og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Sanne Cigale Benmouyal. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar, Clara Faust Spies og Gustav Hagild.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162852938" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb215a8168ebc64d716e0d/c2987e88fda45b5ee338cbc36af3bdf3e3dc5198c81f3441bddf012f034329d2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-barnlige-voksne-og-awardshow-eller-shitshow-11032405405</link>
            <title>4. division: Barnlige voksne og awardshow eller shitshow?</title>
            <description>Grænsen mellem barndom og voksenliv kan sommetider være svær at få øje på. Det er helt almindeligt at se superheltefilm, lege med Lego eller fanatisk dyrke kendis-idoler. Men er vi ved at slå voksenlivet ihjel? Det spørger vi en filosof om.
For anden gang løb prisuddelingen Simba Prisen af stablen. En aften hvor danske influencere fester, hyldes og hædres. Influenceren Camma Okami gik på den røde løber med et politisk budskab, men det måtte hun ikke og blev derfor hurtigt eskorteret væk fra festen Vi får besøg af en ekspert i digitale medier og sammen taler vi om influenceres magt og ansvar. Og så kommer Ekstra Bladet-journalisten der interviewede Camma Okami i studiet og udlægger episoden for os.
Vi skal også tale om Katherine Diez' nye bog, besværlig kærlighed og mere andet.
Værter: Gustav Hagild, Maya Tekeli og Mikael Jalving
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar</description>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162892109" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e70e587ac0ff0e6a5bea/3498f43dc1924bda35517a0ec08393a82d63a63d5c0fe93eeef00607f96fcaec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-krigsnationen-danmark-og-forkaelede-fodboldspillere-11032405395</link>
            <title>4. division: Krigsnationen Danmark og forkælede fodboldspillere</title>
            <description>30 års dansk krigsindsats bliver i DR's nye store dokumentarserie "Velkommen til frontlinjen" taget op til revision. Men hvad betyder den fortælling for vores blik på krig og vores nationale selvopfattelse som krigsførende nation? Vi taler med en tidligere kaptajn i Forsvaret. 
Presset vokser på de største fodboldspillere i verden. De skal spille flere kampe og har ikke nok tid til at hvile. Det mener de i hvert fald selv. Og hvis det ikke ændrer sig, overvejer de at strejke. Problemet er bare, at det ikke er rigtigt, mener fodboldkommentator NC Frederiksen, som kommer i studiet og forklarer hvordan det hænger sammen.  
Og så skal vi forbi 10.000 bandlyste bogtitler, danske bilisters kørervaner og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162903625" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b0947b10ecca0b41d411/17e22983a2bdbd9fb60fa799c3c9d9fdc95b1096600aa1e537ccf67aa7b3f3b7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-graenseloes-realitysnak-og-chimpansefascination-11032405385</link>
            <title>4. division: Grænseløs realitysnak og chimpansefascination</title>
            <description>Tiende sæson af DR-programmet Gift ved første blik ruller i disse uger over skærmen, og der findes intet mindre en fem forskellig podcasts, der beskæftiger sig med serien og utallige memes af deltagerne på sociale medier. Vi får besøg af en beskuer og en deltager af programmet, og spørger dem, om der er en grænse for, hvad vi må sige om realitydeltagere.
HBO er ude med en ny serie, der følger en kvindelige pendant til Tiger King, der opfostrer chimpanser, som var det hendes egne børn. Hun mener, hun kan opdrage og tale med aberne, fordi de minder så meget om mennesket - men kan hun virkelig det? Vi taler med København Zoos zoologiske direktør om lighederne mellem chimpanserne og os selv.
Vi skal også tale om magt i menighedsråd, 'finance bro'-veste og meget mere.
Værter: Sanne Cigal Benmouyal, Nynne Bjerre Christensen og Gustav Hagild.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162837393" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f7374be7e3cea283d7/2c771bdba6303d29a645d75efe759a99f3724520ff8a627ee06fb6fe376cee95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405375</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-danskernes-u-hoeflighed-og-forventninger-til-kvindelige-talere-11032405375</link>
            <title>4. division: Danskernes (u)høflighed og forventninger til kvindelige talere</title>
            <description>En medpassagers besynderlige opførsel i en togkupe, fik journalist Anne Sophia Hermansen sætte spørgsmålstegn ved danskernes høflighed - eller mangel på samme. I en kommentar i Weekendavisen skriver hun således, at vi som folkefærd er blevet mindre høflige. Vi undersøger påstanden med stifteren af organisationen Fucking Flink. 
Natten til onsdag dansk tid var hele verdens øjne rettet mod USA. Præsidentkandidaterne Donald Trump og Kamala Harris mødtes nemlig for første gang til en debat. Der er stor forskel på de to kandidater - ikke kun politisk, men også i måden de taler og argumenter på. Vi taler med en retoriker om betingelserne for kvindelige talere. 
Vi skal også forbi bevaringsværdigt byggeri, manglen på amerikansk kulturpolitik og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Mikael Jalving og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162851213" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d6370f67615d5a1e86a077/d54ee099c9373b2437ec53448032aa76a0a8933c56f1189a5fcd39a63f8d4116"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-filosofi-terapi-og-agf-som-kulturbaerer-11032405365</link>
            <title>4. division: Filosofi-terapi og AGF som kulturbærer</title>
            <description>I USA er der opstået en nye trend inden for terapi. Nemlig at søge råd og vejledning i filosofien. Vi taler med en filosof om det giver mening og om filosofi overhovedet kan bruges terapeutisk.
Man går vist ikke for langt, hvis man kalder AGF for Aarhus' helt store stolthed. Fodboldklubben har været ramt af skandaler og elendighed, men alligevel er der intet der samler og forener som De Hviie. Vi taler om AGF som Aarhus' kulturbærer med en sportsjournalist.
Vi skal også tale om bibelbæltet anno 2024, have besøg af bandet Bogfinkevej og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164256075" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3d5179fadadc6b446c/e29ac96cc58cc147424519a46de0ddc82a928cd08666021f555f774d85942513"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-kulturdanmarks-graa-hjelme-og-telegram-bag-tremmer-11032405355</link>
            <title>4. division: Kulturdanmarks grå hjelme og Telegram bag tremmer</title>
            <description>I Weekendavisen hylder journalist Amalie Langballe 'de grå hjelme'. Kvinder i alderen 55-70 år typisk med en kort, gråhåret frisure, der er storforbrugere af alskens kulturtilbud. Vi får direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, i studiet og til en snak om de grå hjelmes betydning for danske kulturinstitutioner.
I weekenden blev den russiske stifter af den krypterede beskedtjeneste Telegram, Pavel Durov  anholdt i Frankrig. Durov er blandt andet tiltalt for at medvirken til at erhverve, transportere, besidde, udbyde og sælge narkotika. Men hvem er Pavel Durov og hvad er Telegram? Det spørger vi en digital efterforsker om.
Vi skal også forbi slaveri i Romerriget, startskuddet på jagtsæsonen og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Mikael Jalving og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162841416" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1cd18128ec1602447f3/81bf2f6af0fac8ba370a077b1c522204543fd67c3ef49d720cb2247bdfa4fce8"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
