<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Første række</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke-1919305289000</link>
        <description>Første række er kulturprogrammet, der går helt tæt på de fænomener og tendenser, der former os lige nu. Sammen med begavede gæster sætter værterne Ane Cortzen og Gustav Hagild sig på første række og gør sig umage for at grave overraskende og skæve historier frem fra nyhedsbilledet, så du kan få perspektiver og overblik. Første række er stedet, hvor kulturen bliver til samtale.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 14:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/4-division/image.jpg</url>
            <title>Første række</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke-1919305289000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032605015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2026/det-bedste-fra-divisionen-11032605015</link>
            <title>Det bedste fra Divisionen</title>
            <description>Året er gået på held, og Gustav Hagild er alene i P1-studiet, men i særdeles godt selskab. For foran ham ligger nemlig en stak af årets stærkeste fortællinger fra Divisionen i 2025.
I løbet af udsendelsen genbesøger vi blandt andet historien om den gamle bronzelur og dens forbindelse til hitserien Danefæ, markerer 100-året for klassikeren Tango Jalousie, og genhører den lumre reportage fra Erotic World i Valby Hallen.
Det er to timer pakket med højdepunkter, kuriøse fortællinger og overraskelser.
(Sendes også 1.03 og lørdag 3.03).</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162460688" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6939696ab73064306f2af70f/543938ff5c93414ea9cf533930e64307b7590a0ffa3abd0856c23084d55d4ea7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/matador-doer-aldrig-og-var-jane-austen-privilegieblind-11032505515</link>
            <title>Matador dør aldrig, og var Jane Austen privilegieblind?</title>
            <description>Jane Austen ville være fyldt 250 år i denne uge, og hendes bøger trender igen blandt en ny generation. Hun er for længst død, men hendes historier lever videre - også som analyser af penge, klasse og privatøkonomi i 1800-tallets England. For i Austens fortællinger betyder arv, indkomst og ægteskab meget. Men hvor præcist ramte hun egentlig tidens økonomiske virkelighed? Var hun måske endda en smule privilegieblind? Jane Austen-ekspert og lektor på KU Søs Haugaard gæster studiet og gør os klogere på pengenes rolle i Austens univers.
Vi runder også en anden gammel klassiker. Lise Nørgaards Matador kører igen på skærmene som danskernes uofficielle julekalender. Serien er mere end 40 år gammel, og alligevel holder den. Men hvorfor? Hvad er det ved Korsbæk, der stadig spejler os selv, vores konflikter og vores samfund? Vi har spurgt danskerne, hvem de ser sig selv som fra serien, og så får vi besøg af professor i formel filosofi Vincent Hendricks, der forklarer, hvorfor serien stadig føles uhyggeligt aktuel.
Vi ser også nærmere på at ild er meget ældre end vi troede, en afgørende dom og meget andet.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162746955" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c87b626ea9bb0f513a/3c49acb3e34c411d53da1c041e2cb3468b3b7c41f9c781ae76153113d47e58e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/en-nekrolog-over-mtv-og-fremtidens-juletrae-er-af-plastik-11032505505</link>
            <title>En nekrolog over MTV og fremtidens juletræ er af plastik</title>
            <description>Når året går på hæld, slukker det MTV vi kender fra de danske fjernsyn for altid. Kanalen sendte i 1980'erne og 1990'erne Madonna, Nirvana og Guns N' Roses direkte ind i ungdomsværelserne og ændrede popkulturen for altid. MTV var et kulturelt epicenter et sted hvor musikvideoer blev religion, og ungdommen fandt både identitet og attitude. I studiet får vi besøg af Thomas Madvig, der var vært på kanalen. Sammen skriver vi en radiofonisk nekrolog over kanalen, der for altid forandrede måden, vi så og hørte musik på.
Nye tal fra viser, at næsten hver femte dansker nu har et kunstigt juletræ og meget tyder på, at det næste år bliver hver fjerde. Plastiktræet marcherer frem, og det vækker stor bekymring hos foreningen Danske Juletræer, der kæmper for at holde fast i duften, traditionen og det ægte gran. I studiet får vi besøg af Claus Jerram Christensen, der er branchedirektør hos Danske Juletræer. Han gør os klogere på juletræets historie, hvorfor det for nogle nærmest er helligbrøde at vælge plastik og om Danmark står foran en fremtid, hvor naturen taber til plastikken.
Vi ser også nærmere på 50-året for Bøssepladen, underklassens fotograf og meget andet godt.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162586827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c77b626ea9bb0f5133/9f15fad1f699aefd69e3446772dee404abe2fe73661517850e2b11f39d0321e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/en-ukrainsk-bachelor-og-live-fra-et-dansk-julemarked-11032505495</link>
            <title>En ukrainsk Bachelor og live fra et "dansk" julemarked</title>
            <description>I Danmark fulgte man skeptisk med, da Christian gav sig selv den sidste rose i årets 'Bachelor'. Men i Ukraine er der langt mere på spil. Her kan mændene i programmet lige så godt være potentielle soldater, og seerne følger intenst med måske for et øjeblik at glemme krigens alvor. DR's udlandsreporter Victor Schrøder Friis er netop hjemvendt fra Ukraine, hvor 'Bachelor'-formatet er et kæmpe hit. Første år efter invasionen måtte den russiske snak dubbes til ukrainsk. Året efter var hovedpersonen en soldat, der havde fået amputeret begge ben. Victor kommer i studiet og giver sin egen analyse af Bachelors betydning i Ukraine.
Julen nærmer sig, og danske torve svælger i julehygge, men hvor stammer vores julemarkeder egentlig fra? Vi får besøg af landets førende juleforsker, Benno Blæsild, som folder historien ud: fra de første europæiske markeder til de danske traditioner, der i dag dufter af brændte mandler, kompromisløs hygge og lidt af churros. Og fordi ikke alle elsker den slags... sender vi vores julemarkeds-skeptiske praktikant, Otto, ud på et dansk julemarked for at tage pulsen på stemningen. Kan han overhovedet overleve mødet med julemarkedet eller bliver han måske, måske ikke, omvendt af julens magi?
Vi vender også rage-bait, et dyrt påskeæg og meget andet godt.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Gitte Løkkegaard
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162759053" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c77b626ea9bb0f512c/7e6c7b373d85a3954f4495d2df3610de9bbc704ecd27262ca2bd88c7c0f13854"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/danske-billeder-af-maanens-sydpol-og-christiansborgs-udsolgte-revy-11032505485</link>
            <title>Danske billeder af månens sydpol og Christiansborgs udsolgte revy</title>
            <description>Danmark sigter mod stjernerne, helt bogstaveligt. For første gang nogensinde har Danmark lederrollen på en månemission. Máni hedder satellitten, der forhåbentligt i 2029 skal kredse om Månens sydpol og finde de bedste steder at lande for fremtidens astronauter. Det er stor videnskab, og kæmpestort for Danmark, fortæller missionsleder Jens Frydenvang. Vi får besøg af Jens i studiet, der fortæller, hvorfor Danmark pludselig skal være rumnation i en tid, hvor der er nok problemer på vores egen jord.
Christiansborg har sin egen revy, der selvfølgelig hedder: Bachelormette: Jagten på den sidste rose og en plads i trekanten. Revyen er noget helt særligt: Et lukket, internt show, hvor ministre, embedsmænd og it-folk griner af sig selv og hinanden. Showet er normalt kun for medarbejdere på Borgen, men Divisionen har fået et sjældent scoop og sendt vores journalistpraktikant og revy-jomfru, Otto Korse, afsted til revy. Midt i magtens inderste rum, skal han finde ud af, hvad der får alt fra ministre til rengøringsfolk til at grine på Borgen, og så møder han manusforfatteren og it-medarbejder gennem 30 år, Stephen Skriver, til en snak om, hvorvidt der er noget, man ikke må lave sjov med på Borgen.
Vi kommer også forbi en champagne til en halv million, et legendarisk bal og meget andet.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162559755" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c67b626ea9bb0f511f/daa3b2106d15807846fb62b4ef84edae35b22a554f8accfebe4987e8c1878f45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/et-brev-fra-harry-potter-og-den-tragiske-fodboldhelt-11032505475</link>
            <title>Et brev fra Harry Potter og den tragiske fodboldhelt</title>
            <description>Berømmelse kan se ud som glitter og røde løbere, men hvad gør det egentlig ved et barn, når verden pludselig kender deres navn? Daniel Radcliffe har netop sendt et omsorgsfuldt brev til det nye Harry Potter-hold, og det sætter spot på spørgsmålet: Er det farligt at blive kendt alt for tidligt? Fra Ryan Gosling til Macaulay Culkin har historien vist, at status som barnestjerne kan være både magisk og meget svær at overleve som menneske. Vi får besøg af børnepsykolog Julie Bek, der gør os klogere på, hvad rampelyset gør ved børn, og så fortæller studiets egen Viktor Fischer, om hans oplevelser med at komme i fodboldens rampelys i en ung alder.
Teknisk set er det bare 22 spillere og en bold, men i virkeligheden er det ofte tættere på teater end sport. Kampene skrives som episke dramaer, komplet med helte, skurke, mirakler og tragiske skæbner. For Danmark fik netop den tragiske helt sin hovedrolle i opgøret mod Skotland: Rasmus Nissen Kristensen, der med sit røde kort blev kampens vendepunkt. Men hvad gør vi egentlig med den figur i en fortælling? Vi spørger dramatiker Henrik Szklany, om fodbold faktisk skaber stærkere historier end teatret? Og hvorfor er det ofte på grønsværen, at de helt store myter bliver født?
Vi skal også en tur i the "goonverse", Bachs musikalske univers og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Viktor Fischer og Mathias Hammer
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162730832" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827420261175376c109544a/6e3ee7dc15ec59da4bbd21a0663ad3a9dbef158a06a9e939abadfc3c421b68ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/en-skamklippet-dokumentar-og-er-det-slut-med-fadervor-11032505465</link>
            <title>En skamklippet dokumentar, og er det slut med fadervor?</title>
            <description>Ord vejer tungt, når det gælder Biblen og nu skal hvert eneste af dem vendes igen. For Biblen skal nyoversættes til dansk, og det betyder alt fra teologiske finjusteringer til sproglige benbrud: Skal vi stadig sige "fadervor" - eller skal det ændres til "vor fader"? Det er noget at sværeste sprogstof, man kan give sig i kast med, og først i 2036, 500 år efter Reformationen, er arbejdet klar. Vi får besøg af Bibelselskabets generalsekretær, der gør os klogere på, hvad der er de største sproglige overvejelser.
Når selve BBC vakler, mærkes det i hele medieverdenen. Den britiske mastodont befinder sig i en af sine største kriser i nyere tid: Både generaldirektøren og nyhedsdirektøren er gået af efter anklager om politisk slagside og manipulation i en dokumentar om stormen på den amerikanske kongres. En lækket intern rapport peger på "politisk skævvridning" i dækningen af alt fra Israel/Palæstina til transkønnedes rettigheder, og et redigeret Trump-klip i programmet Panorama fik kritikken til at eksplodere. Matthias Dressler-Bredsdorff, skribent ved Information, kommer i studiet og udlægger sagen om den britiske nyhedsorganisation.
Vi runder også hittende ungarsk litteratur, en tøjkrise og meget, meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162798792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c57b626ea9bb0f510c/d6ebf7f4e6a9d64b0eb072ca710b285a903b91d3610a85735dc3df0f760e7971"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/saet-dig-paa-mit-ansigt-og-en-stjerne-i-karakterbogen-11032505455</link>
            <title>Sæt dig på mit ansigt og en stjerne i karakterbogen</title>
            <description>Regeringen har netop præsenteret en ny 8-trinsskala, der skal dæmpe karakterpresset og lægge mere vægt på det, man kan, frem for det man ikke kan. Den berygtede -3'er er fjernet, 7-tallet er blevet splittet i to og for første gang kan man få en lille fin stjerne oven i et 12-tal. Vi får besøg af en historiker, der kender karakterernes kulturhistorie og giver sit bud på, hvad den nye skala fortæller om danskernes forhold til ros, præstation og perfektion.
Sex sælger, siger man, men kan det også sælge politik? Den unge LA'er Signe Bøgevald har i hvert fald prøvet. Hun har delt sadelovertræk ud med sit eget ansigt og teksten "sæt dig på mit ansigt". Hun indrømmer, at det er frækt og håber, det får folk til at interessere sig for hendes politik. Men virker det faktisk? For hun står i en lang tradition af politikere, der har flirtet med erotik fra Joachim B. Olsen på Pornhub til Mette Frederiksen bag ballonen. Vi får besøg af kommunikationsrådgiver Sune Bang, der gør os klogere på, om sexy politics er genial branding eller bare pinligt.
Vi kommer også forbi natklub-designers nye regionaltog og et nyt "program af hidtil uset kaliber i dansk reality".
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162761932" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c561175376c10952b8/5449d27df490e59b79351a97e49a596024cfc3632ecc0340f2951866ecc6892e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/aegteskabsproblemer-i-aeteren-og-virker-valgplakater-overhovedet-11032505445</link>
            <title>Ægteskabsproblemer i æteren og virker valgplakater overhovedet?</title>
            <description>Den britiske sangerinde Lily Allen er i denne uge aktuel med et album, hvor hun gavmildt deler slibrige detaljer fra sit tidligere ægteskab med Hollywood-skuespiller David Harbour. Albummet har fået en del opmærksomhed, da alt fra eksmandens utroskab, sexlegetøj og aftaler om åbne forhold bliver udleveret. Vi ser på portrætteringer af ægteskabets forfald i kunsten.
I disse uger præges det danske bybillede af et utal af ansigter, slogans og mærkesager. For kommunalvalgkampen er i fuld gang, og derfor hænger der vanen tro valgplakater alle vegne. En valgforsker gæster studiet for at dykke ned i valgplakaternes betydning for vores bybillede, samt hvor vi sætter vores kryds. 
Vi skal også forbi aarhusianske skeletter, politisk ballet og meget mere. 
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse, Anders Skytte Agergaard og Clara Faust Spies</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162422665" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c461175376c10952a8/4d7082fe6ff150e3fdc611e2ef11b5a92fadb0e46eee07bdb4d80835660a398b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/danmarks-sjoveste-mand-og-monsteret-der-ikke-vil-doe-11032505435</link>
            <title>Danmarks sjoveste mand og monsteret der ikke vil dø</title>
            <description>Er Danmark blevet afhængig af Anders Thomas Jensen? Hans nye film Den sidste viking har lagt både anmeldere og biografgængere ned, slået rekorder og er nu blandt de danske Oscar-bud. Men mens publikum jubler, begynder nogle at gabe, for hvor mange gange kan man egentlig genbruge skæve eksistenser, halvsure mænd og en lille smule vold pakket ind i varme? Vi spørger filmanmelder hos What2Watch, Ann Lind Andersen, hvad det er, Anders Thomas Jensen kan, siden danskerne bliver ved med at tage turen ind i hans univers.
Det spøger i studiet. For mere end 200 år siden vækkede den 18-årige forfatter Mary Shelley et monster til live, og det nægter stadig at dø. Frankenstein er tilbage i Guillermo del Toros nye film, som havde premiere i går, og endnu engang kravler fortællingen ud laboratoriet for at hjemsøge os. For hvad er det ved den historie om mennesket, der leger Gud, og skabningen, der vender sig mod sin skaber, som bliver ved med at fascinere os? Vi taler med ph.d. i engelsk litteratur og gymnasielærer Katrine Wonge Lohmann om, hvorfor Frankenstein stadig står som den ultimative fortælling om både videnskab, hybris og ren, gotisk gru.
Vi kommer også omkring statsministerens retorik, kærlighed på fjernsyn og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen, Viktor Fischer
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162510217" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c47b626ea9bb0f50fa/04ed9a9fb652ab37dff8f91293a063f0f47112cfbfb71833484adafc5079c497"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505425</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/blodbrevet-til-djaevelen-og-ekstremisternes-garderobe-11032505425</link>
            <title>Blodbrevet til djævelen og ekstremisternes garderobe</title>
            <description>Den 1. oktober 1634 satte Christen Pedersen sig ned og skrev et brev, der skulle blive hans endeligt. Skrevet med eget blod svor han troskab til djævelen selv, angiveligt for at sikre sin familie et bedre liv. Nu, næsten 400 år senere, får hans blodige brev national særstatus og bliver gjort offentligt tilgængeligt. Men hvad får et menneske til at skrive under med sit eget blod? Og hvad siger det om den tid, hvor djævelen ikke bare var en metafor, men en reel magt i folks liv? Vi får besøg af historiker Louise Nyholm Kallestrup, der gør os klogere på troen, frygten og fristelsen.
Når Putin går på scenen i luksusjakke til 90.000 kroner, og højrefløjsaktivisten Tommy Robinson tropper op i fuldt Stone Island-sæt, bliver mode pludselig et spørgsmål om moral.
For hvad gør det egentlig ved et tøjmærke, når det bliver uniform for ekstremisme og politik? Mellem 100.000 og 150.000 mennesker deltog for nylig i Robinsons rally i London og flere af dem bar logoer, der normalt forbindes med dyr stil og ikke politiske fronter. Så hvor går grænsen for tøjmærkerne? Skal de tage afstand fra deres uønskede fans, eller er al omtale i virkeligheden god omtale? Brandingekspert Allan Kruse gør os klogere på det hele, når han gæster studiet.
Vi runder også trænerfyringer i fodbold, Marie-Antoinette og meget andet godt.
Værter: Gustav Hagild, Lone Frank, Viktor Fischer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162553994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50eb/c1f218c4c62c364e85fd6fc80fad7a7380c462d8f3d24a2b54167aeeff3f1373"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505415</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/shackleton-paa-tynd-is-og-swift-der-splitter-11032505415</link>
            <title>Shackleton på tynd is og Swift der splitter</title>
            <description>For lidt over 100 år siden kæmpede Sir Ernest Shackleton og hans besætning for livet i en af historiens mest dramatiske overlevelsesekspeditioner. Da deres skib, Endurance, i 1915 sank gennem isen i Antarktis, begyndte en vanvittig rejse over isflager og 1300 kilometer i redningsbåd for at finde hjælp. Endurance blev først fundet igen i 2022, men nu viser ny forskning, at skibet måske slet ikke var stærkt nok til rejsen, og at Shackleton vidste det. Med Divisionens faste Shackleton-ekspert, Hanne Strager, dykker vi ned i de nye oplysninger om Shackleton.
Taylor Swifts nye album har sendt en særlig fan-fraktion "Gaylors" i krise. De har i årevis kæmpet for at overbevise verden om at Swift er queer, men den nye, meget straight plade The Life of a Showgirl og hendes forlovelse med fodboldspilleren Travis Kelce har sat teorien under pres. I dagens udsendelse graver vi i sagen om "Gaylors" og undersøger historien om de kendtes dyneløfteri, lige fra Taylor Swift, til Harry Styles og oldtidens Sappho.
Vi kommer også forbi Saudi Arabiens seneste indkøb, katolikker i cølibat og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre, Ane Cortzen
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163471564" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50de/e1b72050ddc7668fd4ba246771178c78fa58b316720434cf2788e04aacf954f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505405</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/skaenderier-paa-hogwarts-og-stjaalne-russiske-boeger-11032505405</link>
            <title>Skænderier på Hogwarts og stjålne russiske bøger</title>
            <description>Emma Watson forsøgte for nylig at række hånden ud til Harry Potter-forfatter J.K. Rowling. Men i stedet for forsoning fik hun en kold afvisning og en offentlig sviner. Nu er Watson både kritiseret af Rowling selv og af transmiljøet, der mener, hun har solgt ud. Forfatter og tidligere Storbritannien korrespondent, Lone Theils, folder dramaet ud.
Sjældne førsteudgaver af Pushkin forsvinder fra europæiske biblioteker - men hvorfor, og hvem står bag? Meget tyder på, at sporet fører til Rusland, hvor litteratur bruges som kulturpolitisk våben, måske med hjælp fra georgiske mafiagrupper. Tine Roesen gør os klogere på, hvorfor Pushkin er så vigtig, og hvorfor bøger pludselig er blevet højpolitiske.
Vi runder også Super-Bowls slemme kanin og har direkte lyd fra en erotisk verden.
Vært: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard, Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162736013" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c37b626ea9bb0f50d7/5b3028418c778880a586e758885c0d0a73c48a32a1354d4193938e6ccd4f40eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/blodigt-boksebrag-og-varm-luft-eller-hvad-11032505395</link>
            <title>Blodigt boksebrag og varm luft - eller hvad?</title>
            <description>Onsdag den 1. oktober er det 50 år siden, Mohammed Ali og Joe Frazier gik i ringen til det, der siden er blevet kaldt den mest brutale og bedste boksekamp nogensinde. The Thrilla in Manila i Filippinernes hovedstad kostede dem næsten livet og står stadig som et højdepunkt i sporten. Vi får besøg af skuespiller, amatørbokser og superfan af Muhammed Ali, Paw Henriksen, der fortæller, hvad der gjorde kampen så ikonisk, og hvorfor ingen kamp har overgået den i 50 år.
Tag en dyyyyyyb indånding... og hvad så? På Instagram og TikTok lover såkaldte breathfluencers, at du kan hacke kroppen, styre dine følelser og blive alkymist i dit eget liv... bare ved at trække vejret på den rigtige måde. Er det i genialt eller bare varm luft? Vi får besøg af en åndedrætsterapeut og breathwork facilitator, der vil guide os gennem en åndedrætsøvelse og gøre os klogere på hvilke kræfter, der ligger i den rigtige vejrtrækning.
Vi vender også dronerne over Danmark, en mørk irsk øl og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Lone Frank.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162756173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c261175376c109528c/1107bb2f1cc4fc0ed36bbbdcfc4a39951aa34dbc65b315316a37846d5000c8dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/et-middelalderligt-spekulum-og-underlige-spring-med-en-glasfiberstang-11032505385</link>
            <title>Et middelalderligt spekulum og underlige spring med en glasfiberstang</title>
            <description>Det klassiske spekulum blev til i 1800-tallet, da gynækologen James Marion Sims bøjede en metalske for at undersøge en slavegjort kvinde. Hans kolde opfindelse blev siden standard i gynækologien og ligger stadig på klinikker verden over. Men nu er et nyt instrument endelig på vej. Konservator Amalie Suurballe fra Medicinsk Museion gæster studiet med et gammelt spekulum og fortæller, hvorfor det har vist sig så svært at erstatte det metalliske instrument.
Gennem hele ugen, er der blevet slået verdensrekorder for, hvem der kan løbe hurtigst, hoppe højest eller kaste længst til VM i atletik. Men hvordan fandt man egentlig på at måle, hvem der kan hoppe højest med en stang lavet af glasfiber, eller hoppe længst på 3 skridt? Og hvorfor har man også droppet discipliner undervejs? Alt det og mere til fortæller en tidligere tikæmper og lektor i idrætshistorie, når han kommer forbi studiet. 
Vi runder også en aflyst talkshow-vært, mødommens historie og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162719310" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c27b626ea9bb0f50d2/30a823a0ef16d077a584a2b672b58daf3b5c3dc6591c26e819a42f4470241547"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505375</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/en-socialdemokratisk-aand-og-kunstvaerket-man-forsoegte-at-fjerne-11032505375</link>
            <title>En socialdemokratisk ånd og kunstværket man forsøgte at fjerne</title>
            <description>Et nyt værk af Storbritanniens mest kendte gadekunstner, Banksy, dukkede pludselig op på Royal Courts of Justice i London. Motivet viser en dommer, der slår en demonstrant med en hammer og er sandsynligvis Banksys kommentar til anholdelsen af britiske palæstina-demonstranter. Værket blev dog forsøgt fjernet. Men omridset af værket står stadig og har gjort kunstneres budskab stærkere. Vi får besøg af journalist Lone Theils, der folder sagen ud.
Socialdemokratiet har udnævnt Ida Auken som ny ordfører for "åndelig oprustning". Men hvad er egentlig ånden i det parti, der de seneste år har forbundet sig med makrelmadder, Kandis og vinduespudsning? Vi tegner et portræt af Socialdemokratiets kulturelle fundament.
Alt sammen i en udsendelse, der også rummer små lommer i kvindetøj, militærparader og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Linnea Albinus Lande og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162585097" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c27b626ea9bb0f50c2/a7699d5fc9bff0236dff654e156ad3040b4dbe661994d76cf3109089a20faf44"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505365</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/et-politisk-cykelloeb-og-en-oldgammel-sfinx-11032505365</link>
            <title>Et politisk cykelløb og en oldgammel sfinx</title>
            <description>For 1.200 år siden forsvandt oldtidsbyen Canopus fra jordens overflade og sank ned i undergrunden. Indtil nu har vi kun kendt den fra skriftlige kilder - men et spektakulært fund af en sfinx og 3.000 år gamle rester ud for Alexandrias kyst kaster nyt lys over den gamle by. Egyptolog Sofie Schiødt fra Københavns Universitet gør os klogere på, hvorfor fundet er så enestående, og hvad det kan fortælle om livet i oldtidens Egypten.
Cykelsporten har altid været elsket for sin åbenhed: løbene køres på offentlige veje, hvor fans og entusiaster kan komme tæt på deres idoler. Men netop den tilgængelighed gør nu sporten sårbar. Under årets Vuelta a España har pro-palæstinensiske aktivister udnyttet den åbne ramme til at protestere og forstyrre løbet. Det, der før var cykelsportens styrke som folkesport, er pludselig blevet en trussel. Vi ser nærmere på, hvordan politisk pres nu udfordrer cykelsportens særkende, sammen med cykelreporter hos TV 2, Sanne Jakobsen.
Vi kommer også forbi drama i det italienske bjergbestigermiljø, blodig Bordeaux vin og et 400 år gammelt stort æble.
Vært: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Sep 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162715276" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c161175376c109527a/08e3acebfc91db867f4b8d4458c367b4c506e99dcff04b9899430f8cc939244c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505355</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/de-norske-mesterforfattere-og-en-nationalfisk-11032505355</link>
            <title>De norske mesterforfattere og en nationalfisk</title>
            <description>De seneste år har Norge markeret sig som en sand stormagt i nordisk litteratur. Forfattere som Karl Ove Knausgaard, Carl Frode Tiller, Johan Harstad og Niels Fredrik Dahl har udgivet storværker, der både imponerer anmeldere og overvælder læserne. Men hvordan blev vores norske naboer til verdensmestre inden for litteraturen? Vi kigger nærmere på værkerne og forfatterne med Klaus Rothstein, litteraturkritiker og kommentator ved Weekendavisen.
En nationalret, en nationalblomst, en kulturkanon, og nu også en nationalfisk? Udmeldingen er kommet ud i sand "modstrøm", for hvordan kan man udpege en nationalfisk, mens vores hav er stendødt? Kritikere kalder initiativet for tonedøvt og populistisk, og selv fiskehandleren ryster på hovedet. Fødevareminister Jacob Jensen er mildest talt kommet på dybt vand. Vi taler med historiker ved CBS og forsker i identitet, Mads Mordhorst, og hører fra en meget utilfreds fiskehandler.
Vi vender også 100-året for Guldfeber, et lukkende transfervindue og en rødhåret popsanger.
Vært: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162231435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c07b626ea9bb0f50b0/7da1e0d3b84d74b432a4391cd51cf05aada1f62cf77e7d83ac149fe3c3d6bd5a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505345</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/skuespilleren-i-en-konfliktfyldt-verden-og-faellessangen-der-samler-os-11032505345</link>
            <title>Skuespilleren i en konfliktfyldt verden og fællessangen der samler os</title>
            <description>Han har spillet modstandshelt i Flammen &amp; Citronen, junkie i Nordkraft og senest Holbergs Jeppe på Aarhus Teater. Thure Lindhardt er blandt Danmarks mest markante skuespillere og også en af dem, der har slået igennem internationalt. Vi taler med ham om, hvordan vores fælles kulturarv former hans roller, og hvordan globale spændinger mærkes, når man står midt i en international karriere.
Fra fællessang under corona til store stadionkoncerter og højskolesangbogen har vi mærket musikken samle os. Det har sanger og komponist, Katrine Muff vist igen og igen, senest da hun skrev musikken til filmhittet 'Meter i sekundet'. Hun har stået i front, når danskerne har sunget med, og brugt musikken til at skabe samhørighed og fællesskab. Vi taler med hende om, hvordan man sætter ord på et fællesskab, og hvordan vi bruger musikken i en konfliktfyldt verden. Og mon ikke hun også giver et nummer.
Alt sammen i en udsendelse fra en solrig festivalscene på Kulturmødet Mors, hvor vi også får besøg af DR's generaldirektør Bjarne Corydon, livsstilsekspert Anne Glad og en moderne heks.
Vært: Gustav Hagild og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Otto Korse og Anders Skytte Agergaard.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164148359" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c061175376c1095265/083206eda472afb669010b07cb54b22241099588d15050cb27fa4b1b6e4a42ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505335</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/kinas-nye-influencere-og-provokerende-peber-pasta-11032505335</link>
            <title>Kinas nye influencere og provokerende peber-pasta</title>
            <description>Det kinesiske medie China Youth Daily står klar med åbne arme, når de inviterer store amerikanske influencere på en rundrejse i Kina. Rejserne er nøje kurateret af den kinesiske stat, der håber på at give verden et mere positivt blik på landet. Vi taler med lektor på Kinastudier ved Aarhus Universitet Mette Thunø om, hvordan TikTok-stjerner og YouTube-profiler nu bliver en del af Kinas arsenal i kampen om landets fortælling.
I Italien har et britisk madprogram forbrudt sig mod en af de hellige opskrifter: 'cacio e pepe'. Smør og parmesan har sneget sig med skålen til stor forargelse hos den italienske restaurantforening ,Fiepet Confesercenti , der nu kræver en officiel undskyldning. Italiens-kender Alberte Bové Rud forklarer, hvorfor kulturarven i køkkenet er så følsom, og vi hører fra en italiensk kok, der ved præcis, hvordan retten skal laves.
Vi runder også revolutionerende reggae, homoseksualitet i kongehuse og meget mere.
Vært: Gustav Hagild, Lone Frank og Gitte Løkkegaard
Redaktør: Thomas Vinther Larsen
I redaktionen:  Clara Faust Spies, Otto Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162517135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741c07b626ea9bb0f50a7/555beb5e87af7964e863368d7562fa491503136cc60aca0c837496605f51b14f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505325</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/foerste-raekke/divisionen-2025/kvotekongens-skagen-og-hvad-skal-modejournalistik-11032505325</link>
            <title>Kvotekongens Skagen og hvad skal modejournalistik?</title>
            <description>Henning Kjeldsen er med sine mere end 60 ejendomme nu Skagens største ejendomsbesidder. Han sidder på så meget af Skagen, at nogen frygter, at han enerådigt kan bestemme over byens arkitektoniske og kulturelle udvikling. Vi får besøg af både en tidligere skagbo og stadsarkitekt til at tale om feriebyens udfordringer og fremtid.
I denne uge er et hav af shows og kollektioner blevet vist frem for den internationale modeverden til den københavnske modeuge. Dækningen af modeugen har gennem de seneste år mødt stor kritik. Vi spørger modejournalist og verdensdame, Lotte Freddie, og Børsens moderedaktør, Rikke Agnete Dam, om, hvordan modejournalistikken har ændret sig gennem tiden. 
Vi runder også kæledyr som løvefoder, 100 året for Tango Jalousie og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Otto Christian Korse og Anders Skytte Agergaard</description>
            <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162483728" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682741bf61175376c1095257/1f565acb496fd0935133ae20e587acb795688f2040ad277729fca0dbbfbff5a4"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
