<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Divisionen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 14:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/4-division/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/4-division/image.jpg</url>
            <title>Divisionen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen-1919305289000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/et-daarligt-portraet-og-100-aar-med-the-great-gatsby-11032505155</link>
            <title>Et dårligt portræt og 100 år med The Great Gatsby</title>
            <description>Donald Trump er blevet sur over et portræt af ham. Billedet, malet af kunstneren Sarah A. Boardman, har hængt i Colorado State Capitol Building i Denver siden 2019, men nu er det altså taget ned. Sammen med en kunsthistoriker taler vi om portrættet - er det virkelig så dårligt? Og hvad gør egentlig et godt portræt?
I går, torsdag, fyldte den amerikanske romanklassisker "The Great Gatsby" 100 år. I bogen fortæller forfatteren F. Scott Fitzgerald historien om rigmanden Jay Gatsbys ekstravagante livsstil og ulykkelige kærlighedsliv i 1920'ernes USA. Vi spørger en litteraturkritiker, hvordan bogen kan bruges til at forstå USA i dag.
Vi skal også tale om populære rengøringsvideoer på sociale medier, hvem geniet Mozart var og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162772874" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67eb1258ab50e584ac3202d5/5b5ca02df8444b196d3e088e0c586eb9887bd0f73db51af971959c667e553ef8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/sig-jolly-til-din-cola-igen-og-irriterende-kunstnere-11032505145</link>
            <title>Sig Jolly til din cola igen og irriterende kunstnere</title>
            <description>Salget af den danske læskedrik Jolly Cola er 13-doblet i Rema 1000 i marts 2025 sammenlignet med marts 2024. En modreaktion til salget af amerikanske varer som Coca Cola. Vi får besøg af en madsociolog, der skal fortælle Jolly Colaens historie.
Det har længe været offentlig kendt, at H.C. Andersen - foruden at være en stor forfatter - også var ganske irriterende, særligt når han indlogerede sig hos bekendte. Men er det måske et personlighedstræk, som er almindeligt hos kunstnere? Altså, er de simpelthen irriterende? Det spørger vi skuespiller og forfatter Hella Joof om.
Vi skal også tale om musikeren Azealia Banks, hvorfor vi elsker serien The White Lotus og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164129356" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e5240d6de8195ebca786/44bc7ee58963644ecf937a7685908526db4a70401f944423144c3ab0ca46b093"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/oploesning-af-moon-bevaegelsen-og-fransk-monarki-11032505135</link>
            <title>Opløsning af Moon-bevægelsen og fransk monarki?</title>
            <description>Tirsdag i denne uge besluttede en domstol i Tokyo, at den koreanske Moon-bevægelse skal opløses i Japan. Den magtfulde og politiske bevægelse, der især er kendt for sine massebryllupper, blev omdrejningspunktet for drabet på Japans længst siddende premierminister, Shinzo Abe, i juli 2022. Gerningsmanden mente, at bevægelsen havde infiltreret japansk politik. Vi taler med et tidligere medlem af Moon-bevægelsen om religionen og dens opløsningen i Japan.
Siden Den Franske Revolution har Frankrig været Europas republikansk bankende hjerte. Men der findes tre mænd, der alle mener, de er den retmæssige arving til den franske trone - skulle landet genindføre monarkiet. Mændene er beslægtede med henholdsvis Ludvig 16., Napoleon Bonaparte og den sidste franske konge, Ludvig-Filip. Men er det overhoved muligt, at republikken igen vil blive et monarki? Nej, men vi spørger en frankrigskender hvorfor.
Vi skal også forbi danske dødsskikke, renæssancemaleren Michelangelo og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Lone Frank.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162787851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab50711e98720c76c31e/671d9f7f960aff206d7263e624ebd0e123bd2589c06949fb3337f8bf4c689a12"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/lykkelige-finner-og-maradona-retssag-11032505125</link>
            <title>Lykkelige finner og Maradona-retssag</title>
            <description>For ottende år i træk er Finland kåret som verdens lykkeligste land. Danmark ligger endnu en gang på andenpladsen. Det fremgår af FN-rapporten 'World Happiness Report', der udkom torsdag. Vi spørger en herboende finne, hvad der gør folkefærdet så lykkelige.
Den argentinske stjernefodboldspiller Diego Maradona gik bort i 2020 som 60-årig som følge af en blodprop. Men netop nu er en retssag i gang, hvor Maradonas lægestab anklages for uagtsomt manddrab. Vi får en argentinakender i studiet til en snak om retssagen, men også ikonet Maradonas betydning.
Vi skal også tale om den nye IOC-præsident der blev valgt torsdag, offentliggørelsen af hemmeligstemplede Kennedy-filer og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164252621" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cf70c2b5636e1a31cf9d57/777d0d6cfe2060faa51f9c29a0416396a0f5e8aaff01b728b15429ac13b68f61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/amerikansk-kultur-censur-og-128-nye-maaner-til-saturn-11032505115</link>
            <title>Amerikansk kultur-censur og 128 nye måner til Saturn</title>
            <description>Op til 26.000 billeder risikerer at blive slettet fra den amerikanske hærs historiske database. Trump-administrationen vil nemlig rydde ud i indhold, der er for woke. Det gælder blandt andet billeder markeret med ordet 'gay'. Herunder et billede af flyet Enola Gay, der smed atombomben over Hiroshima. Men flyet var opkaldt efter pilotens mor, og har ikke noget med homoseksualitet at gøre. Vi spørger en USA-ekspert, hvilke kulturelle konsekvenser antiwoke-kampagnen kan få.
Astronomer har opdaget 128 nye måner, der tilhører planeten Saturn. Fundene fører til, at Saturn nu er den planet, der har allerflest måner - 274 i alt. Men hvordan opdager man nye måner, hvilke regler gælder for navngivning og hvad er en måne egentlig? Det får vi en astrofysiker i studiet til at svare på.
Vi skal også tale om kaviars popularitet, filmperlen 'Seven' og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
Redaktør: Thomas Vinter Larsen.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162767112" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c636c30671dbfaa82df16f/6f606e0244db0a7943ea1e7faa4eaec290c3f40940aa87cfbc01d7b3142b94fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/ikke-flere-breve-og-en-kort-en-lang-bog-11032505105</link>
            <title>Ikke flere breve og en kort, en lang... bog</title>
            <description>Torsdag meddelte PostNord, at de fra årsskiftet ikke længere vil levere breve i Danmark. De vil fremover kun levere pakker. Det danske postvæsen har ellers siden 24. december 1624 leveret breve til danskerne. Sammen med museumsdirektøren for ENIGMA - Museum for post, tele og kommunikation taler vi om brevet kulturhistorie i Danmark.
Kun én af de 13 bøger, som er nomineret til den Internationale Booker Prize, er over 300 sider. Men er det ellers ikke de lange bøger, som er bedst? Det diskuterer vi med en forfatter og litteraturkritiker.
Vi skal også tale om skuespilleren Alec Baldwin og hans familie, hvorfor vi læser så mange krimier og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162790154" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67bcfb94af0f903ef7e8e9b4/8a30299d4011b3838e3845f8c7afb99971a162a9531ccd07df3d8e89a96241fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505095</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/racistiske-jokes-og-koekkenrummets-udvikling-11032505095</link>
            <title>Racistiske jokes og køkkenrummets udvikling</title>
            <description>Mandag i denne uge blev 29-årige Azad Habib dømt efter straffelovens racismeparagraf ved Vestre Landsret. Dommen sker på baggrund af en hjemmeside, der blandt andet indeholdt flere vittigheder om sorte og jøder. Vi får besøg af en satireekspert til en snak om hvorvidt vores humor-grænse har rykket sig.
Danske køkkeners levetid er faldende. Selvom nye køkkener snildt kan leve op til 25 år, skifter vi dem ud langt før. Hvordan køkkenet ser ud, har også ændret sig meget. Vi får boligekspert og fast medvirkende i Hammerslag, Kristine Virén, i studiet til en snak om køkkenrummets udvikling.
Vi skal også tale om de mindre og glemte cykelløb, hvem der har været den bedste James Bond og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Mikael Jalving og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164228429" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b3c109f064e1e888b8ea92/d753f4c0ffa47706bc0d1845ff2c35e46d94210bd31422b26c18270f7fc759fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505085</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/snl-50-aar-og-kultur-i-ukraine-11032505085</link>
            <title>SNL 50 år og kultur i Ukraine</title>
            <description>I weekenden fejrede det amerikanske tv-sketch-show Saturday Night Live sin 50 års fødselsdag med en storstilet koncert fredag og en jubilæumsspecial af programmet søndag. I fejringen deltog kendisser som Cher, Paul Simon, Meryl Streep og Paul McCartney. Men hvad er det særligt ved SNL? Vi får besøg af komiker Lasse Rimmer og sammen skal vi tale om showet og dets betydning i USA. 
På mandag er det tre år siden Rusland gik ind i Ukraine. Vi markerer den forestående årsdag ved at tale om, hvordan krisen har påvirket det ukrainske kulturliv. Det gør vi sammen med lederen for Det Dansk-Ukrainske Ungdomshus. 
Vi skal også tale om hvorfor det er tabu at fortryde, skrive en nekrolog over Zirkus Nemo og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162753866" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67aa86830557f071b63bb03a/29f5a66d9ada69ce863dc4e52639cc14e294ed7a2c149166329e79e5212656bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505075</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/hvad-goer-en-god-hund-og-manglende-organister-11032505075</link>
            <title>Hvad gør en god hund og manglende organister</title>
            <description>Denne uge løb verdens største hundeudstilling "Westminster Kennel Club Dog Show" af stablen i New York. Dette års vinder af "Best in show" var en schnauzer, og meget opsigtsvækkende skriver The New York Times at ingen golden retriever nogensinde har formået at vinde hovedprisen. Vi spørger en dommer ved danske hundeudstillinger, hvorfor den kære familiehund ikke kan stå distancen. 
Organistembedet er både et sikkert, aktivt og velbetalt musikerjob. Alligevel er der eklatant mangel på organister til landets mange kirker. Hvorfor forholder det sig sådan og hvad betyder det for vores kirkelige fællesskab? Det taler vi med en organist om.
Vi skal også tale om tiåret for angrebet på Krudttønden, Danmark som vintersportsnation og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162784970" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a14c559413fcc2bdb7da88/5ed817fc5b39cfb3ca8c9f93bad78a56ad910f56d63259f01a6a84dbac94c2c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/the-sims-fylder-25-aar-og-volden-i-sverige-11032505065</link>
            <title>The Sims fylder 25 år og volden i Sverige</title>
            <description>I denne uge fyldte computerspillet The Sims 25 år. Spillet hvor du kan kreere din helt egen familie, bygge dit eget hus og følge karakterernes udvikling - et form for virtuelt dukkehus. Spillet blev ekstremt populært op gennem 00'erne og 10'erne særligt blandt piger. Vi får besøg af en forsker i computerspil og en gamer, der vil give os et indblik i det spektakulære spil, hvor du intet kan vinde.
Skudmassakren i Örebro i tirsdags sendte chokbølger gennem Sverige. Hændelsen førte til, at 11 uskyldige mennesker mistede livet. Svenskerne har i mange år haft et fredeligt ry, så hvor kommer denne voldsparathed fra? Det taler vi med en kriminolog fra Lund Universitet om.
Vi skal også forbi Sydkoreansk populærkultur, forfatteren Joan Didions dagbøger og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162780936" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679811e72251f10a24a74789/bb0f21b4827e36f7863e9e89d77637c27528a8e1ceb4c91c27bc559bf306be38"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505055</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/ai-i-kulturen-og-kennedy-familien-i-spotlys-11032505055</link>
            <title>AI i kulturen og Kennedy-familien i spotlys</title>
            <description>Sebastian Kleins seneste bog i rækken om 100 dyr er i denne uge blevet trukket tilbage af forlaget. Årsagen er de talrige fejl i bogens billeder, der er fremstillet af kunstig intelligens. AI fylder mere og mere, men hvad sker der, når det begynder at fylde i kulturen? Vi taler med en kunstner, der arbejder med kunstig intelligens.
Donald Trump har indstillet Robert F. Kennedy Jr. til at blive USAs næste sundhedsminister. Og dét har hans kusine Caroline Kennedy, JFK's datter, reageret på. I et åbent brev kalder hun ham en 'predator'. Men hvad er der med Kennedy-familien, der i mere end et halvt århundrede har fyldt i den amerikanske bevidsthed? Det taler vi med en USA- og Kennedy-ekspert om.
Vi skal også forbi arkitektonisk brutalisme, hvorfor det er negativt at være prætentiøs og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Lone Frank og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162786121" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678ed7545356776e89a4c85d/5acb3c609fa8e8bf837599ad3ffede2de24ea9643dc9df363e931833febc7566"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/begravelsen-af-tupperware-og-haandbold-som-jysk-nationalsport-11032505045</link>
            <title>Begravelsen af Tupperware og håndbold som jysk nationalsport</title>
            <description>Tupperware, mærket med alverdens plastikkasser i i diverse former og farver, har siden 1962 været fast inventar i danskernes hjem. Men nu er det snart slut med køb og salg af bøtterne til 'Tupperwareparties', da firmaets nordiske afdeling er gået konkurs. Sammen med en madhistoriker, taler vi om opfindelsen, der forandrede madopbevaring for altid.
VM i herrehåndbold er i fuld gang - og danskerne er på hjemmebane i Boxen i Herning. Og det giver anledning til at stille spørgsmålet: Er håndbold Jyllands uofficielle nationalsport? Det spørger vi tidligere håndboldspiller Erik Veje Rasmussen om. 
Vi skal også tale om danske seriemordere, fortidens brug af malerier som Tinder og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktion: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:52:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162690505" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67859be01025328288d1eeba/832cab3e582c12495e7ee8659c1a434f836bdcb22f14ffebd208089689075378"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/oliviero-toscani-provokationer-og-uddeling-af-rosenkjaerprisen-11032505035</link>
            <title>Oliviero Toscani provokationer og uddeling af Rosenkjærprisen</title>
            <description>Mandag døde fotografen Oliviero Toscani i en alder af 82 år. Toscani var kendt for sine chokerende reklamer for tøjfirmaet United Colors of Benetton. Nogle vil måske huske billedet af en sort kvinde, der ammer en hvid baby, eller billedet af det blodige tøj fra en bosnisk soldat. Flemming Møldrup er superfan, og sammen med ham taler vi om Oliviero Toscanis virke og eftermæle.
Og så skal vi uddele Rosenkjærprisen. Prisen gives til en person, der evner at gøre vanskelige emner tilgængelige for et bredere publikum. Vi taler med den hemmelige prismodtager.
Vi skal også forbi arktisk historie, og hvordan Monica Lewinsky blev behandlet efter sin affære med Bill Clinton.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162763083" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677c61c5193e25da397e61c2/da7e73dea5bd17baf2ffb22a1b073963ac222f0f17e709e934dc39b0449ba27d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/groenlands-kulturliv-og-ozempics-indflydelse-i-underholdningbranchen-11032505025</link>
            <title>Grønlands kulturliv og Ozempics indflydelse i underholdningbranchen</title>
            <description>I denne uge har Grønland været omdrejningspunktet både internationalt og nationalt. Trods mange års fælles historie mellem Grønland og Danmark, fylder grønlandsk kultur og litteratur forbløffende lidt herhjemme. Sammen med en grønlandsk forfatter og rådgiver, taler vi om landets litteraturhistorie.
"Velkommen til den 82. udgave af Golden Globe: Ozempics største aften" lød det fra komikeren Nikki Glaser, da hun natten til mandag bød velkommen til dette års Golden Globe. For i løbet af et splitsekund har slankemidlet Ozempic vundet stort indpas i Hollywood. Men hvilken betydning har medicinen i og for underholdningsindustrien? Det taler vi med journalist Mikkel Lind Sorgenfrey om. 
Vi skal også tale om bibelsk dommedag, etikette i skakverdenen og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Silke Fensman.
Redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Clara Faust Spies.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162748691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:677327a2c87851ecd170f6fc/da577808bc99dcdbd0c5cc3e298587ac5057b27646f10dc46e3f1028c2c3aeac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032505015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2025/fredag-3-jan-2025-11032505015</link>
            <title>Fredag 3. Jan. 2025</title>
            <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164253009" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67655c28860865331bda915e/24a70ac5c6953d30651d2fcbc822198c1d61cb4f1c0bf1e8bcf38188b429d908"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405515</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/en-dirtyer-martini-og-sex-med-100-maend-11032405515</link>
            <title>En dirtyer martini og sex med 100 mænd</title>
            <description>For nogle, skal en martini være "shaken, not stirred". For andre skal en martini være 'dirty' - og på de sociale medier kan de næsten ikke blive dirty nok. Skulle det være en martini med gedeost? Eller måske løgsuppe eller filet mignon? Vi spørger en madsociolog, hvorfor nok aldrig er nok.
Den britiske Only Fans-stjerne Lily Phillips satte sig for at have sex med 100 mænd på én dag. En dokumentar på YouTube af Josh Pieters følger Phillips før, under og efter den store dag. Vi taler med en debattør, om det er en feministisk sejr.
Vi skal også tale om kendte mennesker der bliver designere, hvem der husker Cavling-vindere og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:54:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164275079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6757784ff27a14daa0d42b7f/3246145dfbc8123cf141ebd2a94e5730c7c27aaaad0d4c309bf97144364bee8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/monopolys-antikapitalistiske-tilblivelse-og-den-jomfruelige-maria-11032405505</link>
            <title>Monopolys antikapitalistiske tilblivelse og den jomfruelige Maria</title>
            <description>Efterforskningen af drabet på amerikanske Brian Thompson, CEO i sygeforsikringsselskabet UnitedHealthcare, tog en drejning i sidste weekend. Her fandt politiet nemlig en rygsæk i Central Park i New York. Og i tasken fandt de pengesedler fra brætspillet Monopoly. Et spil, der blev bygget på antikapitalistiske tanker, men i dag repræsenterer det komplet modsatte. Sammen med en forsker dykker vi ned i brætspillets vilde historie.
For nylig udkom Netflix med en biopic om Jomfru Maria. Kvinden, der fødte Guds søn på jord, en karakter der spiller en stor rolle i juletiden og en skikkelse som vi i dagens program skal dykke ned i. For hvad ved vi egentlig om Jomfru Maria? Det spørger vi en kirkehistoriker om.
Vi skal også forbi caféen som uddøende race, de gode dårligere julefilm og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162812618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3df3023e34809dbb4f78/c4c888633760a28372ec1d8cd42bbf89220ee3957611f8777796b1117ae9257d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/kate-winslets-kamp-for-kroppen-og-sydkoreas-protestkultur-11032405495</link>
            <title>Kate Winslets kamp for kroppen og Sydkoreas protestkultur</title>
            <description>Den verdensberømte skuespiller Kate Winslet medvirkede i denne uge i interview-formatet "60 minutes" på den amerikanske tv-station CBS. I programmet taler hun blandt andet om det massive fokus, der har været på hendes krop gennem hele karrieren. Vi får en filmekspert i studiet til en snak om Winslets karriere og hendes udfordringer med kropslig udskamning.
Tirsdag sendte Sydkoreas præsident Yoon Suk Yeol chokbølger gennem landet, da han erklærede millitær undtagelsestilstand. Kort tid efter strømmede folk på gaden for at vise deres utilfredshed. Dette er dog ikke usædvanligt for sydkoreanerne, der har stor tradition for at protestere. Vi taler med en journalist der tidligere har boet i Sydkorea om landets protestkultur.
Vi skal også forbi de kongelige kronjuveler, kunstneren Käthe Kollwitz og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162778633" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674502eaa5616e00843b421a/988e6e85acd51f4cdf7315dfc8a8fa4e16aed1731edb06d10d3f6fda6f812c8e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/ny-statue-af-grevinde-danner-og-kina-vil-have-flere-boern-11032405485</link>
            <title>Ny statue af grevinde Danner og Kina vil have flere børn</title>
            <description>Mandag i denne uge blev en nye statue af grevinde Danner afsløret ved Søerne i København. Statuen, der er skabt af kunstneren Kirsten Justesen, er fire meter høj, ansigtsløs og støbt i bronze. Men er værket flot? Det spørger vi kunstkritiker Bente Scavenius om.
I mange år var der i Kina en streng etbarnspolitik. Par, der ville være forældre, måtte ikke få mere end ét barn. Men nu er situationen helt omvendt: Nu SKAL forældre nemlig få flere børn. Og det kommer til udtryk i det kinesiske gadebillede og i kulturen. Vi taler med en lektor i kinastudier om forandringen.
Vi skal også tale om Nuuks nye internationale lufthavn, fængslingen af forfatteren Boualem Sansal og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gustav Hagild og Ane Cortzen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162812621" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8c8761ea6dc0dbed5ae/344f641cda8f8485e01582c9542f52c53c4fc782433c58c3fdf44a8de40bd00e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-teslas-image-krakelerer-og-the-wizard-of-oz-som-queer-ikon-11032405475</link>
            <title>4. division: Teslas image krakelerer og The Wizard of Oz som queer-ikon</title>
            <description>På kort tid er ejeren af Tesla, Elon Musk, gået fra at være en beundringsværdig entreprenør, til en kontroversiel skikkelse. Og det kommer til udtryk, når man kaster et blik på virksomheden. For nogle Tesla-ejere sælger nu deres biler, mens andre udtrykker deres utilfredshed med klistermærker med teksten "Elon Sucks". Vi taler med en branding-ekspert og Tesla-ejer om Musks negative indflydelse på virksomhedshedens image. 
Hollywood-filmen Wicked fik biografpremiere i går. Fortællingen er en spinoff på filmen The Wizard of Oz fra 1939 - en film, som gennem tiden har haft stor betydning for queerpersoner. Vi får besøg af historiker og medforfatter til "Bøssernes danmarkshistorie" Anders Larsen i studiet til en snak om den 85 år gamle films status i queermiljøet. 
Vi skal også tale om det sociale medie Bluesky, tegne et portræt af Woddy Allen og meget andet.
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Josephine Gaïa Utoft og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="163398411" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e332cc51d45dc048c60e/f8b39a711148c510a9961ad3793f483ccbb5f2a95c8ba980bfe152c4aecba44e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-romersk-fascination-og-hvad-er-der-sket-med-ob-11032405465</link>
            <title>4. division: Romersk fascination og hvad er der sket med OB?</title>
            <description>Torsdag fik den længeventet Gladiator 2 dansk biografpremiere. En opfølger til Ridley Scotts Gladiator fra 2000, hvor scenen er sat i det antikke Rom. Men hvad skyldes vores fascination af Romerriget? Det taler vi med en professor i antikkens historie om. 
Engang var OB Fyns helt store stolthed. Mesterskaberne blev hevet hjem - men tiderne har ændret sig. I dag er klubben slet ikke med i Superligaen. Vi spørger en OB-superfan, hvad der er sket. 
Vi skal også tale om kunstneren Kai Nielsen, kristne kriser og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Sanne Cigale Benmouyal og Mikael Jalving. 
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar. 
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164158153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672953a2090af1c170269b6a/2afe42cc5fbd3cb1bc755ed6e6cb055018c1e5898de410669c99855e2f5b0889"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-danskernes-fascination-af-praesidentvalget-og-en-pornostatus-11032405455</link>
            <title>4. division: Danskernes fascination af præsidentvalget og en pornostatus</title>
            <description>Det amerikanske valg har været uundgåeligt i denne uge. Spaltepladser og breaking-bjælker har været plastret til med Trump og Harris. Medielandsskabet har været opslugt af valget af USAs kommende præsident, men hvorfor? Det forsøger vi at blive vi klogere på med en USA-ekspert.
Porno bliver flittigt diskuteret, men diskussionen får ofte en negativ vinkel. Og det kan forskrue vores blik på sex, køn og hinanden, siger man, men er det virkelig rigtigt? Vi får en pornoforsker i studiet og sammen tager vi temperaturen på pornoens tilstand i 2024.
Vi skal også forbi lægeløfter, hvad der blev af ofringer og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Josephine Gaia Utoft.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162749837" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6720192c8b01d38e2d287f19/3c729e45262f43ac76f7c5b3efcf527e0a5afbcb9924c678dcbeb991f90aafa1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-live-fra-bogforum-2024-11032405445</link>
            <title>4. division: Live fra BogForum 2024</title>
            <description>4. division er rykket ud af studierne, for dette års BogForum er i gang! Programmet står i litteraturens tegn, når værterne Gustav Hagild, Adam Holm og Gitte Løkkegaard inviterer en række forfattere i den varme stol. Oplev blandt andre Hella Joof, Tom Buk-Swienty og Maren Uthaug. 
Værter: Gustav Hagild, Adam Holm og Gitte Løkkegaard.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="164148938" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08ee0569fda0d11e5aa/6b98f27715369cb3ec377f5801ca247e487ce983c1bbe82d96c82f0fd1aa2cbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032405435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/divisionen/divisionen-2024/4-division-landstraenerrollen-og-leopard-forever-11032405435</link>
            <title>4. division: Landstrænerrollen og leopard forever</title>
            <description>Siden Kasper Hjulmand afleverede sin opsigelse i juli, har det store spørgsmål været, hvem der skulle overtage rollen som landstræner for det danske herrelandshold. I går kom svaret: Brian Riemer er ny landstræner. Hvorfor er det vigtigt, hvem der står i spidset for landsholdet? Det spørger vi en sportsjournalist om.
Leopardprint på tasker, sko, bukser, jakker, kjoler. Kun fantasien sætter grænser for, hvilke beklædningsgenstande man kan svøbe ind i dyreprikkerne. Og lige nu er det da også overalt i modebilledet. Vi spørger en modeekspert, hvorfor leopardprint altid er in og aldrig vil gå af mode.
Vi skal også tale om Nikolaj Hübbes farvel til Det Kgl. Teater, syltede agurker og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mathias Hammer.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:53:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="162782672" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d960b7a2971143804b762/89b42b6ba6b0de320ef41cbf7fdac21d0768bd8239106d1a1a301448f2e1375b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
