<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/det-moderne-sammenbrud/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Det moderne sammenbrud</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud-3224039375000</link>
        <description>En kvinde ligger i sengen på et lille hotelværelse i København. Hun blotter halsen, ser sig i et lommespejl, og med en skarp barberkniv skærer hun halsen over på sig selv. Året er 1888 og den svenske forfatter Victoria Benedictsson giver op. De seneste fire år har hun kæmpet for at frigøre sig og blive forfatter. Hun har lært Danmarks internationalt berømte litteraturkritiker Georg Brandes at kende, og et erotisk spil er begyndt. Hun både tilbeder og hader ham, men han er mere kold. Jeg har altid været fascineret af disse mennesker og denne epoke. Nu er det 150 år siden, Georg Brandes for alvor trådte ind på scenen, og jeg opsøger de afgørende steder, hvor Georgs og Victorias drama udspillede sig - og undervejs finder jeg mere, end jeg turde drømme om. Det moderne sammenbrud er i gang. 
Manuskript: Klaus Rothstein. 
Lyddesign: Kim G. Hansen.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2021 05:01:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/det-moderne-sammenbrud/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/det-moderne-sammenbrud/image.jpg</url>
            <title>Det moderne sammenbrud</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud-3224039375000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122124131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud/det-moderne-sammenbrud-1/1-5-kaemp-for-fred-16122124131</link>
            <title>1:5 - Kæmp for fred</title>
            <description>Det er den 3. november 2021. Jeg står foran en gådefuld gravsten under en høj birk på Vestre Kirkegård i København. Gravstenen bærer kun et navn, Ernst Ahlgren, ingen årstal. Og så en inskription: Implora pace. Kæmp for fred. Mandenavnet er et pseudonym for den svenske forfatter Victoria Benedictsson, der i 1888 skar halsen over på sig selv på et lille københavnsk hotel. Gennem flere år har jeg besøgt graven, og jeg har altid undret mig over, at nogen stikker kuglepenne ned i jorden foran den ensomme gravsten. Hvorfor begik Victoria selvmord? Det har noget med Danmarks største intellektuelle, Georg Brandes, at gøre - og i dag er det præcis 150 år siden, at han holdt en forelæsning på Københavns Universitet, som vendte op og ned på alt. Historien om Victorias sammenbrud begynder med historien om Georgs gennembrud. Jeg inderleder min sporjagt i hans fodspor. Det fører til et uventet fund.
Medvirkende: Klaus Rothstein, lektor Torben Jelsbak, lektor Elisabeth Friis, kirkegårdsgartner Jens-Peter, universitetsbetjent Jesper Wozniak.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
(Genudsendelse fra P2 14. december 2021).</description>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72949915" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619373cdb33046240b98665a/316910551cf60bb18ec7f8c5746f107339c5f964c6337a36f810a35286bf081b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122124132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud/det-moderne-sammenbrud-1/2-5-en-haarlok-i-en-skuffe-16122124132</link>
            <title>2:5 - En hårlok i en skuffe</title>
            <description>Jeg tager til Hörby i Skåne, Victoria Benedictssons fødeby. Jeg kender en fantastisk romanforfatter, der også er vokset op her. Lina Wolff, hedder hun. Og hun har lovet at vise mig rundt i den lilleby, hvor Victoria gik rundt og var ulykkelig, for i 1860'erne kunne en ung kvinde skyde en hvid pind efter sine drømme om at blive maler eller forfatter. I stedet blev hun gift med en gammel postmester, der var enkemand med fem børn. Det er mærkeligt at sidde i Victorias egen sofa. Men det er endnu mærkeligere pludselig at stå med en lok af hendes hår i hånden.
Medvirkende: Klaus Rothstein, forfatter Lina Wolff,  musikekspert Mathias Hammer, museumsleder Åsa Dalberg.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
(Sendt første gang på P2 11. december 2021).</description>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:47:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67934107" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619373cdb33046240b98665b/1905c750b8de3d6972798f5a60e5cb129703a9cb8427d8980e29f2b7dc94b16d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122124133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud/det-moderne-sammenbrud-1/3-5-basuner-over-byen-16122124133</link>
            <title>3:5 - Basuner over byen</title>
            <description>Jeg fortsætter min vej gennem København, hvor Georg Brandes' kulturkamp har bidt sig solidt fast. Det er en ordenes by, hvor der skrives, tales, diskuteres og polemiseres. Men hvad med musikken? Sammen med Katarina Smitt Engberg, der har forsket i epokens musikliv, begiver jeg mig gennem byen mod de steder, hvor studenterlivet har udfoldet sig, og hvor den første fornyelse af musiklivet har fundet sted. 
Og så træder jeg ud på den balkon, hvorfra der lød basuner over byen, da musikken blev moderne. 
Men Hovedvagtsgade 6 drager mig. Kan jeg finde selvmordsværelset?
Sammen med Elisabeth Åsbrink besøger jeg det tidligere Hotel Leopold.
Medvirkende: Klaus Rothstein, forfatter Elisabeth Åsbrink, ph.d. Katarina Smitt Engberg, ejendomsadministrator Lene Tolstoj.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
(Sendt første gang på P2 18. december 2021).</description>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73704475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61944790d464de52b61cd90b/ac138e9d002dc4452ee784d4cc40323aca13150b8f96a95b721902edc382b3b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122124134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud/det-moderne-sammenbrud-1/4-5-selvmordet-paa-vaerelse-17-16122124134</link>
            <title>4:5 - Selvmordet på værelse 17</title>
            <description>Det er en mystisk oplevelse at gå rundt i gangene på det, der engang var Leopolds Hotel. 
Trappegelænderet er det samme, som Georg Brandes og Victoria Benedictsson har støttet sig til, og ned ad de snævre gange ligger der nu små kontorer, hvor der tidligere var hotelværelser. Mens eftermiddagslyset forsvinder, er det som om de 150 år bliver visket ud.
Pludselig står jeg i det værelse, hvor Victoria begik selvmord.
Det var en rystet stuepige, der fandt hende i værelse 17 på Leopolds Hotel.
Et uhyggeligt blodbad. Liget var gledet ned ad sengen. Barberkniven lå ved siden af. 
Medvirkende: Klaus Rothstein, forfatter Elisabeth Åsbrink,  musikekspert Mathias Hammer.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
(Sendt først gang på P2 25. december 2021).</description>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="71504731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6194478fd03c7e563fabe767/5337cca5611e1b504690511e599b56f6d664f8841d0d4d369b86c9199b931cf6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122124135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-moderne-sammenbrud/det-moderne-sammenbrud-1/5-5-en-aeske-med-aske-16122124135</link>
            <title>5:5 - En æske med aske</title>
            <description>Min tur gennem 1870'ernes og 1880'ernes København nærmer sig sin afslutning. Jeg har inviteret dr.phil. Pil Dahlerup med på Det Kongelige Bibliotek, hvor jeg har fået adgang til Georg Brandes Arkiv, som normalt er lukket for offentligheden. Det bliver et besøg, jeg aldrig glemmer, for da vi åbner et aflåst skab, som ingen ved hvad rummer, kommer jeg tættere på Georg Brandes, end jeg nogensinde havde forestillet mig muligt. Til sidst vender jeg tilbage til Vestre Kirkegård, hvor Victoria Benedictsson blev begravet. 
Medvirkende: Klaus Rothstein, kønsforsker Elisabeth Møller Jensen, dr. phil Pil Dahlerup, museumsdirektør Julie Rokkjær Birch,  musikekspert Mathias Hammer.
Produceret for DR af Kim G's Medieproduktion.
(Sendt første gang på P2 1. januar).</description>
            <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 23:55:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82262683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61944790d464de52b61cd90a/14e2b8d56e1afdf68b66de44372a852e7df7d3fa08df6d6964948b5a86afc035"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
