<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/galt-nok/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Galt nok</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok-5403148256000</link>
        <description>Er du klar til en vild tur gennem alt det skøre i verden? BK, AK og JG tager dig med på en rejse gennem de mest absurde nyheder og emner, ingen andre tør røre. Venskab, kærlighed, dumhed, og de skøreste ting i samfundet. Her er der intet filter, bare et par drenge der elsker at tage pis på hinanden med masser af humor, ærlighed og alt det, der er galt nok til at få dig til at grine og tænke. Sæt høretelefonerne i og bliv hooked på Galt Nok!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/galt-nok/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/galt-nok/image.jpg</url>
            <title>Galt nok</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok-5403148256000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvorfor-er-vi-som-vores-faedre-16122535032</link>
            <title>Hvorfor Er Vi Som Vores Fædre?</title>
            <description>Dagens afsnit byder på en sjov samtale omkring drengene og manden, de frygter og ser op til allermest: nemlig deres fædre! De kommer til at snakke om de sjove vaner, deres fædre har, og hvordan de måske selv besidder nogle af dem. Snakken udvikler sig til at blive meget dybere, når drengene kommer ind på at fejle, og hvad det vil sige at fejle. Så spænd sikkerhedsselen, hvis du er på vej til arbejde i bilen, eller fyld din vanddunk op, hvis du skal til at tage en løbetur - og gør klar til endnu en B-B-B-B-BANGER! Med dine tre yndlingsværter: AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84868857" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fee81654c75b6ca14b1/43dc4483b3fa9123145ede251bcb01b4c515102eda1112e18c9038b5bd77b4f6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/har-vi-nogle-red-flags-16122535031</link>
            <title>Har Vi nogle Red Flags?</title>
            <description>I denne uges afsnit bliver der snakket om en viral app, der hedder "Spill the tea". Drengene kommer med deres tanker omkring app'en og diskuterer, hvorvidt sådan en app har en nyttig funktion i samfundet eller ej, derudover sætter de sig selv under luppen som appen vil gøre og afstemmer blandt hinanden, hvad deres mindre attraktiv sider er, når de dater en kvinde... så læn jer tilbage og nyd endnu en B-B-B-Banger med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78419381" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fe5e60bfb1c9b69e2a4/f1b99f88db8373bb15eecd6b5dc1c194f66c830a2acbc6e39f7c3bb5dc4fe801"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/jg-har-haft-indbrud-16122535030</link>
            <title>JG Har Haft Indbrud!?</title>
            <description>I dagens afsnit braser drengene ind med en masser emner! Først kommer der en massiv diskussion på ugens hot take og i forlængelse af det kommer JG til at fortælle omkring hvordan en person brasede ind af døren hos ham... Snakken stopper dog langt fra der! Der bliver også kigget mod omverdenen hvor drengene både kommer til at snakke om et utroskab til en Coldplay koncert og gambling drama i twitch verdenen! Så med det sagt, velkommen til endnu en B-B-B-Banger med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77271995" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc5e60bfb1c9b69e1e1/e5aba52b68e943b6c73b0ebc3454faf23dc28f2008daee34951d0749da03e328"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvorfor-misforstaar-maend-og-kvinder-hinanden-16122535029</link>
            <title>Hvorfor Misforstår Mænd og Kvinder Hinanden?</title>
            <description>I dagens afsnit har vi selveste Anne Lille med i studiet! Drengene har tit snakket om de forskelligheder der finder sted mellem mænd og kvinder, UDEN en kvinde til stede, men det retter de op på i dag....! Dagens afsnit kommer til at handle om de gange mænd og kvinder snakker forbi hinanden og hvad der ligger til grund for den måde mænd kommunikere på til forskel for kvinder, dog i samme Galt Nok stil som det plejer at være... Så sæt dig godt til rette og vær klar til endnu et B-B-B-Banger afsnit med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG + Anne Lille!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:09:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99634617" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ff081654c75b6ca14ce/093217a6a16d7660df8df1f707ed161e5d5ec569c24e23e9d60c1f92dcfa824f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvordan-vi-moedte-en-verdenskendt-streamer-16122535028</link>
            <title>Hvordan Vi Mødte en Verdenskendt Streamer</title>
            <description>I dagens afsnit er vi tilbage i vores højt elskede studie! Drengene har haft en travl måned hver især, som de gerne vil sætte ord på. AK har haft sit main character-øjeblik, JG er sprunget ud som sanger og fortæller om den oplevelse, mens BK stadig er i sin faste fitnessrutine! Det bliver en god og hyggelig episode, som ender ud i en snak om deres største frygt... Vi kan i hvert fald garantere et B-B-B-Banger-afsnit med dine tre yndlingsværter: AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86035261" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fd181654c75b6ca13cc/2c34628ff7720470baec53df80027cc369e9246986a759e3f8a91649ce4da438"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/taet-paa-mumle-vi-kom-med-op-paa-scenen-16122535027</link>
            <title>Tæt På Mumle: Vi Kom Med Op På Scenen!</title>
            <description>Dagens afsnit bliver endnu et specielt afsnit, vi sidder med selveste Mumle ude på Roskilde Festival! Vi kommer til at snakke med hende omkring hendes lyn hurtige vej til succes før hendes koncert og efter koncerten fortsætter samtalen om hendes karriere men også hvem hun er som person og måske under koncerten kommer de tre værter med op på scenen.... Hvem ved!? Vi kan ihvertfald garantere et B-B-B-Banger afsnit med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG + den super søde og sjove Mumle!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70885310" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fca81654c75b6ca13a6/6bd1e946be78cf8536cdaa6de5b9208dd1e2aaa4f425961e0a1feb6b342f9405"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/roskilde-special-vandpibe-og-daasemad-taste-test-16122535026</link>
            <title>Roskilde Special: Vandpibe og Dåsemad Taste Test</title>
            <description>Dagens afsnit af Galt Nok er helt specielt... Vi er nemlig på Camp Cirkus på ROSKILDE FESTIVAL! Selvom folk rundt omkring stadig sover tømmermændene ud, er humøret langt fra lavt! Drengene kommer til at snakke om deres tidligere Roskilde-oplevelser, smage på nogle af Roskilde-klassikerne, og derudover diskuterer de muligheden for måske at have deres helt egen camp næste år...? Der kommer måske også en gæst eller to med i løbet af afsnittet, så slå røven i sædet, smæk fødderne op på bordet, og gør klar til endnu en B-B-B-BANGER! Med dine tre yndlingsværter fra Danmarks bedste podcast: AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73360354" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fe7e60bfb1c9b69e2b0/b30ab64e312b3c1b6128479c7a35d0ef8e06577f9e0deff40120662a9a517e7e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/taet-paa-farzam-hemmeligheder-fra-dks-stoerste-fodboldjournalist-16122535025</link>
            <title>Tæt på Farzam: Hemmeligheder fra DKs største Fodboldjournalist</title>
            <description>I dagens afsnit af Galt Nok har vi en gæst med, der aldrig sover... nemlig Farzam Abolhosseini! Farzam har et af de fedeste og hårdeste jobs derude, nemlig at være international sportsjournalist, der dækker alt i fodboldens verden og de transfers, der foregår mellem klubberne. Farzam kommer til at fortælle alt om, hvordan han startede sin karriere, hvad det kræver at være fodboldjournalist, og samtidig give et indblik i, hvem han er som person, og hvad der har drevet ham til at være Danmarks bedste og mest hårdtarbejdende fodboldjournalist. Han har haft samtaler med kollegaerne Fabrizio Romano og David Ornstein, taget med Braithwaite til Barcelona, og nu har han slukket den konstant ringende telefon og sat sig i Galt Nok-studiet med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG til endnu en B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83881018" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fcf81654c75b6ca13c4/4dc755e545a3986c82ec7a60cbc6bfc3b7ea0cf721a8b9e378f7de1a3f07b136"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/kan-maend-gaa-med-kjoler-16122535024</link>
            <title>Kan mænd gå med kjoler?</title>
            <description>I dagens afsnit kommer drengene til at diskutere et af de større problemer i det senmoderne samfund... Hvem må bestemme, hvad vi mennesker skal have på af tøj? Værterne kommer til at snakke om, hvilket tøj de selv føler sig komfortable i, kontra det tøj de aldrig kunne drømme om at tage på. Dog kommer det ikke kun til at handle om deres egen påklædning - der vil også blive diskuteret, om mænd kan have kjoler på, om burkaen er et samfundsmæssigt problem, og om mænd kan have noget at sige i forhold til kvinders påklædning... Men med det sagt, så håber vi, I er klar til endnu en B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlingsværter AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82109823" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fd5e60bfb1c9b69e234/bf1a9a49667324b44e997470756ece9ca80f008d628fde1285881276b511dce9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/adhd-er-ikke-en-sygdom-16122535023</link>
            <title>ADHD Er Ikke En Sygdom</title>
            <description>ADHD er ikke en sygdom?! I dagens afsnit har vi besøg af Jim Latrache-Qvortrup, hvor vi dykker ned i den kontroversielle snak om ADHD, er det i virkeligheden bare et andet mindset?
Vi kommer også helt tæt på Jims vilde tid som undercover i Nordkorea og så tager vi et ærligt kig på det danske skolesystem: Gør karakterer os klogere eller bare mere stressede?
Det hele i ægte Galt Nok-stil med dybe snakke, vilde historier og masser af grin. Klar på endnu en B-B-B-BANGER?
Lyt med sammen med dine tre yndlingsværter: AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77536951" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc881654c75b6ca1398/684c11572fd5d96279f304adccca6ebf43ffc3622e8a498a4fd7783aca710794"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/galt-nok-tager-en-dna-test-16122535022</link>
            <title>Galt Nok tager en DNA TEST!</title>
            <description>I dagens afsnit har vi 3 specielle gæster med.... Nemlig resultaterne for vores DNA-test! Drengene kommer til at hver især afslører alle de forskellige blandinger af lande de stammer, og de lande der er mest overraskende! Derudover kommer snakken også til at handle om det historiske aspekt hvor de kommer med deres bud på hvorfor de er fra de lande som testen viser, men også hvor pålidelige deres resultater er...  Men med det sagt, så håber vi i er klar til endnu en B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79132473" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc281654c75b6ca1373/27f047b173f2a0d89a27e86ec4a78f82b9e4d96cf72f754cb98ea6253671b526"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/kan-vi-overleve-hvis-vi-flytter-hjemmefra-16122535021</link>
            <title>Kan Vi Overleve Hvis Vi Flytter Hjemmefra?</title>
            <description>I dagens afsnit skal vi snakke om det aller sidste step som voksen... nemlig at flytte ud. En af værterne flytter nemlig ud her snart og det får sat en spændende samtale omkring at bo for sig selv og stå på sine egne ben! Hvor meget koster det egentlig at bo ude? Hvilke ting er vigtige have med sig som det første? Og hvilke kvaliteter er nødvendige for at bo alene? Det bare blot nogle af de få spørgsmål som drengene forsøger at svare på ved hjælp af deres erfaringer og "viden"!  Og med det sagt så håber vi i er klar til endnu en B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="89107645" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fce81654c75b6ca13bd/afca01c1609e01f1e4bfaaad55aede8274ab811d30aaa7d442d9696bcecbd466"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/er-vores-samfund-for-seksualiseret-16122535020</link>
            <title>Er Vores Samfund For Seksualiseret?</title>
            <description>I dagens afsnit skal vi snakke om det der næsten aldrig til at undgå... nemlig sex. Hvorfor indgår det i så meget af vores dagligdag? Og hvor vigtigt er det at have styr på ens lyster? Drengene tager en svær samtale op i dag, men stadig i den sande Galt Nok stil! Og med det sagt så håber vi i er klar til endnu en B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 20 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81765948" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ff3e60bfb1c9b69e303/2cade86a826a2c6a8dcaddcab631f4dc40e710259c608ff548040da562baad39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/gaar-piger-mere-op-i-deres-foedselsdag-end-drenge-16122535019</link>
            <title>Går Piger Mere Op I Deres Fødselsdag End Drenge?</title>
            <description>HURRAAAAAAAA!!!! Der præcis 52 uger, altså 1 år siden, første episode af Galt Nok er kommet ud og det kan vi kun takke jer for! Dagens afsnit bliver en snak om året der er gået indtil videre, men der kommer også til at blive snakket lidt om fødselsdag og hvad vi normalt laver når vi holder fødselsdag, lille spoiler: så skal de selvfølgelig alle tre spille nonchalant omkring det. Med det sagt så håber vi er klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:07:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="97442941" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ffae60bfb1c9b69e339/51150ef2e7aa0361b6a3f2fa605dbb45500e4f9b8052650a6d85339e3009dd62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/taet-paa-pet-agenten-rene-dahl-andersen-16122535018</link>
            <title>Tæt På PET-Agenten René Dahl Andersen!</title>
            <description>I dagens afsnit har vi inviteret den tidligere politibetjent og PET-agent, René Dahl Andersen, med ind til studiet! Han kommer til at fortælle om sine spændende historier som patruljebetjent, undercover agent i udlandet og hvordan han endte med at være på den forkerte side af loven... Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:06:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="95934392" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ff081654c75b6ca14c6/13836238bfed1a6fc4890afe07fc7be1919460e96556c4d7dfc1edcbb418e303"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/reality-tv-laver-et-comeback-16122535017</link>
            <title>Reality TV Laver et Comeback!?</title>
            <description>I dagens afsnit skal vi snakke om samfundets aller klogeste, nemlig reality stjerner! Hvorfor har reality-tv fået så stort et comeback i år? Og hvorfor ser man reality generelt? Det er blandt andet det vi skal prøve at svare på i dag! Vi påstår selv at vi ikke ved noget om reality, men alligevel har vi en masse at sige... Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79611707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fd3e60bfb1c9b69e228/9000afdb7fc124e2829ab67ca3dff7f90a5be181b9f9a5cde361a9a074519aac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/vi-rejser-200-aar-tilbage-i-tiden-16122535016</link>
            <title>Vi Rejser 200 År Tilbage i Tiden!</title>
            <description>I dagens afsnit leger vi med tanken om tidsrejser! Vil vi helst rejse 200 år frem i tiden eller 200 år tilbage til 1825? Vi diskuterer, hvordan fremtiden mon ser ud, og om vi overhovedet ville kunne overleve i fortiden uden alt det, vi er vant til i dag og om vi overhovedet ville kunne passe ind i 1825? Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!  
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85541623" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc0e60bfb1c9b69e1c6/1312e3617cf676dc3cfda24317918eec7c5bf00ed1b63e27692b06144680aeec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/vi-staar-op-med-10-mil-paa-kontoen-16122535015</link>
            <title>Vi Står Op Med 10 Mil På Kontoen!</title>
            <description>I dagens afsnit vågner vi pludselig op med 10 millioner kroner på kontoen! Vi diskuterer, om vi ville donere pengene til velgørenhed, forkæle familien og vennerne eller måske bare gå helt amok og bruge alt på os selv. Glæd jer til en sjov snak om penge, moral og grådighed! Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="87339902" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fd381654c75b6ca13e0/82f0cbef923a21ca04986c0212df7126055c6baeedcbf3bd291ce8a9098c756a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/vores-pinligste-historier-pt-2-16122535014</link>
            <title>Vores Pinligste Historier Pt. 2</title>
            <description>I dagens afsnit vender vi tilbage til en af jeres favorit episoder, nemlig vores pinligste historier! Derfor har vi valgt og lave en part 2 da i har efterspurgt den meget og selvfølgelig lytter til jer, så vi håber i er klar til endnu sjovere og pinligere historier end sidste gang. Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG! 
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83186937" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fe2e60bfb1c9b69e286/af7dd394accba213bbb4a759809d637357e80983abe7207fc847fd8782b141b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvem-skal-man-prioritere-venner-eller-kaereste-16122535013</link>
            <title>Hvem Skal Man Prioritere? Venner eller Kæreste?</title>
            <description>I dagens afsnit kommer vi lidt ud på dybt vand, vi kommer til at tage en god snak omkring de venner der lidt for opslugt af deres kæreste og hvor irriterende disse venner kan være, især når man har været tætte førhen. Der blevet også hevet lidt i ørerne på dem som ikke opfør sig som en der har en kæreste. Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlingsværter, AK, BK og JG! 
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83252033" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fd181654c75b6ca13cf/f322547ac991ba497bdb5e87222bbc41701e51fd84aff2a47116c487e16d65cc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/vores-skoereste-rejsehistorier-16122535012</link>
            <title>Vores Skøreste Rejsehistorier!</title>
            <description>I dagens afsnit af Galt Nok kommer vi til at have en snak om rejser! Vi kommer hver især til at dele de vildeste historier vi har været udsat for mens vi har været ude og rejse og samtidigt kommer vi også til at låne nogle historier fra andre venner. Så vær klar til endnu B-B-B-BANGER fra Danmarks bedste podcast med dine tre yndlings værter, AK, BK og JG! 
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69177471" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ffae60bfb1c9b69e330/bb76e45eb15c5e86694a9e38c429d7ab76e4d49dd33f69a0e4a87e3146fbe0d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/taet-paa-christian-fuhlendorff-er-stand-up-blevet-for-woke-16122535011</link>
            <title>Tæt På Christian Fuhlendorff: Er Stand-Up Blevet For Woke?</title>
            <description>AK, BK og JG får besøg af den anerkendte komiker Christian Fuhlendorff, der indvier dem i både sin karriere og livet uden for scenen. Sammen taler de om alt fra at udvikle sin humor og finde sin plads i branchen til at håndtere hverdagens udfordringer og de mere personlige aspekter af livet. Christian deler åbent ud af sine erfaringer og fortæller om balancen mellem at være en sjov mand på scenen og en almindelig fyr bag kulisserne. Drengene byder ind med skarpe spørgsmål og gode grin, mens de dykker ned i alt dét, der gør Christian til mere end bare en komiker. Et afsnit fyldt med inspiration, indsigt og ægte Fuhlendorffsk humor.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="107791359" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fdce60bfb1c9b69e25e/d824e4b8c9b62f458ad694330cf40d4af9dceefbe3d5d66120b8c1a2cff4cefe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/bryder-faxe-kondi-ens-faste-16122535010</link>
            <title>Bryder Faxe Kondi Ens Faste?</title>
            <description>I dette afsnit dykker AK, BK og JG ned i ramadanens mange sider - fra de spirituelle refleksioner til de små daglige udfordringer, der følger med at faste. De deler personlige oplevelser, snakker om disciplin, fristelser og de sjove øjeblikke, der kan opstå undervejs. Hvordan påvirker sult og tørst egentlig humøret? Og hvor svært er det at holde fast i traditionerne, når omgivelserne ikke altid forstår dem? En ærlig og underholdende samtale om alt det, der gør ramadanen til en særlig, men også krævende tid.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67033013" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fcc81654c75b6ca13ae/59c7998cbd79ba70e3854b715bd0a5892f4f8d09411006d6c752af6e7c6cf4ee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/er-fodbold-stadig-verdens-bedste-sport-16122535009</link>
            <title>Er Fodbold Stadig Verdens Bedste Sport?</title>
            <description>I denne episode dykker vi ned i fodboldens verden og ser på spillet fra flere vinkler. Vi tager et kig på fortiden, hvor legender blev skabt, diskuterer nutidens fodboldscene og stiller spørgsmålet: Er fodbold virkelig den ultimative sport, eller findes der andre, der kan måle sig? Vi udforsker, hvad det kræver at gå all in på fodbold, og om det altid er den rette vej. En livlig samtale om passion, valg og sportens betydning - både på og uden for banen.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80223418" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc4e60bfb1c9b69e1da/ee79c485b2dfa443115225150ed3d26dcc024edff9c5d582792cbd344d094e7a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/vores-stoerste-usikkerheder-16122535008</link>
            <title>Vores Største Usikkerheder!</title>
            <description>I dette afsnit åbner AK, BK og JG op om de usikkerheder, der sniger sig ind i hverdagen. De deler personlige historier om øjeblikke, hvor tvivl og frygt har taget overhånd, og de diskuterer, hvordan man kan møde sine usikkerheder med ærlighed og mod. Samtalen bevæger sig fra de små dagligdags tvivl til de dybere, mere personlige kampe, og giver indsigt i, hvordan man kan omdanne usikkerheder til en kilde til personlig vækst. Et ærligt og rørende indblik i, hvordan vi alle kan finde styrke i sårbarheden.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="75664378" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc6e60bfb1c9b69e1eb/04ec2e089a17172a46ed032458ab9375488bf82ad9f33e5074117a456230c56d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/kan-man-tillade-sig-aldrig-at-tilgive-16122535007</link>
            <title>Kan man tillade sig ALDRIG at tilgive?</title>
            <description>I dette afsnit dykker AK, BK og JG ned i, hvordan man tilgiver andre. Drengene diskuterer, hvorfor det kan være så svært at give slip på nag og vrede over for dem, der har skabt smerte, og de deler personlige historier om, hvordan tilgivelse har lettet deres relationer. De undersøger, hvad tilgivelse egentlig betyder, og hvordan det kan åbne døren til nye muligheder og stærkere bånd - både med venner og familie. En ærlig samtale, der sætter fokus på, hvordan man kan bevæge sig videre, når man vælger at tilgive andre.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74779064" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fc0e60bfb1c9b69e1c3/b856525b3f868d3a04ddacb858788c083029d1eec1eadd5bbbb396e8f0c3a714"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvordan-tackler-man-ensomhed-16122535006</link>
            <title>Hvordan tackler man ensomhed?</title>
            <description>I dette afsnit tager AK, BK og JG fat på et emne, som mange af os kender alt for godt: ensomhed. De deler ærligt deres egne erfaringer med at føle sig alene og diskuterer, hvordan man kan håndtere den isolation, der til tider kan snige sig ind, selv når man er omgivet af andre. Gennem personlige historier og praktiske råd undersøger de, hvordan man bedst bryder ensomhedens cyklus og skaber meningsfulde forbindelser. Et afsnit fyldt med ærlighed og indsigt, der både giver genklang og håb til alle, der har stået midt i ensomhedens mørke.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81420346" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729ff081654c75b6ca14bd/d12dc09b8b16f6196e80022f2a7fc621abe94c67f6a14ef466ce7ca675c0c96e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/pinlige-oplevelser-med-piger-16122535005</link>
            <title>Pinlige Oplevelser med Piger</title>
            <description>Vi har alle prøvet det - at stå i en situation, der pludselig føles helt forkert. Måske sagde du noget, du fortrød i samme sekund, gik i panik og gjorde det endnu værre, eller blev fanget i en misforståelse, du ikke kunne redde dig ud af. Og når det sker foran piger? Endnu værre. I denne episode deler vi nogle af vores mest pinlige øjeblikke, snakker om, hvorfor det føles så slemt i momentet, og hvordan man egentlig kommer videre fra en situation, man bare har lyst til at glemme.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73644348" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fece60bfb1c9b69e2d4/07789462db29901ea002d1325e977076f88f3a507aef5950c265e184223e559d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/taet-paa-branco-hvem-er-manden-bag-musikken-16122535004</link>
            <title>Tæt På Branco: Hvem Er Manden Bag Musikken?</title>
            <description>AK, BK og JG får besøg af den anerkendte rapper Branco, der indvier dem i både sin musikalske verden og livet uden for studiet. Sammen taler de om alt fra at udvikle sig som kunstner til at håndtere hverdagens realiteter og personlige udfordringer. Branco deler åbent ud af sine erfaringer og fortæller om balancen mellem at gå all in på musikken og stadig have tid til det, der foregår i kulissen. Drengene byder ind med skarpe spørgsmål og gode grin, mens de dykker ned i alt dét, der gør Branco til mere end bare en artist. Et afsnit fyldt med inspiration, indsigt og rå ærlighed.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="92627582" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fee81654c75b6ca14b5/6e361bd7c3684ea432f952afd3163b11e20cb29980dd341ad117eaa7c321b133"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/hvordan-jaxstyle-indsamlede-1-6-millioner-16122535003</link>
            <title>Hvordan Jaxstyle indsamlede 1,6 millioner!</title>
            <description>AK, BK og JG får besøg af den alsidige Jaxstyle, der både streamer, laver YouTube-indhold, er DJ og samtidig involverer sig i velgørenhedsarbejde. Sammen taler de om, hvordan han jonglerer alt fra gaming og underholdning til at gøre en positiv forskel for andre. Jaxstyle deler sine største erfaringer og ikke mindst motivationen bag at være så aktiv på flere platforme. Drengene kommer med spørgsmål og indspark omkring det at blive ved med at være kreativ, troværdig og give noget tilbage til fællesskabet. Et inspirerende afsnit, der viser, at man sagtens kan kombinere passion, karriere og et godt formål.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85164344" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fdbe60bfb1c9b69e256/384f5c99771266c00859218ad2d82b3a4431d5de5a06955521e72847bca7d961"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/casino-vs-fitness-16122535002</link>
            <title>Casino vs Fitness</title>
            <description>BK, AK og JG tager dig med på en tur gennem alle de små (og store) afhængigheder, vi alle kender til. Vi snakker om alt fra TikTok, snus, Faxe Kondi, fitness og spændingen ved odds og casino. Hvorfor kan vi ikke lade være? Og hvor langt er vi egentlig villige til at gå for vores fix? Lyt med - hvis du tør... 
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73245171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fdc81654c75b6ca141b/a9670178cd7febdceaced038d8fd4181067b5948968d945f9737cb5f007ecf2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122535001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2025/we-listen-but-we-don-t-judge-16122535001</link>
            <title>We listen, but we don't judge...</title>
            <description>AK, BK og JG er tilbage med et afsnit, hvor de går dybt ned i det største fællesskab, vi alle kender: Venskaber. Fra at føle sig trådt over af en ven, til øjeblikke hvor man opdager, at man står stærkere end nogensinde sammen. De tre værter deler personlige historier om grænser, loyalitet og de oplevelser, der har formet deres fælles rejse i Galt Nok. Senere i afsnittet kommer vi til segmentet "we listen but we dont judge", hvor de taler om hemmeligheder og svære situationer, man måske aldrig har turdet dele før. Til sidst reflekterer de over, hvornår de første gang så hinanden som venner - og hvad det betyder at kunne regne med hinanden i medgang og modgang. Et ærligt og sjovt indblik i, hvordan venskaber både kan styrke og udfordre os!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72018876" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67729fdb81654c75b6ca1412/71e2f35397163ba3fc3aa5387b9f239c30a417c410e29c26807396ec460def5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/et-uforglemmeligt-nytaar-paa-hospitalet-16122435033</link>
            <title>Et uforglemmeligt nytår på hospitalet!</title>
            <description>I denne særlige nytårsepisode ser værterne, AK, BK og JG tilbage på året der gik, med både grin og eftertænksomhed. De deler højdepunkter, overraskelser og sjove historier fra deres eget liv - og måske også et par ting, de helst ville glemme. Nytårsfortsæt er naturligvis på dagsordenen, når værterne afslører, hvilke ambitioner de har for det kommende år. Som prikken over i'et bliver der fortalt vilde og underholdende historier om nytårsaftener fyldt med fyrværkeri - både de spektakulære og de uheldige. Så tag med på en rejse gennem minder, håb og en masse festlig energi, mens vi siger farvel til det gamle år og hej til det nye!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73457150" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda0f/26cce33931dae3bf6ffd97a09abe1a28ba1c05d23053ec27badeb3817548042e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/en-af-os-hader-risengroed-16122435032</link>
            <title>En af os hader risengrød!?</title>
            <description>I denne decemberudgave af "Galt Nok" er én ting sikkert: Der bliver vendt op og ned på alt, hvad vi forbinder med højtiden! BK er klar til at udlevere sine vilde julehistorier og traditionsrige indspark, mens resten af holdet måske ser anledningen lidt mere udefra. Alligevel deler de hver især sjove familiemomenter og spøjse gaveidéer, mens de afslører, hvordan de tackler årets mørkeste (og hyggeligste) måned. Uanset om du er til gran og glimmer eller ej, kan du godt glæde dig til et decemberafsnit, der er... Galt Nok!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70017270" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce02e92afe4e7701ee57/b3d7ec6ded10de758e707accf9a41efa735ec502351eca1ceea8bda9c9f62d30"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-vi-klar-til-at-blive-gift-16122435031</link>
            <title>Er vi klar til at blive gift!?</title>
            <description>I dagens episode sætter AK, BK og JG fokus på ægteskabets forventninger - fra den store, romantiske bryllupsdag, hvor alt skal spille, over den idylliske honeymoon, hvor kærligheden blomstrer i ro og mag, til den helt almindelige hverdag, hvor vasketøj, madpakker og arbejde venter. Kan man bevare magien, når bryllupsminderne falmer, og rutinerne tager over? Med ærlig snak, humor og personlige erfaringer diskuterer drengene, om ægteskabets forventninger er realistiske, eller om vi er fanget i en drømmeverden, der kan være svær at leve op til. En tankevækkende samtale, der får dig til at se ægteskabet fra en ny vinkel.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81409972" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce043e34d5020dd094c0/2fa10325ee88f371a43672c9facdbd6ab01dc7053b2ec7b2f8a2f3ca96efb3c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-3-verdenskrig-paa-vej-16122435030</link>
            <title>Er 3. verdenskrig på vej?</title>
            <description>I dagens episode tager vi fat på 3. verdenskrig! Lyt med, når AK, BK og JG forestiller sig, hvad der ville ske, hvis verden gik af lave i morgen. Fra bunkersnak og panikpakning til hvem af drengene der ville blive gruppens leder (eller måske bare gå helt i panik). Det bliver en sjov, kaotisk og tankevækkende samtale, hvor trioen prøver at navigere i alt fra overlevelsesinstinkter til globale konflikter - og afslører, hvor klar (eller ikke klar) de egentlig er til at overleve verdens undergang. En episode fuld af grin, skøre scenarier og overraskende refleksioner!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58571578" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda0c/c4011d0ccec1a98a736542815c294efae822efdc71f15fc97af45bb1d4c8e5a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435029</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/skal-man-sige-sandheden-hvis-man-har-vaeret-utro-16122435029</link>
            <title>Skal man sige sandheden hvis man har været utro?</title>
            <description>I dagens episode tager vi fat på jeres egne dilemmaer! Lyt med, når AK, BK og JG dykker ned i de scenarier, I har sendt ind, og deler deres ærlige tanker om alt fra hverdagens små udfordringer til de helt store moralske spørgsmål. Det bliver en sjov, ærlig og tankevækkende samtale, hvor drengene forsøger at navigere gennem lytternes komplekse valg - og samtidig viser lidt mere af sig selv. En episode fuld af grin, overraskelser og masser af relaterbare øjeblikke!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="77263354" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce02d33fbafcd48eda77/252cde05e4a3e26c56306718a7ff602fc1af02701d9977c81f3dbeec2b63ac42"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/maa-man-synge-med-paa-n-ordet-16122435028</link>
            <title>Må man synge med på N-ordet?</title>
            <description>I denne episode dykker AK, BK og JG ned i det alsidige og medrivende univers af musik. Samtalen spænder bredt, når drengene udforsker forskellige genrer, deler deres favoritartister og diskuterer de sange, der altid rammer plet - uanset humør. Ingen sten bliver vendt uberørt, når de også afslører deres guilty pleasures og de numre, de måske ikke altid er helt stolte af at elske. Der bliver plads til både grin og refleksion, når de diskuterer, hvad musik betyder for dem, og hvordan forskellige lyde og stemninger kan forme vores liv. Fra de store øjeblikke på dansegulvet til de stille stunder alene med høretelefonerne - det her er en episode fyldt med passion for musik, sjove anekdoter og spændende anbefalinger. Gør dig klar til at skrue op for lyden og tage med på en musikalsk rejse!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="69709115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdefd33fbafcd48eda09/c6b10427a143149da8c4f59bd1aeb13ffdd0cbe2f27529f08dbfdb30b939466c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/maa-man-graede-paa-sociale-medier-16122435027</link>
            <title>Må man græde på sociale medier?</title>
            <description>I denne episode sætter AK, BK og JG fokus på, hvordan vi kan passe på vores mentale sundhed, især når energien og humøret bliver udfordret. Drengene deler deres egne oplevelser og taler om, hvordan små ændringer i hverdagen og det at række ud efter hjælp kan gøre en kæmpe forskel. Med deres vanlige blanding af ærlighed, humor og eftertænksomhed bliver det en samtale, der inspirerer til at prioritere sig selv - og huske, at ingen behøver stå alene.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80037956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdfde92afe4e7701ee37/74572532ebda89af82b7a586770074498391f422305e57b04774658c8d819971"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-usa-bedre-end-danmark-16122435026</link>
            <title>Er USA bedre end Danmark?</title>
            <description>I denne episode tager AK, BK og JG os med på en uforglemmelig tur til New York City! De dykker ned i byens særlige karakter og deler både de sjove og skæve oplevelser, de har haft. Fra byens berygtede rotteproblemer til historien om, hvordan AK og BK endte med at blive lidt for eksperimenterende med hostesaft - det hele bliver diskuteret med masser af grin og gode vibes. Samtidig sætter drengene fokus på forskellene mellem Europa og USA og giver deres ærlige mening om den amerikanske kultur. Sæt dig godt til rette og tag med på en eventyrlig rejse gennem New Yorks gader.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:07:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="96616953" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48eda02/0c7a66ac58162f1cdc58ed89915453b4a71a1dc433958a8f714fb654fd65e407"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/mishandlet-paa-vejen-til-usa-16122435025</link>
            <title>Mishandlet på vejen til USA!?</title>
            <description>I denne episode tager AK, BK og JG os med på deres rejse til Atlanta, USA! De deler deres oplevelser fra turen og fortæller om den fantastiske atmosfære i byen. Drengene dykker ned i de forskellige indtryk, de har fået undervejs, og diskuterer de sjove, mærkelige og mindeværdige øjeblikke, der prægede deres eventyr. Fra rejsens begyndelse til ankomsten i Atlanta udforsker de alt det, der gør denne by unik. Lytterne kan forvente en blanding af humor, spændende anekdoter og refleksioner over deres oplevelser, når de tager os med på en rejse for livet. Sæt dig godt til rette og tag med på et eventyr til Atlanta!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:13:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="106396857" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9ff/e259a5329ee1beb8048e060217ef7dbd8c90bdde809106c71c5ec73c28932d4e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/ak-s-dobbeltdate-16122435024</link>
            <title>AK's Dobbeltdate!</title>
            <description>I denne episode dykker AK, BK og JG ned i det mystiske og fascinerende univers af drømme. Hvad sker der egentlig i vores hjerner, når vi sover, og hvorfor drømmer vi? Drengene undersøger alt fra livlige mareridt til de mest bizarre og uforståelige drømmescenarier, vi alle har oplevet. De deler deres egne sjove og mærkelige drømme, diskuterer forskellige teorier om, hvorfor vi drømmer, og hvad vores underbevidsthed måske prøver at fortælle os. Der bliver også snak om søvnparalyse, lucid dreaming og hvordan nogle mennesker kan styre deres drømme. Det er en episode fuld af mystik, humor og interessante refleksioner over, hvad der sker, når vi lukker øjnene og træder ind i drømmenes verden.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79120374" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9fc/90bfdda1554ffe2a7683e9374291e0cab97ca5c14debd3969dd6559a1c685299"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/hvorfor-lyver-foraeldre-16122435023</link>
            <title>Hvorfor lyver forældre?</title>
            <description>I denne episode tager AK, BK og JG fat på et både underholdende og eftertænksomt emne: hvorfor vores forældre lyver over for os som børn, og hvilke uskyldige (og mindre uskyldige) løgne vi selv troede på. De dykker ned i alt fra de klassiske "hvide løgne" - som tandfeen og julemanden - til de små løgne, der måske skulle beskytte eller styre os i en bestemt retning. Undervejs reflekterer de over, hvordan disse løgne kan påvirke vores tillid og opfattelse af verden, både som børn og som voksne. Der bliver selvfølgelig også delt sjove barndomshistorier, hvor drengene ser tilbage på de mest fantasifulde og kreative løgne, de selv blev narret af, og hvordan de opdagede sandheden. Det bliver en episode fyldt med grin, nostalgi og nye perspektiver på forældrerollen!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70210236" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f9/6ab94eb54fba6668eb85d1328f5f994852d012371773d311f7f1d760ec2398fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/fra-den-stille-i-klassen-til-orange-scene-med-ida-laurberg-16122435022</link>
            <title>Fra den stille i klassen til Orange Scene, med Ida Laurberg!</title>
            <description>I denne episode får AK, BK og JG besøg af den talentfulde sangerinde Ida Laurberg, som fortæller om sin rejse som artist. Ida deler sine erfaringer fra musikbranchen, hvad der inspirerer hendes lyd, og hvordan hun skaber musik, der rammer lige i hjertet. Fra at bryde igennem som ung kunstner til at navigere i en udfordrende branche, giver Ida et ærligt indblik i de op- og nedture, der følger med livet som musiker. Drengene går i dybden med hendes kreative proces, karrierens højdepunkter og hvad fremtiden har i vente.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74208825" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f6/abdd0502d67c3c5b943b35093a4476991de57df6cf6ce74abfd7bfb98cc5b018"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/er-vores-ungdom-slut-16122435021</link>
            <title>Er vores ungdom slut!?</title>
            <description>I denne episode går AK, BK og JG helt råt til emnet "at være ung og dum." Drengene deler deres sjoveste, vildeste og mest tåkrummende historier fra dengang, de ikke altid tænkte tingene helt igennem. Fra spontane (dårlige) beslutninger til episke fejltrin, diskuterer de, hvorfor det at være ung ofte betyder at lave dumme ting - og om de overhovedet fortryder noget af det. Med masser af grin og relaterbare øjeblikke giver de et kærligt spark til alle, der nogensinde har taget en lidt for spontan beslutning og bagefter tænkt: "Hvad tænkte jeg på?"
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70853624" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdeed33fbafcd48ed9f3/096cc7036777161c73e88eecdd0a07aa3fa5bfa05073387d342992f3c34258db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/jylland-vs-sjaelland-ft-haab-16122435020</link>
            <title>Jylland vs. Sjælland!? Ft. Haab!</title>
            <description>I dette afsnit får AK, BK og JG besøg af YouTuber'en som er Jyllands helt egen stjerne nemlig Håb! Sammen dykker de ned i den evige diskussion om forskellene mellem Jylland og Sjælland. Fra jydernes afslappede livsstil til københavnernes hektiske hverdag - intet emne er for småt, når de undersøger, hvad der virkelig adskiller de to landsdele. Med Håbs humoristiske perspektiv og egne erfaringer som jyde bliver der delt sjove anekdoter og ærlige meninger. Er der én landsdel, der har overtaget, eller er det hele bare en del af den danske charme?
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76412030" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9ec/b236d07203d89e47f7554b95ea17c4a33122d3d5ee4245ef44d986e625a3c7eb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435019</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/middle-ground-har-vi-det-samme-syn-paa-familie-venskab-og-parforhold-16122435019</link>
            <title>Middle Ground - Har vi det samme syn på Familie, Venskab og Parforhold?</title>
            <description>I dagens afsnit præsenterer jeres yndlingsværter, AK, BK og JG, et spændende format inspireret af Jubilee's "Middle Ground". Emnet for dagens diskussion er "Ser vi alle ens på kærlighed?", hvor vi dykker ned i de mange facetter af kærlighed og relationer, fra dating til venner, familie og partnere. Værten Addi, der både står bag kameraet og er hovedredigeringsmanden for Galt Nok, stiller værterne en række dybdegående spørgsmål, som udforsker deres synspunkter og erfaringer med kærlighed. Med ærlige refleksioner og personlige historier diskuterer AK, BK og JG, hvordan deres perspektiver på romantik, venskab og familieforhold adskiller sig eller ligner hinanden. Dette afsnit byder på en åben og engagerende samtale, hvor værterne deler deres oplevelser og tanker om kærlighedens mange former. Fra de små øjeblikke af nærhed til de store relationelle valg, giver drengene et ærligt indblik i, hvordan kærlighed spiller en rolle i deres liv.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61440051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9e9/216ba1330ebbc05bd61ad0506078f70dab933a1cd517e7938a8c8e6f842f9d2e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/alt-det-vi-hader-ved-skole-16122435018</link>
            <title>Alt det vi hader ved skole!</title>
            <description>I dette afsnit tager AK, BK og JG fat på alt det negative, man forbinder med skole. Fra kedelige timer og uretfærdige karakterer til presset om at passe ind og klare sig godt. Drengene deler deres egne oplevelser og frustrationer, mens de diskuterer, hvorfor skolen ofte føles som et nødvendigt onde. Er det systemet, der fejler, eller er det bare en del af at vokse op? Med humor og ærlig snak bryder de tabuerne om skoletræthed og giver deres bud på, hvorfor mange har et love/hate-forhold til skolelivet.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="87284023" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce07d33fbafcd48eda9e/3cef5a24c0a4fdedbc6ae25c2cca03e8d72e7e5b2c10d04cc6720e9d2b22ac75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/vi-afsloerer-hinandens-red-flags-16122435017</link>
            <title>Vi afslører hinandens Red Flags!</title>
            <description>I dette afsnit dykker AK, BK og JG ned i det skøre univers af *red flags* og *icks* - både deres egne og de mærkeligste, andre har oplevet! Drengene diskuterer, hvad *red flags* og *icks* egentlig er, og hvordan de spiller en rolle i moderne dating. Er det fair at dømme nogen på en lille vane, eller er det bare en undskyldning for at undgå noget større? Med masser af grin og skarpe kommentarer analyserer de alt fra det mest overfladiske til det dybt personlige - og giver deres bud på, om disse små "advarsler" virkelig er relevante, eller bare sjov underholdning i kærlighedens verden.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79340974" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9e6/24cf78ee8ab678ef150d263fdfd0e9538a09c7ae200113c5ee06eac5baa9fb56"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/det-vaerste-mad-vi-har-spist-16122435016</link>
            <title>Det Værste Mad vi har spist!</title>
            <description>Mad er dagens store tema, og jeres tre favoritværter, AK, BK og JG, tager dig med på en smagfuld rejse gennem alt det, der får munden til at løbe i vand - og det, der måske ikke helt gør. I dagens afsnit dykker drengene ned i deres egne madvaner og diskuterer alt fra livretter til de retter, der får dem til at stikke af fra middagsbordet. De deler også sjove historier om, hvad far forsøger at bikse sammen i køkkenet, og hvordan mors madlavning altid formår at redde dagen. Fyldt med grin, ærlige meninger og et par gastronomiske guldkorn, er dette afsnit en fest for både ører og smagsløg!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79529912" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce0be92afe4e7701ee98/aff5112cad84973585fb72f56e617a5377524e901c1ba86cf8ef5db1355cb72f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/vores-pinligste-historier-16122435015</link>
            <title>Vores Pinligste historier!</title>
            <description>I dagens episode griner vi os igennem de mest pinlige øjeblikke, drengene nogensinde har oplevet! JG deler historien om dengang, han mistede sine badeshorts foran de flotte piger, AK fortæller om den katastrofale dag, han sked i et bassin, og BK husker tilbage på dengang, han kom til at oversvømme hele tankstationen med benzin. Hvordan håndterer man sådanne episke bommerter, og hvad gør man, når man bare vil synke i jorden af skam? Vi tager dig med på en tur gennem akavede situationer og ufrivillige grin, når vi dykker ned i drengenes vildeste pinligheder!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76760501" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9e3/2101f9fd2c5b238cf1eb02b648dc59f02d63a1f9ad163709f08a8de5d1a5c69e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/vi-bruger-dumme-penge-16122435014</link>
            <title>Vi bruger DUMME penge!</title>
            <description>I dagens episode dykker vi ned i "Dumme penge" og nogle af de mest tåbelige penge-relaterede beslutninger, drengene har taget! JG fortæller om, hvordan han endte med at låne penge til venner, der aldrig betalte tilbage. AK deler sin historie om, dengang han kom til at fylde sin dieselbil op med benzin, og BK afslører, hvordan han snød kantinen for gratis mad-og hvordan det gik helt galt. Hvad gør man, når økonomiske fejltrin bliver til dyre lærepenge? Vi griner og lærer af drengenes dyreste fejltagelser i denne episode!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74768692" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdedd33fbafcd48ed9e0/6c246eec9a1b195136d3a7a97aee8531f7b477eb2aa200e46aea84045f8fd666"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/chefen-stjal-alt-16122435013</link>
            <title>Chefen Stjal ALT!</title>
            <description>I dagens episode dykker vi ned i, hvad der gør et job perfekt! JG har prøvet lidt af hvert, BK døjer med Work Wifes mens AK og onkel deler deres egne arbejdslivskatastrofer. Hvad kræver det for at trives på en arbejdsplads? Er det kollegaerne, chefen, eller bare friheden til at være sig selv? Vi taler om alt fra chef-crushes og workwives til episke bommerter på jobbet og det værste drama, vi har oplevet. Skal du fyre en, du har et crush på, eller har du mødt din chef boozed? Vi tager dig med bag kulisserne i arbejdslivet med sjove scenarier og ærlige svar!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86540980" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdf8e92afe4e7701ee10/383a58edc47cbe910b3c825467975e180c6fa79ec58438b47401ea3a15c6f511"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/gravid-paa-ferie-16122435012</link>
            <title>Gravid på Ferie!?</title>
            <description>Velkommen til endnu en banger episode! I dag taler vi om vores seneste ferier - har vi fået nok hvile, eller er vi klar til mere? JG, BK og AK deler deres oplevelser, sjove ferievaner, og hvordan de tackler flyveture og hjemkomst. Vi diskuterer også, hvordan man bedst kommer tilbage i rutinerne efter en ferie, og deler tips til at holde disciplinen og en sund livsstil. Til sidst læser vi nogle af de skøre beskeder, vi modtog mens vi var væk. Læn dig tilbage og nyd episoden! Husk at like, kommentere og abonnere for mere indhold!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67348654" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce06e92afe4e7701ee76/be0fed101bb6bc760c080f86c2c604c34e531125dd75735ecd5ba4e5431cd5c0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/vi-har-kun-24-timer-tilbage-16122435011</link>
            <title>Vi har kun 24 timer tilbage?!</title>
            <description>I dagens afsnit præsenterer AK, BK og JG et tankevækkende scenarie: Hvad ville de gøre, hvis de kun havde én dag tilbage at leve i? Gennem både sjove og seriøse spørgsmål udforsker værterne, hvordan de ville tilbringe deres sidste 24 timer, hvem de ville være sammen med, og hvad de ville prioritere.
AK, BK og JG deler deres umiddelbare reaktioner og planlægger hver deres sidste dag. Fra spontane eventyr til stille stunder med familien, diskuterer de, hvilke sidste handlinger og ord der ville betyde mest for dem. De reflekterer også over de vigtigste øjeblikke i deres liv og de mennesker, der har haft størst betydning.
Dette afsnit byder på en åben og engagerende samtale, hvor værterne deler deres inderste tanker og følelser, når de står over for livets største spørgsmål. Fra humoristiske fantasier til alvorlige overvejelser, giver AK, BK og JG et ærligt og dybt indblik i, hvad der virkelig betyder noget, når tiden er knap.

Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74457662" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9d8/025fbff0d2452aadb50b960a5a47dc552be76ad10dab6b84e3d56d51dd1664e6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/middle-ground-taenker-alle-maend-ens-16122435010</link>
            <title>Middle Ground - Tænker alle mænd ens?</title>
            <description>I dagens afsnit præsenterer jeres yndlingsværter, AK, BK og JG, et spændende format inspireret af Jubilee's "Middle Ground". Emnet for dagens diskussion er "Tænker alle mænd ens?", hvor vi dykker ned i de mange nuancer af mænds tanker og følelser.
Værten Addi, der både står bag kameraet og er hovedredigeringsmanden for Galt Nok, stiller drengene en række dybdegående spørgsmål, som udforsker deres synspunkter og erfaringer. Med ærlige refleksioner og personlige historier diskuterer AK, BK og JG, hvordan deres perspektiver adskiller sig eller ligner hinanden, når det kommer til emner som følelser, ansvar og samfundets forventninger til mænd.
Dette afsnit byder på en åben og engagerende samtale, hvor værterne deler deres oplevelser og tanker. Fra de små hverdagsovervejelser til de store livsbeslutninger, giver drengene et ærligt indblik i, hvad det vil sige at være mand i dagens samfund.

Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="73261303" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639ce06d33fbafcd48eda95/632a0f64afd8667cd2d6af85f9917a46b873e01177371fa7fd382305fc31ef6e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/sabbataar-eller-sofa-i-et-aar-16122435009</link>
            <title>Sabbatår eller Sofa-i-et-år?</title>
            <description>I dagens afsnit udforsker jeres yndlingsværter, AK, BK og JG, overgangen fra ungdom til voksenliv og de mange udfordringer, det medfører.
Med ærlige refleksioner og personlige historier diskuterer værterne, hvordan det er at tage ansvar for økonomi, karriere og livsvalg. De dykker også ned i emnet sabbatår - en tid til at finde sig selv, rejse, eller tage en velfortjent pause fra studier eller arbejde.
AK, BK og JG deler deres egne oplevelser med sabbatår, og hvordan det har formet deres liv og karrierer. De taler om de forventninger og bekymringer, der følger med at tage sådan en pause, og hvordan man navigerer gennem dem.
Gør dig klar til en engagerende og inspirerende episode fyldt med indsigt, sjove anekdoter og dybe betragtninger. En samtale, du ikke vil gå glip af!

Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62391031" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9d5/d464e51677a41e260b1b8808ae2197c753e9c35c559a8e22efe6b5daaaa00199"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/strandet-i-the-friendzone-16122435008</link>
            <title>Strandet i "The Friendzone"...</title>
            <description>I dagens episode dykker AK, BK og JG ned i et af de mest omdiskuterede emner i datingverdenen: "The Friendzone"! Drengene undersøger, hvad det vil sige at være i vennezonen, hvordan man ender der, og vigtigst af alt, hvordan man kan navigere og måske endda undslippe den. De vil dele personlige historier og analyser af sociale dynamikker samt give råd baseret på deres egne erfaringer og ekspertindsigt. Med ærlighed og humor vil de diskutere, hvorfor vennezonen kan føles som en fælde, og hvordan man kan tage de rette skridt for at ændre dynamikken i et venskab.
 
Derudover vil de tage en dybdegående snak om, hvis skyld det egentlig er, når man ender i vennezonen, og hvordan begge parter kan bidrage til situationen. De vil også berøre det ømtålelige emne om at blive holdt for nar, når man tror, der er håb for en romantisk fremtid, men i virkeligheden blot bliver udnyttet eller ført bag lyset.
 
Forvent masser af ærlige meninger, dybdegående samtaler og selvfølgelig den velkendte "Galt Nok"-stil, der kombinerer humor med seriøse diskussioner. Så find popcornene frem og gør dig klar til en episode fyldt med kærlighedskvaler, sjove anekdoter og uvurderlige råd!

Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66488691" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9d2/df7462d849266ae1e259552ae9d9520c0908cd33cd1cb168316f181c4c316a38"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/galt-em-16122435007</link>
            <title>Galt EM!</title>
            <description>I dagens episode kaster AK, BK og JG sig over årets største sportsbegivenhed: EM 2024! Drengene analyserer kampene, diskuterer de største overraskelser og skandaler, og vurderer spillernes præstationer. De vil også trække paralleller til tidligere mesterskaber og dele deres egne minder om legendariske øjeblikke fra EM-historien. Forvent masser af passionerede meninger, dybdegående analyser og selvfølgelig den velkendte "Galt Nok"-stil, der kombinerer humor med seriøse diskussioner. Så find popcornene frem og gør dig klar til en episode fyldt med fodboldfeber!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61555822" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9cf/b1bf8a9cc73a46554823c66bde3eef1b249ac778dc3b386980c300a9b3800889"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/galt-nok-x-dar-salim-16122435006</link>
            <title>Galt Nok x Dar Salim!</title>
            <description>I dagens afsnit har jeres tre yndlings podcastværter, AK, BK og JG, besøg af ingen ringere end den danske filmstjerne Dar Salim! Kendt for sine roller i både danske og internationale produktioner, deler Dar sine oplevelser fra skuespillets verden, livet bag kameraet og vejen til succes. Episoden byder på en ærlig og inspirerende samtale, hvor Dar åbner op om sine største udfordringer, mest mindeværdige øjeblikke og fremtidige projekter.
Lyt med, når AK, BK og JG dykker ned i Dars imponerende karriere og får indsigt i hans unikke tilgang til skuespillet. Fra hans tidlige dage i Danmark til hans gennembrud i Hollywood - intet emne er for stort eller småt. Samtalen bliver både dyb og underholdende, når værterne skiftevis stiller skarpe spørgsmål og deler egne tanker om film og skuespil.
Gør dig klar til en spændende og inspirerende episode fyldt med fascinerende historier, kloge betragtninger og masser af grin. Dette er en samtale, du ikke vil gå glip af!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:51:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="74866614" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9cc/dd9e0a88b2f0bfa47d70e2e80c3e195d7a78aa667b31ea1abeb05060df68b9d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/vi-vil-begaa-skattesvindel-16122435005</link>
            <title>Vi vil begå skattesvindel</title>
            <description>Skattemyndighederne har strammet nettet, men det afholder ikke folk fra at finde kreative måder at undgå at betale skat. I dagens afsnit dykker jeres tre yndlings podcastværter, AK, BK og JG, ned i den skumle verden af skattesvindel og undersøger den fascinerende dokumentar "Den Sorte Svane". Episoden byder på en dybdegående og tankevækkende samtale om de mest spektakulære skandaler og tricks, som er blevet brugt til at snyde systemet. Men det stopper ikke der - drengene giver også deres egne perspektiver på retfærdighed, moral og konsekvenserne af at blive fanget.
Følg med, når AK, BK og JG går fra at være nysgerrige amatører til selvudnævnte eksperter på området, mens de afslører utrolige historier og hårrejsende sandheder om skattesnyd. Er det virkelig muligt at narre systemet, og hvad sker der, når det hele ramler? Lyt med til denne spændende episode fyldt med skarpe kommentarer, overraskende afsløringer og et strejf af humor.

Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70244794" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdecd33fbafcd48ed9c9/e0438b2893439aa68b9c61383654cff9ea437e3d166f9dd30027f4c12d673ce6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/maa-man-blive-forelsket-om-sommeren-16122435004</link>
            <title>Må man blive forelsket om sommeren?</title>
            <description>Varmen har ramt Danmark og jeres tre yndlings podcastværter, AK, BK og JG kan særdeles mærke varmen! Dagens afsnit byder på en hyggelig og hed samtale omkring sommeren i både Danmark og udlandet. Dog bliver det endnu mere hedt når samtalen begynder at handle om piger, hvilket er der hvor drengene går fra at være tre lidt blanke gutter til komplet idioter. Følg med i de sjove røverhistorier, vise guldkorn og hjerteskærende sandheder i dettte særdeles gale afsnit!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79212541" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdebd33fbafcd48ed9c2/627f74eb3adf65aa515c60ad74869e30b6ec10483aa605f418e031f2e4be3500"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/bliver-boern-og-unge-for-hurtigt-voksne-16122435003</link>
            <title>Bliver børn og unge for hurtigt voksne?</title>
            <description>VAK, BK og JG plejer at være nogle unge sjæle, men i dag stiller de sig selv et vaskeægte boomer spørgsmål: "Bliver børn og unge for hurtigt voksne?" Drengene kommer til at kommentere hårdt på de dårlige handlinger som den kommende generation foretager og samtidigt drager de paralleler og perspektivere til deres egen generation og generationen før os. Så følg godt med i dagens episode af "Galt Nok" som kommer til at være en halv løftet pegefinger mod fremtidens ledere, i deres egen bedøvende stil!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:05:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="93664383" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdf2e92afe4e7701edea/cb59cb4d6fe6adeb145e2b7c744f8bf0265ccff2834392c895eac303ccc1ec4d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/hvad-er-glaede-16122435002</link>
            <title>Hvad er glæde?</title>
            <description>I dagens anledning af "Galt Nok" har drengene valgt at tage den filosofiske hat på, og har stilt dem selv et spørgsmål, der selv gav Aristoteles søvnløse nætter. Hvad er glæde? Det er hvad snakken byder op på i dag! Kom med på en filosofisk rejse med AK, BK og JG der hver især kommer med nogle af deres mest seriøse pointer til dato, men i deres egen useriøse stil så samtalen langt fra er til at gabe over. Det bliver selvfølgeligt som altid, galt nok!;) 
Værter: Ali Kazem, "BK" Mensah, Jonas Ghiassey. 
Editors: Adnan El Khatib og Lano Kawan Ismail.
Director og producer: Mikkel Laiback.
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85777783" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdf1d33fbafcd48eda1d/c63300b5b31d5365235d417c01ca145f43cbed8eac147bfd54196cba6579860a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122435001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/galt-nok/galt-nok-2024/har-vi-solgt-sjaelen-til-dr-16122435001</link>
            <title>Har vi solgt sjælen til DR?</title>
            <description>AK, BK OG JG ER ENDELIG PÅ P3! men har de rent mel i posen? Drengene byder jer velkommen til det første afsnit af "Galt Nok" med et velkendt spørgsmål: Har vi solgt sjælen? Følg godt med i samtalen når drengene kommer med hvert deres bud på om de har solgt sjælen, hvornår man har solgt sjælen og hvornår de uden tvivl vil sælge sjælen. Drengene holder selvfølgelig tro ved deres stil, og svarer på disse spørgsmål med indragelse af deres egne holdninger og erfaringer, udtrykt med en yderst velkendt bedøvende charme. Kære Danmark, hjertelig velkommen til Galt Nok!
Produceret for DR af Bedøvende Production ApS.</description>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80033341" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639cdf1d33fbafcd48eda20/c05310cddfb13a918b24d9cb83e9dbc54c3fbd60eb6bfa0d875704882097f92f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
