<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/p6-beat-elsker/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>P6 elsker</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker-1091330305000</link>
        <description>Vi tager de helt store kunstnere og bands under kærlig, seriøs og musikalsk behandling. I seks timer dyrker vi hele deres karriere, afliver de store myter og deler røverhistorier og anekdoter med dig. Både fra lytterne og fra gæsterne i studiet.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 16:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/p6-beat-elsker/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/p6-beat-elsker/image.jpg</url>
            <title>P6 elsker</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker-1091330305000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452550601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-red-hot-chili-peppers-just-give-it-away-16452550601</link>
            <title>P6 elsker Red Hot Chili Peppers: Just Give It Away</title>
            <description>Smid tøjlerne, smid trøjen og give it away på din bedste luftslapbas - nu er der fri leg! P6 giver dig seks timers ubetinget kærlighed til det Californiske evighedsband Red Hot Chili Peppers. Vi skal helt ned i materien. Fra de tidligste funk-dage til gennembruddet i 1990'erne, John Frusciantes exit og comeback og en udskældt koncert på Orange Scene under den regnfulde Roskilde Festival i 2007. Så smid fjernsynet væk og tænd for P6, når Mads Gundersen sidder klar flankeret af medvært Goodluck Casper med omvendt kasket, kedeldragt og laaaaaaange sokker.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Goodluck Casper Bach Hegstrup.
Producer: Simone Kofod Nørgård.
Reportere: Jacob Zaulich.
SoMe: Stine Karlsen.
Redaktør: Kasper Overby.
Medvirkende: Oliver Stewart, Pernille Jensen, Søren Andersen, Magnus Millang, Mattias Hundebøll, Niels Fez, Michelle Schaloffsky og Rasmus Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:47:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="499758776" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a5d0fce0174e57cb43c7d2/74dcd9bc3b14aa41d09c8eb690bfeb36d54bdcea37be3d8304cb6a39c48ee639"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452450704</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-stadig-the-cure-tilbage-i-moerket-16452450704</link>
            <title>P6 Elsker Stadig The Cure: Tilbage I Mørket</title>
            <description>Det er 8 år siden, vi sidst elskede The Cure i seks timer på P6. Nu er de gotiske melankolikere tilbage med deres første album i 16 år - og derfor er det på tide at sende endnu en lovestorm af sted mod Robert Smith og co.! I selskab med komiker og ultrafan Anders Fjeldsted tager vi på tur langs sørgmodighedens musikalske alléer, hvor lyset heldigvis finder vej på den anden side. Vi stiller skarpt på den nye plade 'Songs of a Lost World' og dykker ned i mesterværket 'Disintegration'. Vi skal høre fra blandt andre Fontaines D.C., Trentemøller, USSEL, Geo, Nataja Lachmi (Velvet Volume), Kristian Leth og mange andre fans og eksperter. Vi skal lytte til reportager fra Crawley - stedet hvor det hele startede, OG så skal vi ikke mindst blive klogere på manden bag de mørke - og til tider lidt uhyggelige sange - Robert Smith.

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Anders Fjeldsted.
Producer: Simone Kofod Nørgård.
Reportere: Jacob Zaulich og Robert Haugsted.
SoMe: Stine Karlsen.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:49:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="502830586" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67373a0ee1065e8265760edc/ce22ca9afce2d64994fdc00ea40f730dae0cb447ee3e6202ab539ab236926fa3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452450703</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-oasis-lever-for-evigt-16452450703</link>
            <title>P6 elsker Oasis: Lever For Evigt</title>
            <description>D'You Know What We Mean? Vi mener, at du her får 6 timers podcast om britpoppens ypperste - Manchesters helt egne working class guitarheroes, som endelig er genforenet!
Vi skal helt tæt på bandet, hvis sange har givet genlyd i generationer af fans' liv. Kom med til forstaden i regnvåde Manchester, hvor Noel og Liam Gallagher insisterede på at hylde livets storhed med lige så store sange.
I podcasten dykker vi ned i den efterhånden mytiske forbindelse mellem storebror og lillebror - en opskrift, der gav kæmpe hits og lige så store konflikter. Tilsat lyden af både lejrbål og stadionrock.
Vi dedikerer en hel time til debutalbummet, som satte England på den anden ende - Definitely Maybe! Og så slutter vi naturligvis af med lytternes top 10.

På med bøllehatten og skænk dig en G&amp;T, din rock'n'roll star - det her er P6 elsker Oasis!

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Rune Hedeman.
Producer: Simone Kofod Nørgård.
Reportere: Jacob Zaulich, Clara Boysen og Robert Haugsted.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Marker Jønsson.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496560242" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf10d0cf35b6a44ab272fc/426f28ae6e7155c4f084818f0a2b97a702d76476d41712520a94767b3b694677"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452450702</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-billie-eilish-det-smukkeste-mareridt-16452450702</link>
            <title>P6 elsker Billie Eilish: Det Smukkeste Mareridt</title>
            <description>P6 elsker Billie Eilish. Vi inviterer dig ind i musikken og guider dig igennem det magiske, mørke og hviskende univers, som Billie Eilish har skabt. 
Her i podcasten får du hele historien om den unge teenager, der sammen med sin bror Finneas sprængte hitlisterne, og nu i en alder af bare 22 formår at samle unge som gamle. Du skal møde en masse danske artister, der er inspireret af hende og tilmed én, der har arbejdet med hende! Der er eksklusive og nyindspillede coverversioner fra bl.a. Jacob Bellens, Søn og Gorgeous, og så bliver hendes spritnye album, 'Hit Me Hard and Soft', gennemgået i detaljer i album-timen. Som altid slutter vi af med lytternes Top 10.

Hele følelsesregistret er i spil, så lyt med, når det smukkeste mareridt, rammer dig både hårdt og blødt!
 
Værter: Mads Gundersen.
Medvært: Marie Hobitz.
Medvirkende; Billie Eilish, Finneas O'Connell, Andreas Enrique Murga og Marie Louise (Gorgeous), Pernille Smith (Blondage), Jacob Bellens, Kristoffer Jessen (Søn), Mads Damsgaard Kristiansen (Goss), Signe Signe Signe, Dahlin, Vibe Dabelsteen, Henrik Smith Sivertsen, Julie Lindell, Peter Albrechtsen, Gaia, Nicholas Rundkvist.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Isabell Larsen-Thomsen og Clara Boysen.
Tilrettelægger: Simone Kofod Nørgård.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Jønsson.</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:48:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="501968888" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d9be37972cdf0bd618769/47bcc3c073caa6006d3e484f667fbfea3412bbbec60ba017868269fc112ab5b8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452450701</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-idles-raa-kaerlighed-16452450701</link>
            <title>P6 elsker IDLES: Rå Kærlighed</title>
            <description>I seks timer hylder P6 de brutale briter fra Bristol, og alle dem, der insisterer på kærligheden i en rå verden og tonser mod uretfærdighed og had som et støjende rocklokomotiv. 
Vi skal møde hardcore fans, dykke ned i støjen, tale om musikalsk oprør, og så skal vi høre fra bandet selv. Undervejs dedikerer vi også en hel time til IDLES' andet studiealbum "Joy as an Act of Resistance", og vi slutter som altid programmet af med lytternes Top 10.

Lyt med og husk: Love is the fing!

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Sebastian Saxton.
Producer: Simone Kofod Nørgård og Robert Haugsted.
Reporter: Isabell Kristina Larsen-Thomsen.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Marker Jønsson.
Medvirkende: Joe Talbot (IDLES), Mark Bowen (IDLES), Michelle Therese Smidt, Pernille Jensen, Niels Fez Pedersen, Simon Heggum, Jannie Christensen, Patina, Rebecca Louise Armstrong, A Mess, Peter Vuust.</description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496636851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f034e937029529402a2a2f/160efc93985b6699abc5854dfc6e62ada5c84df04d58e29f131633ae2a1118b3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452350604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2023/p6-beat-elsker-the-raveonettes-16452350604</link>
            <title>P6 BEAT elsker The Raveonettes</title>
            <description>Danmarks mest udanske duo The Raveonettes hyldes i P6 Beat elsker-jublilæumsudgave nr. 50. Hør Sune Rose Wagner og Sharin Foo fortælle om, hvordan de tog ud for at erobrere det store udland, og hvordan det gik undervejs. Vi giver dig også et lyt til helt gamle demobånd og en eksklusiv premiere på et nummer, der ikke er udsendt endnu. Det krydres med anekdoter og naturligvis masser af musik, og i albumtimen dykker vi helt ned i tilblivelsen af The Raveonettes album 'Pretty In Black' fra 2005. Vi skal naturligvis også igennem jeres, Lytterens Top 10 - og til sidst i programmet får du The Raveonettes Gæste DJ-set til P6 BEAT.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Julie Runa.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Isabell Larsen-Thomsen.
Tilrettelægger: Iben Kallestrup Fjord Mortensen og Emilie Lindhardsen.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Jønsson.
Medvirkende; Sharin Foo, Sune Rose Wagner, Simon Beck, Jesper 'Yebo' Reginal, Sirid og Frida (PRISMA), MØ, David Fricke, James Allen (Glasvegas), Søren Solkjær, Brimheim, Carl Emil Petersen, Peder Pedersen.</description>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>06:24:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="553709244" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6567192ad041a0b1a5df3399/c4313683855598b499490d76804a20fc811da7ad90caec47fc808dead20f7a8f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452350610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2023/p6-beat-elsker-ekstra-honeyburst-af-tim-christensen-16452350610</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Honeyburst af Tim Christensen</title>
            <description>Vi giver dig hele historien om Tim Christensens album 'Honeyburst'.
Hvordan tilfredsstiller man sit rock-publikum, når man hellere vil lave følsomme ballader?
Tim Christensen fortæller om frustrationer og perfektionisme i tilblivelsen af 'Honeyburst' fra 2003, og kom med i maskinrummet, når Tim selv fortæller historien om de to kæmpehits: 'Whispering at the Top of My Lungs' og 'Right Next to the Right One'.
Interview og tilrettelægger: Sofie Borbiconi.
Lyddesign: Steen Svendsen.
Sendt første gang: 3. november 2023.</description>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59044699" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:654356b7512edb99dec9d975/03ae73f94d1876d1e566a8127117503d5422b08ab78d07451d3f9345acda8746"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452350603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2023/p6-beat-elsker-queens-of-the-stone-age-16452350603</link>
            <title>P6 BEAT elsker Queens of the Stone Age</title>
            <description>6 timer om kongerne af ørkenrock - Queens of the Stone Age.
Lyt med, når vi tager dig i hånden og ørerne og giver dig hele historien om Josh Hommes hjertebarn, Queens of the Stone Age.
P6 BEAT elsker Queens of the Stone Age hylder bandet, der har overlevet i over 25 år på trods af intenst misbrug, intriger og udskiftning, og giver dig hele historien om bandet og ikke mindst manden bag, Josh Homme, der har været en ikonisk skikkelse i rockmusikken i mere end et kvart århundrede.
Undervejs dedikerer vi en hel time til det mesterlige konceptalbum "Songs for the Deaf" og slutter som altid 'P6 Beat elsker' af med lytternes Top 10.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: David Brorson Fich.
Producer: Mikkel Bagger. 
Reporter: Isabell Kristina Larsen-Thomsen.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Jønsson.
Medvirkende: Niels Fez Pedersen, Søren Andersen, Pernille Jensen, Morten Thomsen, Camilla Jane Lea, Tue Track, Carsten Holm, Maggie Björklund.
Sendt første gang: 21. oktober 2023.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="497046619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:651d3fc6a740743728265253/7a782b8c80e811a5a3d4e2ba1aa94d6e39f8253000ef716407e6bf0717c8a66e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452350602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2023/p6-beat-elsker-the-national-16452350602</link>
            <title>P6 BEAT elsker The National</title>
            <description>P6 BEAT elsker The National giver dig mere end seks timers podcast om et af årtusindets største indiebands. Et band, der over de sidste 20 år er gået fra at være 'endnu et Brooklyn-band,' der måske stod lidt i skyggen af New York'er-bølgen, til at være et af verdens største bands.
The National, der består af Dessner- og Devendorfbrødrene samt frontmanden Matt Berninger, har siden debuten været leveringsdygtige i de bedste melankolske indie-numre og har næsten uafbrudt turneret verden rundt - heriblandt Danmark et utal af gange, endda på deres egen festival!
P6 BEAT elsker The National hylder bandet i anledning af udgivelsen af bandets 9. studiealbum "First Two Pages of Frankenstein" og giver dig hele historien om bandets vej fra de tomme spillesteder til i dag, hvor bandet har headliner-status og bl.a. associeres med et af verdens bedst sælgende navne; Taylor Swift.
Undervejs dedikerer vi en hel time til The Nationals album "Boxer" og slutter som altid programmet af med lytternes Top 10.
Og helt eksklusivt her i podcasten, så har The National lavet et eksklusivt DJ-set til P6 BEAT. Scott Devendorf fra The National fortæller og præsenterer de bedste sange, som alle har det til fælles, at The National har lavet coverversioner af dem.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Jacob Ege Hinchely.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Holger Møller Dybro.
SoMe: Simone Kofod Nørgård.
Medvirkende; Scott Devendorf (The National), Selina Gin, Goodluck Casper, Claus Meyer, Sandie Westh, Andreas Birch og Christian Vium (Go Go Berlin).
Sendt første gang: 13. maj 2023.</description>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>06:35:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="569448091" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:644107dede6cb02611810905/a4340328a100bfbb952113947c404e5e9ac04feb5f147d5dfddd4f79d72b0af9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452350601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2023/p6-beat-elsker-yeah-yeah-yeahs-16452350601</link>
            <title>P6 BEAT elsker Yeah Yeah Yeahs</title>
            <description>Get your leather on!!
P6 BEAT elsker Yeah Yeah Yeahs giver dig mere end seks timers podcast om den anarkistiske trio fra New York, der smadrede igennem lydmuren med deres hjemmelavede, punkede energi. Over de sidste 20 år har Yeah Yeah Yeahs givet os alt fra hårdtslående støjrock til inderlige indienumre og clubbet elektrorock. 
P6 BEAT elsker Yeah Yeah Yeahs hylder bandet med ikonet Karen O i front og giver dig historien om bandets vej fra øvelokalet i New Yorks pulserende musikmiljø i start 00'erne og hele vejen frem til i dag, hvor bandet stadig er aktuelle med deres Grammy-nominerede album 'Cool It Down' fra sidste år.
Vi dedikerer en hel time til Yeah Yeah Yeahs 2009-album 'It's Blitz' og slutter som altid programmet af med en top-10 over bandets bedste sange, lavet af verdens bedste P6 BEAT-lyttere. 
Og som bonus lukker vi stort, når Yeah Yeah Yeahs trommeslager Brian Chase gæste-DJ'er 10 sange, som har inspireret Yeah Yeah Yeahs.

Vært: Mads Gundersen. 
Medvært: Musiker Rebecca Lou.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Holger Møller Dybro.
SoMe: Simone Kofod Nørgård, Clara Marker Jønsson.
Medvirkende; Brian Chase (Yeah Yeah Yeahs), Brimheim, Søren Buhl (Blaue Blume), Signe Signe Signe, Fallulah, Niels Fez Pedersen, Goodluck Casper og Bjarke Friis Christensen.
Sendt første gang: 25. februar 2023.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>06:23:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="552708379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63f341c02a690b2e6f3d0585/3ea24ea6aaded79fb2ae8b5bafcf757f25602bcdde8a58e3e681416509dc6168"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452250602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-trentemoeller-16452250602</link>
            <title>P6 BEAT elsker Trentemøller</title>
            <description>"Jeg kan huske første gang, jeg stod på scenen og kunne dufte den her bananolie, der er i røgmaskiner. Så tænkte jeg den her duft... den elsker jeg bare". Anders Trentemøllers musikhistorie startede før han kunne gå og blev en af de vigtigste på den skandinaviske, elektroniske scene. Vi giver dig historien om Trentemøller og hylder, dyrker og nørder Anders Trentemøller, der tog sine første musikalske skridt, før han tog sine første rigtige skridt. Siden har projektet Trentemøller bevæget sig i flere nye retninger, og manden bag har netop rundet 50 år.
P6 BEAT elsker Trentemøller giver dig historien om Trentemøllers vej fra samspilslokalet på folkeskolen i Vordingborg, til verdens største festivaler.
I albumtimen tager vi os af Trentemøllers debutalbum 'The Last Resort', der var spækket med organisk lyd og melankoli og blev et nybrud indenfor elektronisk musik.
Programmet afrundes med P6 BEAT-lytterens top-10 over Trentemøllers bedste sange.
Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Josephine Philip.
Producer: Mikkel Bagger.
Tilrettelæggelse: Holger Møller Dybro.
Medvirkende: Anders Trentemøller, Henrik Vibskov, Marie Fisker, Brian Batz, Henrik Christiansen og Thomas Bertelsen.
Sendt første gang: 19. november 2022.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496838107" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:636259cf4e67015d3e57ccaa/d7d0e215c3271b557a343d7720f0311a0d35d7cc5ae5468e8732aa1ae14f0cc3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452250601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2022/p6-beat-elsker-arcade-fire-16452250601</link>
            <title>P6 BEAT elsker Arcade Fire</title>
            <description>Seks timers radio og podcast om verdens største indierockband.
Vi hylder, dyrker og nørder bandet, der debuterede ud af Montreals pulserende musikmiljø i 2004 og siden har spredt deres episke lydtapet krydret med gøgl og samfundskritik til et stadig voksende publikum.
P6 BEAT elsker Arcade Fire giver dig hele historien om bandet, som startede på et loft i Montreal uden penge, men med ambitioner der rakte meget længere. Og nu kan de udsende deres LÆNGE ventede sjette studiealbum "WE".
I albumtimen tager vi dig en tur til forstæderne og fortæller hele historien om Arcade Fires tredje album 'The Suburbs', der snuppede en Grammy for årets album for næsen af bl.a. Lady Gaga og Eminem.
Vanen tro slutter vi af med P6 BEAT-lytternes top-10 over Arcade Fires bedste sange.
Værter: Mads Gundersen og Mikael Pass.
Sendt første gang: 14. maj 2022.</description>
            <pubDate>Sat, 14 May 2022 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496464283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62710b8e8679fdf8af924309/7d3327e467f23f6dbfd72ee4565288143a41355238346f9025a0a94786729c43"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452150602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2021/p6-beat-elsker-daft-punk-16452150602</link>
            <title>P6 BEAT elsker Daft Punk</title>
            <description>Seks timers digital kærlighed til de to robotter og menneskerne bag; Guy-Manuel &amp; Thomas, og fortæller hele historien om den franske duo, der startede som et band, genopfandt sig selv som elektroniske musikere, og siden har rystet musikverdens fundament med få, men stærke udgivelser og liveshows.
P6 BEAT tager dig med fra Darlin'-tiden før Daft Punk, til deres debut, deres genfødsels som robotter, og til deres seneste albumudgivelse 'Random Access Memories' fra 2013, der for alvor cementerede duoen som verdensstjerne med hele fem Grammy-statuetter.
En hel time dedikeres til netop albummet 'Random Access Memories' fra 2013 og dennes omfattende historie.
Programmet sluttes som altid af med P6 BEAT-lytternes Daft Punk top-10.
Værter: Goodluck Casper Bach Hegstrup og Niels 'Fez' Pedersen.
Medvirkende: Pernille Krog Mogensen, Peter Stenbæk, Peter Albrechtsen, LP Støvring og Magnus Albert Wanscher (Benal).
Sendt første gang: 6. marts 2021.</description>
            <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496988781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:603cd210f26a0a27f97b262f/dff8528f9c93e703066ecea743e19a19fecb5e9d81a370dfba2582fb5d42776b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-ekstra-nick-cave-16452070010</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Nick Cave</title>
            <description>Hvad er der sket med Nick Cave som musiker og menneske, siden "P6 BEAT elsker Nick Cave" (2013)? Det undersøger vi i denne "P6 BEAT elsker Ekstra"-podcast, i selskab med Nick Cave selv. Du får musik fra alle de albums, der er udgivet siden 2013, koncertklip, samtaler med Nick Cave-fans og et helt unikt indblik i den store udstilling "Stranger Than Kindness", som Nick Cave selv har været med til at skabe på Den Sorte Diamant i København.
Medvirkende: Nick Cave, Jacob Ege Hinchely og Marie Hobitz (P6 BEAT) og 
Christina Back (Head of Exhibition, Den Sorte Diamant).
Vært: Anders Bøtter.
Sendt første gang: 8. december 2020.</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:30:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:23:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="206259119" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:601d0dcd377bcb8a30dab29a/28672b400fea427863b062eb5e6399878efa613f0d64736cee987d7575ed9f08"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452150601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2021/p6-beat-elsker-arctic-monkeys-16452150601</link>
            <title>P6 BEAT elsker Arctic Monkeys</title>
            <description>Seks timer om bandet fra Sheffield, der albumdebuterede i 2006 og siden har nået guitarrockstjernestatus med 6 albums i bagagen. P6 BEAT elsker Arctic Monkeys giver dig en solid portion kærlighed til et af Englands største bands i nyere tid og historien om de unge mænd fra Sheffield med fedtet halvlangt hår og polo-kraverne oppe om ørerne, der siden udviklede sig til et af verdens mest stilsikre rockbands, som stadig får nye fans med hver udgivelse, og her i januar kan fejre 15-året for deres debut.
I albumtimen kan du høre hele historien om bandets album 'AM', og programmet afsluttes som altid med P6 BEAT-lytternes Arctic Monkeys top 10.
Værter: Goodluck Casper og Robert Haugsted.
Medvirkende: Søren Andersen, Anja Pihl Overby, David Brorson Fich, Niels 'Fez' Pedersen, Martin Rehof og Tobias Kippenberger.
Sendt første gang: 30. januar 2021.</description>
            <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="497535418" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6015991ed2349d3aa628bf16/501b27c778400600eeba349e073fd8ec7939c6ed97669c8020865d73d7270d48"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070009</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-the-strokes-16452070009</link>
            <title>P6 BEAT elsker The Strokes</title>
            <description>Seks timer om New York-bandet, der samlede guitaren op og antændte gnisten i en genre, der ellers var dømt død i slutningen af 90'erne. The Strokes var med til at genføde guitarocken i start 00'erne og blev ikoner på både lyd og stil.
Vært Goodluck Casper Bach Hegstrup styrer slagets gang, når P6 BEAT elsker den upolerede øvelokalerock, de stramme bukser, de slidte all stars og det fedtede hår.
Medvært er Jacob Ege Hinchely, for hvem The Strokes har en stor portion ansvar for hans musikalske opdragelse. Han har været fan fra første gang han hørte 'Is This It' og frem til den seneste udgivelse 'The New Abnormal'.
Hør hele historien om The Strokes, en gennemgang af albummet 'Is This It' og selvfølgelig P6 BEAT-lytternes top-10.
Medvirkende: Steffen Westmark, Signe SigneSigne, Niels Fez Pedersen.
Værter: Goodluck Casper Bach Hegstrup og Jacob Ege Hinchely.
Sendt første gang: 21. november 2020.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="497783094" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fb62954f45a4df9a5f9d4ec/7314f712cbd35c5b6fcd01465634037645fa30ba0e8b13a3b951ca1daec9dd6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-lana-del-rey-16452070008</link>
            <title>P6 BEAT elsker Lana del Rey</title>
            <description>Seks timer om den dystopiske romantiker, der med sin filmiske sad-core har tryllebundet os gennem 10'erne.
Vært Goodluck Casper Bach Hegstrup styrer slagets gang, når P6 BEAT elsker noir-sangerinden, sangskriveren, mystikeren, kritikeren og den til tider kritiserede Lana Del Rey.
Hans medvært er musikeren Signe Tobiassen kendt som Signe SigneSigne, der er tidligere bassist i Nelson Can. Signe har fulgt Lana Del Rey fra begyndelsen og har i snart 10 år været fascineret af sangerinden og det store univers, der eksisterer omkring hende.
Hør hele historien om Lana Del Rey, en gennemgang af albummet 'Norman Fucking Rockwell', og så slutter programmet som altid med P6 BEAT-lytternes top-10. 
Medvirkende: Peter Albrechtsen, Ulrik Elholm, GRETA, Lydmor.
Værter: Goodluck Casper Bach Hegstrup og Signe SigneSigne.
Sendt første gang: 12. september 2020.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496394011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1574bda351264f87b489e/a2d95289481602f29ae495f331a958a1238cb2fbc8e6fa52a1ed3baa4568a2c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-roskilde-festival-16452070003</link>
            <title>P6 BEAT elsker Roskilde Festival</title>
            <description>Værter: Camilla Jane Lea og Casper Bach Hegstrup.
Sendt første gang: 27. juni 2020.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="497098638" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15744da351264f87b4872/4cfd00477c18d1ed5ce8e5a89629d4c7eaa9b310b5c2f822cf1207a13cd9293d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/ekstra-historien-om-malk-de-koijn-paa-roskilde-2009-16452070007</link>
            <title>Ekstra: Historien om Malk De Koijn på Roskilde 2009</title>
            <description>I denne podcast genfortæller vi Malk De Koijns hypede comebackkoncert på Roskilde Festival i 2009. Camilla Jane Lea tager dig med til koncerten sammen med dem, der var der. 
Roskilde er aflyst i år, og mens vi venter på 50 års jubilæet i 2021, dykker vi ned i minderne fra festivalens historie. I dette afsnit kan du høre historien om en nattefest, hvor Malk De Koijn overgik fansenes skyhøje forventninger og spillede en af de mest tætpakkede Arena-koncerter nogensinde.
Koncerten bliver genfortalt af P6 BEAT-lytterne Bjarke Kragh og Nynne Dreyer Nielsen samt Malk De Koijn-medlem Tue Track.
Vært: Camilla Jane Lea.
Lyddesign: Steen Svendsen.
Produceret og tilrettelagt af Robert Haugsted.
Sendt første gang: 19. juni 2020.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42500781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15749da351264f87b4894/029b422ab76812dac5e6810eeec6513def44f00cd909cddd3771b2e591a49b58"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/ekstra-historien-om-u2-paa-roskilde-1982-16452070006</link>
            <title>Ekstra: Historien om U2 på Roskilde 1982</title>
            <description>I denne podcast genfortæller vi U2's første og eneste koncert på Roskilde Festival. Camilla Jane Lea tager dig med til koncerten sammen med dem, der var der. 
Roskilde er aflyst i år, og mens vi venter på 50 års jubilæet i 2021, dykker vi ned i minderne fra festivalens historie. I dette afsnit kan du høre historien om koncerten, hvor fire unge mænd fra Irland ved første besøg overbeviste det danske publikum om, at de kunne blive ét af de største bands nogensinde. 
Koncerten bliver genfortalt af P6 BEAT-lytterne Morten Tangaa-Andersen, Preben Underbjerg, Gunvor Vestergaard og Jakob Bøje.
Vært: Camilla Jane Lea.
Lyddesign: Steen Svendsen.
Produceret og tilrettelagt af Robert Haugsted.
Sendt første gang: 19. juni 2020.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37927917" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15748da351264f87b488c/6f19c8e1c2264bf275c18c78f64998a98f615a3929ddf4e2b6a48e7f4b6d0e36"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/ekstra-historien-om-jeff-buckley-paa-roskilde-1995-16452070005</link>
            <title>Ekstra: Historien om Jeff Buckley på Roskilde 1995</title>
            <description>I denne podcast genfortæller vi Jeff Buckleys sagnomspundne koncert på Roskilde Festival i 1995. Camilla Jane Lea tager dig med til koncerten sammen med dem, der var der.
Roskilde er aflyst i år, og mens vi venter på 50 års jubilæet i 2021, dykker vi ned i minderne fra festivalens historie. I dette afsnit kan du høre historien om den anden og sidste koncert, som Jeff Buckley nåede at give i Danmark. En koncert som de fleste gik glip af, men som tryllebandt de få, der var der.
Koncerten bliver genfortalt af P6 BEAT-lytterne Michael Wurm Pedersen, Nikolaj Tring og Jesper Krüger.
Vært: Camilla Jane Lea.
Lyddesign: Steen Svendsen.
Produceret og tilrettelagt af Robert Haugsted.
Sendt første gang: 18. juni 2020.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41669037" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15747da351264f87b4882/2315aab1727ac31fe1afddbab7e2b73e192b992a48e3d61b5c977bb579bcbe45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/ekstra-historien-om-bjork-paa-roskilde-1994-16452070004</link>
            <title>Ekstra: Historien om Björk på Roskilde 1994</title>
            <description>I denne podcast genfortæller vi Björks overfyldte festkoncert på Roskilde Festival i 1994. Camilla Jane Lea tager dig med til koncerten sammen med dem, der var der.
Roskilde er aflyst i år, og mens vi venter på 50 års jubilæet i 2021, dykker vi ned i minderne fra festivalens historie. I dette afsnit kan du høre historien om dengang, en af plakatens allermest hypede navne insisterede på at spille op til dansefest i et telt, der kun havde plads til en tredjedel af de fremmødte fans.
Koncerten bliver genfortalt af P6 BEAT-lytterne Lasse Hartmann og Jesper Krüger samt musiker Tomas Barfod.
Vært: Camilla Jane Lea.
Lyddesign: Steen Svendsen.
Produceret og tilrettelagt af Robert Haugsted.
Sendt første gang: 18. juni 2020.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37645677" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15745da351264f87b4878/266cf36515cab10efd9d42f1368eac3034553292743571e4c8d73bc3ea411e06"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-pearl-jam-ekstra-historien-om-pearl-jams-gigaton-16452070002</link>
            <title>P6 BEAT elsker Pearl Jam Ekstra: Historien om Pearl Jams "Gigaton"</title>
            <description>Pearl Jams 11. studiealbum "Gigaton" er gruppens bedst anmeldte album siden debuten "Ten" (1991). I denne podcast fortæller Pearl Jam guitarist Stone Gossard dig alt om Gigaton skabelsesprocessen og gør dig klogere på Pearl Jam anno 2020. Anders Bøtter og medvært Henrik Tuxen folder alle "Gigaton" sangene ud for dig og markerer også 20 året for ulykken på Roskilde Festival, hvor 9 mennesker døde under Pearl Jams koncert på Orange Scene. Hør også Stone Gossard fortælle om, hvordan den ulykke her 20 år senere, har ændret bandmedlemmerne som mennesker og musikere.
Vært: Anders Bøtter.
Medvært: Henrik Tuxen.
Medvirkende: Stone Gossard (Pearl Jam).
Producer og tilrettelægger: Marie Hobitz Filtenborg.
Sendt første gang: 11. juni 2020.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:38:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="227751021" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15743da351264f87b486c/81ed605a42257c5087125f95135f2ed537ac9d063b51338d6d0c45f94b9273d1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16452070001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2020/p6-beat-elsker-rage-against-the-machine-16452070001</link>
            <title>P6 BEAT elsker Rage Against the Machine</title>
            <description>6 timers nørderi om verdens vredeste band, Rage Against the Machine. Hør hele historien om albummet 'Evil Empire' fra 1996, samt interview med produceren af debutalbummet GGGarth Richardson.
Hør en sammenkogt gang oprør med de bedste historier fra bandet der genopstår i 2020. Det hele sluttes af med den ultimative lytterbestemte Rage Against the Machine Top 10.
Medvirkende: Garth Richardson (producer), Moses Luxhøj (rapper), Martin Hall (musiker) og Søren Andersen (guitarekspert). 
Værter: Casper Bach Hegstrup og David Brorson Fich.
Sendt første gang: 1. februar 2020.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 17:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496502253" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15742da351264f87b4865/ddcb8f861541918e3671c38f06b9ec03515ff919ad75eaa8bf270db57c6c9422"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-kashmir-16451970006</link>
            <title>P6 BEAT elsker Kashmir</title>
            <description>6 timers radio- og podcast-nørderi om et af Danmarks mest betydningsfulde rockbands, Kashmir. Hør hele historien om albummet 'No Balance Palace' fra 2005, og nyd dugfriske interviews med Kashmir medlemmerne og producer-legenden Tony Visconti. Mød både nye og gamle fans og hør den ultimative lytterbestemte Kashmir Top 10. 
Medvirkende: Kasper Eistrup, Asger Techau, Mads Tunebjerg og Henrik Lindstrand (Kashmir), Tony Visconti (producer), Søren Andersen (guitar ekspert), Poul Martin Bonde (Smukfest talsmand), Maria Fantino (DR-radiovært), Marie Tiedt og Asta Jakobsen (elever på Kastanievej Efterskole).
Værter: Anders Bøtter og Mads Gundersen.
Sendt første gang: 5. oktober 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496734957" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15737da351264f87b481e/0df6c97440fb7cd981346a2782d9215ff0c4c8208ead3ff2fed1aa576037382d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-ekstra-historien-om-rocket-brothers-16451970005</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Historien om Rocket Brothers</title>
            <description>I denne podcast giver vi dig hele historien om Kashmirs største hit 'Rocket Brothers'.
Vi tager dig i hånden og følger dig hele vejen fra den første idé, der opstod allerede før Kashmir var et band, og til det færdige nummer udkom, og åbnede resten af Danmark og ikke mindst dele af udlandet for Kashmir.
Hør hvor idéen kom fra,  om vejen fra et simpelt akustisk nummer til det vi kender i dag, om konflikterne det medførte at skrive nummeret, og ikke mindst om hvad nummeret betyder for gruppen.
Vi fortæller historien sammen med bandet selv: Kasper Eistrup, Mads Tunebjerg, Asger Techau og Henrik Lindstrand.
Produceret og tilrettelagt af Mads Gundersen.
Sendt første gang: 28. september 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:04:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="92187117" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15736da351264f87b4817/f70760f145d7045dd5a755ab7c0bfe88a9525c8c9281552ce8c0d5a673542019"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-c-v-joergensen-16451970004</link>
            <title>P6 BEAT elsker C.V. Jørgensen</title>
            <description>6 timers radiohyldest til en af Danmarks vigtigste tekstforfattere og sangskrivere, C.V. Jørgensen. Hør hele historien om albummet 'Sjælland' fra 1994 og mød C.V. Jørgensens samarbejdspartnere Rene Wullf fra "Det Ganske Lille Band" og producer Kasper Winding, samt de unge musikere Bisse og Aksglæde, som begge er inspirerede af C.V. Jørgensen.
Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Medvirkende: Bisse (musiker), Aksglæde (musiker), Stefan Kjerkegaard (lektor og forsker i dansk litteratur), Rene Wullf (musiker), Kasper Winding (musiker og producer) og Silas Bjerregaard (Turboweekend).
Sendt første gang: 14. september 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496849581" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15735da351264f87b4810/334b1249758b91c62b7e326ab5d77411cf5378bc84103849ff62f13bff51d445"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-damon-albarn-16451970003</link>
            <title>P6 BEAT elsker Damon Albarn</title>
            <description>6 timers radio- og podcast musiknørderi om musikeren og mennesket Damon Albarn, som står i front for bands som Blur, Gorillaz og The Good, The Bad and The Queen. Sendt i anledning af The Good, The Bad and The Queens koncert på årets Heartland Festival. Bliv klogere på det musikalske legebarn Damon Albarn, og hør musik fra alle hans utrolig mange projekter, lær alt om Blur albummet 'Think Tank' fra 2003 og bliv klogere på, hvad P6 BEAT's lyttere stemmer ind på den ultimative Damon Albarn Top 10.
Værter: Anders Bøtter og Tilde Bang.
Medvirkende: Peter Sommer, Simon Kvamm (Nephew), Katinka Bjerregaard (Katinka), Bo Madsen (Turobolens), lyddesigner Peter Albrechtsen og Robert Haugsted (DR P6 BEAT).
Sendt første gang: 25. maj 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496810989" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15734da351264f87b4807/7daa3963d33b804b6300b3243ee6c61b0ab9a1bc3f51792daa76630cb47a2eb0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-d-a-d-16451970002</link>
            <title>P6 BEAT elsker D-A-D</title>
            <description>6 timers radio- og podcast rockfest om hele Danmarks største kopunk band, D-A-D. Sendt i anledning af det nye D-A-D album 'A Prayer For The Loud'. Hør fortællinger om bandets fascinerende historie, lær alt om albummet 'No Fuel Left For The Pilgrims' fra 1989, hør spritnye interviews med alle D-A-D medlemmerne,  og bliv klogere på, hvad P6 BEATs lyttere stemmer ind på den ultimative D-A-D Top 10.
Medvirkende: Jesper Binzer, Jacob Binzer, Stig Pedersen, Laust Sonne, Peter Lundholm Jensen (D-A-D), Lars Top-Galia (Sort Sol), Søren Andersen (Electric Guitars), Thorleif Hoppe, Søren Weiss, Carsten Holm og Mikael Berthelsen (DR). 
Værter: Anders Bøtter og Casper Bach Hegstrup.
Sendt første gang: 27. april 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496976877" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15732da351264f87b47fd/c8ebd99371493e3ead4d6743607bd3d14f613e147bd1559a999089b85634764b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451970001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2019/p6-beat-elsker-r-e-m-16451970001</link>
            <title>P6 BEAT elsker R.E.M.</title>
            <description>6 timers radio- og podcast musiknørderi om verdens største alternative rockband, R.E.M. Hør hele historien om albummet 'Automatic For The People' fra 1992, hør fra danske R.E.M.-fans som Loveshops Jens Unmack, Johan Wohlert fra Mew og bliv klogere på, hvilken guitarlyd R.E.M. stjal fra Sort Sols guitarist Lars Top-Galia!

Medvirkende: Michael Stipe og Mike Mills (R.E.M.), Jens Unmack (Loveshop), Johan Wohlert (Mew), Lars Top-Galia (Sort Sol), Tanja Forsberg Simonsen (ONBC), Søren McGuire (P3), Kaare Thøgersen (Complete Vocal Institute) og Brandingeksperten Frederik Juul.
Værter: Anders Bøtter og Jacob Ege Hinchely.
Sendt første gang: 2. marts 2019.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:43:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="494634861" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15730da351264f87b47f3/01f1fe3fe68d83a3951656df862ffb23b8c76819250bb1777c7d79ca3d0335c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-malk-de-koijn-16451873008</link>
            <title>P6 BEAT elsker Malk De Koijn</title>
            <description>6 timers sprudlende radionørderi om Danmarks skæveste og mest unikke rapgruppe, Malk de Koijn. Sendt i anledning af Malk de Koijns 25 års jubilæum. Hør historien om albummet 'Sneglzilla' fra 2002, nyd et helt nyt interview med Malk de Koijn og kom med ind i de mange unikke fanoplevelser, sammen med 'verdens bedste rapgruppe'.
Medvirkende: Anders Kristiansen, Janus Staffe, Lasse Bavngaard (Malk de Koijn), Saqib Hassan (lydtekniker), Pelle Peter Jensen (P3), Thomas Lægård (Kølig Kaj), Benjamin Hav (Benal), Nis Boye (DR), Camilla Jane Lea (P6 BEAT) og Janus Spindler Møller (KUA).
Værter: Anders Bøtter og Mads Gundersen.
Sendt første gang: 22. december 2018.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492456429" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15741da351264f87b485b/bf503b0a0a04574da1dbffe2e1095bde21a44f0b0c30c5fc0bac0e2f9d5a0835"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-ekstra-historien-om-vi-tager-fuglen-paa-dig-16451873007</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Historien om Vi Tager Fuglen På Dig</title>
            <description>I denne special-podcast giver vi dig historien om Malk De Koijns til dato største hit 'Vi tager fuglen på dig'.
Du kommer med hele vejen fra den første idé til det færdige nummer. Hør hvor inspirationen kom fra, hvad den egentlig handler om, og hvad den har betydet for gruppen.
Vi fortæller historien sammen med de to Malk De Kanere Tue Track og Blæs Bukki.
Produceret og tilrettelagt af Mads Gundersen.
Sendt første gang: 14. december 2018.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48142125" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15740da351264f87b4857/3b2d23608c3fabc47fcd1c4cd934db436e4ddc1f8aa4d6ad6a3a6db5ef42bea0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-ekstra-let-your-fingers-do-the-walking-2-2-16451873006</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Let Your Fingers Do The Walking 2:2</title>
            <description>Det her er del 2 af historien om Sort Sols største hit Let Your Fingers Do The Walking.
Del 2 fortæller historien om filmen Nattevagten, der er med til at gøre Sort Sols musik endnu mere populær. Hør også historien om musikvideoen til Let Your Fingers Do The Walking, der indspilles på gaderne i New York, og som bagefter sikrer videoinstruktøren en dansk Grammy.
Medvirkende: Guitarist og sangskriver Lars Top-Galia, sanger Steen Jørgensen og filminstruktør Pierre Winther.
Produceret og tilrettelagt af Christian D. Lundov.
Sendt første gang: 24. oktober 2018.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30218779" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1573fda351264f87b484f/eb5161e414b31a1d70558c69e9ed585b808ada92f7fecabd9b8672b64e28a64c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-ekstra-let-your-fingers-do-the-walking-1-2-16451873005</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Let Your Fingers Do The Walking 1:2</title>
            <description>Det her er hele historien om Sort Sols største hit "Let Your Fingers Do The Walking", der udkom for præcis 25 år siden i 1993. Hør de ukendte demoer, hvor Gasolins Wili Jønsson er med på kor. Og hør historien om tilblivelsen af nummeret samt magtkampene i bandet.
Medvirkende: Guitarist og sangskriver Lars Top-Galia og sanger Steen Jørgensen.
Produceret og tilrettelagt af Christian D. Lundov.
Sendt første gang: 24. oktober 2018.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50370715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1573eda351264f87b484a/22340a39c2e5534034c7f8d401c39e7e8e93329adb5cbd44696216dab31c37db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-u2-16451873004</link>
            <title>P6 BEAT elsker U2</title>
            <description>6 timers radio- og podcast kærlighed til verdens største orkester, U2 - sendt i anledning af bandets første danske koncert i 8 år.
Hør hele historien om albummet 'Achtung Baby' fra 1991, mød U2-fans som komikeren Geo, film- og lyd-designeren Peter Albrechtsen og guitaristen Søren Andersen.
Værter: Anders Bøtter og Jacob Ege Hinchely.
Sendt første gang: 29. september 2018.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="493886683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1573dda351264f87b4841/dc8dbcd5d51546f888354cd048bcdf63337f461a844f028870551754574c640a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-festivaler-2018-16451873003</link>
            <title>P6 BEAT elsker Festivaler 2018</title>
            <description>6 timers radio- og podcast guide til sommerens danske festivaler. Vi stiller skarpt på de større festivalers mange musiktilbud, fortæller om nogle af de mange små festivaler og giver dig en guide til al den musik, du kan høre henover sommeren 2018.
Få P6 BEAT-værternes anbefalinger og gode festivalhistorier fra bl.a. Peter Sommer og Fribytterdrømme.
Værter: Anders Bøtter og Tilde Bang-Hansen.
Sendt første gang: 26. maj 2018.</description>
            <pubDate>Sat, 26 May 2018 16:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492159789" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1573bda351264f87b4837/b6fe00d0c847c1e3a0942a7f5261e323b021387fd4cf08bde54057025f9da922"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-jack-white-16451873002</link>
            <title>P6 BEAT elsker Jack White</title>
            <description>6 timers rockradio nørderi om en af tidens vigtigste rockmusikere, Jack White, sendt i anledning af udgivelsen af Jack Whites tredje soloalbum "Boarding House Reach" (2018). Hør historien om The White Stripes albummet 'Elephant' fra 2003, mød Jack White fans som Nelson Can, Velvet Volume og guitaristen Søren Andersen - og få lytternes Jack White Top 10. 
Værter: Anders Bøtter og Peter Elsnab.
Sendt første gang: 24. marts 2018.</description>
            <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492742747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1573ada351264f87b482e/98258016b4321af7afe43b5e317d2d07a16902fa32fcfd69893450a1f19125d3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451873001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2018/p6-beat-elsker-peter-sommer-16451873001</link>
            <title>P6 BEAT elsker Peter Sommer</title>
            <description>6 timers radiohyldest til en tidens bedste danske sangskrivere, Peter Sommer, sendt i anledning af udgivelsen "Elskede at drømme, drømmer om at elske". Hør hele historien om albummet "Til Rotterne, Til Kragerne, Til Hundene" fra 2008, mød kendte fans, tv-vært Anja Pil og musikerkolleger som Benal og Simon Kvamm og få lytternes Peter Sommer-top 10. 
Værter: Anders Bøtter og Esben Suurballe Christensen.
Sendt første gang: 3. marts 2018.</description>
            <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492836635" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15739da351264f87b4826/726b405413c5044ebd09e6c1710d7b4d0b9a914449e683c59be09ad21c8d7cc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-punk-16451770007</link>
            <title>P6 BEAT elsker Punk</title>
            <description>6 timers radiohistorie om punkbevægelsen fra 1970erne og frem til 2017. Sendt i anledning af 40 året for Sods debut koncert på Rødovre Gymnasium. Hør historien om dansk punk, de udenlandske punk helte og alle subgenrerne. Mød punk-fans og musikere som Mø, Jens Unmack, Sort Sol og Franz Beckerlee - og få lytternes punk 10. 
Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Medvirkende: Mø, Jens Unmack, Sort Sol, Motorsav, Franz Beckerlee, Camilla Høibye.
Sendt første gang: 25. november 2017.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492479469" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1572fda351264f87b47e9/6a830744b61aca7e6678aede89d7a1f9377ceb684c9e25ea5ebae19335d3a11f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-foo-fighters-16451770006</link>
            <title>P6 BEAT elsker Foo Fighters</title>
            <description>6 timers radiofest med et af verdens største rockbands, Foo Fighters, sendt i anledning af udgivelsen 'Concrete &amp; Gold' (2017). Hør historien om albummet 'Wasting Light' fra 2011, hør et eksklusivt interview med Dave Grohl, mød trommeslageren fra Baby In Vain og få lytternes Foo Fighters-top ti. 
Værter: Anders Bøtter og Michael Jose Gonzale.
Sendt første gang: 16. september 2017.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492554109" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1572dda351264f87b47df/41db72734cf0d495c0bccf775282e95bc66a9306a8b1df9b0614ca1de82bdf31"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-ekstra-dave-grohl-interview-roskilde-festival-2017-16451770005</link>
            <title>P6 BEAT elsker Ekstra: Dave Grohl interview, Roskilde Festival 2017</title>
            <description>Dave Grohl i samtale med Anders Bøtter. Hør om det nye album 'Concrete &amp; Gold', fortiden i Nirvana, børneopdragelse, sideprojekter og glæden ved at have overlevet som band i 20 år. Dele af interviewet blev bragt i P6 BEAT elsker Foo Fighters. Dette er det fulde uredigerede interview, som det blev optaget på Roskilde Festival 2017. 
Vært: Anders Bøtter (P6 Beat).
Medvirkende: Dave Grohl (Foo Fighters).
Lyddesign og Mastering: Emil Overgaard Germod (DR).
Sendt første gang: 15. september 2017.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67068333" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1572cda351264f87b47d6/ce8f237c3d00ad2328ef3b310c8565834b2624af9bbec0c5d272c654be9cc0c0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-depeche-mode-16451770004</link>
            <title>P6 BEAT elsker Depeche Mode</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til musikfænomenet Depeche Mode, sendt i anledning af gruppens 14. studiealbum 'Spirit'. Hør historien om albummet 'Black Celebration' (1986), nyd musikken fra de tidlige synthpop-dage og op til nutidens storladne ballader, mød Martin Gore og danske musikere, som er inspirerede af bandet og få lytternes Depeche Mode-top ti.
Medvirkende: Mikael Simpson, Claus Elming, Silas Bjerregaard (Turboweekend), Lydmor og Martin Gore (Depeche Mode).
Værter: Anders Bøtter og Kristian Bach Petersen.
Sendt første gang: 27. maj 2017.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492331437" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1572bda351264f87b47cb/053b71f7f020e745babbadc1986def58b6d1e61b2672a78bfc8c691ad041f2f4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-sort-sol-16451770003</link>
            <title>P6 BEAT elsker Sort Sol</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til bandet som definerede dansk alternativ rock, Sort Sol.
Sendt i anledning af bandets 40 års jubilæum og udgivelsen af comeback-albummet 'Stor Langsom Stjerne'.
Hør hele historien om albummet 'Flow My Firetear' (1991), mød Sort Sol-medlemmerne, hør uudgivne numre - og få lytternes Sort Sol-top 10.
Medvirkende: Henry Rollins, Randall Dunn, Katinka, Steen Jørgensen, Lars Top-Galia, Tomas Ortved m.fl.
Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Sendt første gang: 29. april 2017.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="491948397" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15727da351264f87b47b8/5635aaa96321b710bcebe90dfacfc72ba8c000957502f7c16f28a9a24c0ceb17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-love-shop-16451770002</link>
            <title>P6 BEAT elsker Love Shop</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til Danmarks mest længselsfulde, romantiske og sejlivede pop-rock orkester, Love Shop. Sendt i anledning af det nye album 'Risiko' (2017). Hør hele historien om albummet 'GO!' (1997), mød Love Shop-forsanger Jens Unmack, hør de bedste røverhistorier og få lytternes Love Shop-top 10. 
Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Sendt første gang: 4. marts 2017.</description>
            <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="491932269" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15726da351264f87b47b2/fcce87ce24ea7a389f48cdacaba1ef2d72dc6b1fdb56357f4d5d71a554df8bd8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451770001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2017/p6-beat-elsker-metallica-16451770001</link>
            <title>P6 BEAT elsker Metallica</title>
            <description>6 timers rockradio om verdens største heavy metal band, Metallica, sendt i anledning af deres nye album Hardwired...To Self-Destruct og åbningen af Royal Arena. Hør hele historien om albummet 'Master Of Puppets', nyd interview med Lars Ulrich og mød Metallica-fans som Volbeats Michael Poulsen, komiker og radiovært Simon Jul, musiker Shaka Loveless og producer Flemming Rasmussen - og få lytternes Metallica-top 10.
Sendt første gang: 4. februar 2017.</description>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 16:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492001389" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15724da351264f87b47a5/bbd78c2249bee43b3a4a2883d0f6db9b8931d0725cf158df6688da6f585d1165"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-kent-16451670007</link>
            <title>P6 BEAT elsker Kent</title>
            <description>6 timers prætentiøst radionørderi om et af Sveriges største bands, kent. Sendt i anledning af udgivelsen af albummet 'Då som nu för alltid' (2016) og kents stort anlagte farvel-tour. Hør historien om albummet 'Du &amp; jag döden' (2005), mød danske kent-fans og musikere som Jens Unmack og Johan Wohlert - og få lytternes kent-top ti. 
Værter: Anders Bøtter og Kristian Bach Petersen.
Sendt første gang: 26. november 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492440832" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15723da351264f87b479f/1b87a6e761faef923c45124a0f54cc1c793e4e21c85d2f95558c3d6ae5c7cad2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-the-cures-16451670006</link>
            <title>P6 BEAT elsker The Cures</title>
            <description>6 timers mørk radiokærlighed om den melankolske popsangs mestre, The Cure, sendt i anledning af deres koncert i Forum, København d. 14.10.2016.
Hør historien om albummet 'Pornography' fra 1982, mød Cure-fans som Anders Trentemøller, Christian Hjelm, Bisse og komiker Anders Fjelsted - og få lytternes Cure-top 10.
Værter: Anders Bøtter og Anders Reuss.
Sendt første gang: 15. oktober 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492352704" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15721da351264f87b4794/c2b38e8d4ea645ae55662a31e2be08c7ddeded3efc344684074cd5c1a316cb9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-radiohead-16451670005</link>
            <title>P6 BEAT elsker Radiohead</title>
            <description>6 timers radio nørderi om et af verdens vigtigste bands, Radiohead. Sendt i anledning af det længe ventede nye album 'A Moon Shaped Pool' (2016). Hør hele historien om albummet 'In Rainbows' fra 2007, mød Radiohead-fans som Vinnie Who og Turboweekend - og få lytternes Radiohead-top 10. 
Værter: Anders Bøtter og Ralf Christensen.
Sendt første gang: 14. maj 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492398589" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15720da351264f87b478a/ed2558d64421c552fc1a7a7b7bb74314cbd8dcbe240460e45c8c6ec8aa790d69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-dizzy-mizz-lizzy-16451670004</link>
            <title>P6 BEAT elsker Dizzy Mizz Lizzy</title>
            <description>Sendt første gang: 23. april 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:40:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="490957632" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1571eda351264f87b477f/502a2ec23de15f8cb64dcdd29e4cc7e8101ca6968fa089d9c5751200aab38cf3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-historien-om-dizzy-mizz-lizzys-silverflame-16451670002</link>
            <title>P6 BEAT: Historien om Dizzy Mizz Lizzys 'Silverflame'</title>
            <description>Sendt første gang: 19. april 2016.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 15:24:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40757760" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1571cda351264f87b476f/75140154536fc81ba17d198bc36a3c2e276bb1113afe6f3d325e0830bf343eb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-pj-harvey-16451670001</link>
            <title>P6 BEAT elsker PJ Harvey</title>
            <description>6 timers live radio om dronningen af alternativ rock, PJ Harvey. Sendt i anledning af det nye album 'The Demolition Six Hope Project' (2016). Hør historien om albummet 'Let England Shake' fra 2011, mød PJ Harvey fans som musikerne Kira Skov og Marie Fisker - og få lytternes PJ Harvey top 10.
Værter: Anders Bøtter og Anya Mathilde Poulsen.
Sendt første gang: 9. april 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="491739840" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1571bda351264f87b4769/512bdc5bbbd4aae15983915021362930e6cd6e0915d96bacc9a394a9aa51ea89"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451670003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-triphop-16451670003</link>
            <title>P6 BEAT elsker Triphop</title>
            <description>Tag med på en 6 timers rejse til en af 1990ernes største musikbølger; Trip hop. Vi dækker trip hoppen bredt og fokuserer bl.a. på de store navne Massive Attack, Portishead og Tricky. Vi dykker ned i den danske trip hop scene og giver dig også hele historien om Portisheads formidable debut album Dummy. Der er interviews med så forskellige musikeksperter som Thomas Blachman, Tue Track og Oh Land. Og som altid, så slutter vi af med Lytternes Top 10.
Medvirkende: Thomas Blachman, Nanna Øland Fabricius (Oh Land), Tue Track (Malk De Koijn), Tobias Wilner (Blue Foundation), Albert Vilhelm Wanscher (Benal) og Peter Albrechtsen.
Medvært: Janus Køster-Rasmussen.
Vært: Anders Bøtter.
Sendt første gang: 6. februar 2016.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="495775872" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1571dda351264f87b4777/d870ae352993dd3c0d98f017f0c8d033e65455a3fa6bff1997167054f3d48111"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550608</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-gasolin-16451550608</link>
            <title>P6 BEAT elsker Gasolin'</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til bandet som definerede dansk rockmusik, Gasolin', sendt i anledning af 40 års-jubilæet for 'Gas 5' fra 1975. Hør hele historien om albummet 'Efter Endnu En Dag' (1976), mød Gasolin'-medlemmerne, hør et uudgivet Gasolin'-nummer - og få lytternes Gasolin'-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Thomas Ulrik Larsen.
Sendt første gang: 10. oktober 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:45:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496851309" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15710da351264f87b4710/5f8763d4487fd69bad33a3d660356112598077b311a482fdcd96e6ce4117ffd6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550607</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-joy-division-og-new-order-16451550607</link>
            <title>P6 BEAT elsker Joy Division og New Order</title>
            <description>6 timers radio-tour de force om postpunkens forfædre New Order og Joy Division, sendt i anledning af udgivelsen af New Order-albummet 'Music Complete' (2015). Hør historien om albummet 'Power, Corruption &amp; Lies' fra 1983 og få lytternes New Order- og Joy Division-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Nikolaj Nørlund.
Sendt første gang: 19. september 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:35:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="483732864" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1570eda351264f87b4706/6dc4acd8e889a68c2998f6756e488fff4c16c6449f980f891672ccf065581002"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550615</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-muse-16451550615</link>
            <title>P6 BEAT elsker Muse</title>
            <description>6 timers pompøst radionørderi om et af Englands største rockbands, Muse, sendt i anledning af udgivelsen af albummet 'Drones' (2015). Hør hele historien om albummet 'Absolution' fra 2003, mød Muse-produceren Rich Costey, dyrk de skæve b-sider og få lytternes Muse-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Kristian Bach Petersen. 
Sendt første gang: 6. juni 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="491088384" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1571ada351264f87b475d/8677281d2a7de0110109264f259d6158625a32d0054e8ea14a0c5db32d039334"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550609</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-rolling-stones-16451550609</link>
            <title>P6 BEAT elsker Rolling Stones</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til verdens største rockband, The Rolling Stones, sendt i anledning af deres koncert på Roskilde Festival 2014. Hør hele historien om albummet 'Sticky Fingers' fra 1971, hør de underligste b-sider og alle røverhistorierne - og få lytternes Rolling Stones-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Mikkel Falk Møller.
Sendt første gang: 31. maj 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="491405760" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15711da351264f87b471a/77d641031a26f9ec527d621824c1a17d8a9f7a4d837a3fb835873f24b1cf6ede"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550606</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-mew-16451550606</link>
            <title>P6 BEAT elsker Mew</title>
            <description>6 timers radiofest med et af Danmarks største rockbands, Mew, sendt i anledning af udgivelsen af albummet '+/-' (2015). Hør historien om albummet 'Frengers' fra 2003, mød Jonas Bjerre og Johan Wohlert, hør hvad deres eget yndlingsnummer med Mew er og få lytternes Mew-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Augusta Glahn-Abrahamsen.
Sendt første gang: 25. april 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="495406701" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1570dda351264f87b46fc/2a999c0b743f5b21e22d30f4460a96659142cb15a78d7618d436ec7d95fe9930"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550605</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-bjoerk-16451550605</link>
            <title>P6 BEAT elsker Bjørk</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til Islands største stjerne, Björk, sendt i anledning af udgivelsen af 'Vulnicura' (2015). Hør hele historien om albummet 'Homogenic' fra 1997, lær hvordan tv-vært Anders Lund-Madsen endte i Björks køkken med 500 g brændt oksekød - og få lytternes Björk-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Pernille Jensen.
Sendt første gang: 28. marts 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>04:40:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="403732224" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1570bda351264f87b46f3/cc470f6c3bbc38036e76071ddd0382aa8efaaa0adf7e1685dcf68fb83a7bb177"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550604</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-kraftwerk-16451550604</link>
            <title>P6 BEAT elsker Kraftwerk</title>
            <description>6 timers radionørderi om elektro-pionererne Kraftwerk, sendt i anledning af deres otte 3D-koncerter i DR Koncerthuset i 2015. Hør historien om albummet 'Die Mensch-Maschine' fra 1978, mød Steffen Brandt fra TV-2, som varmede op for Kraftwerk i 1981 - og få lytternes Kraftwerk-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Tue Track.
Sendt første gang: 28. februar 2015.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:38:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="487570752" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa1570ada351264f87b46ee/64817ab9c00139d43056fd35067f615c1c976a6caec771e8fbe9c6a48aea2567"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550613</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-britpop-16451550613</link>
            <title>P6 BEAT elsker Britpop</title>
            <description>6 timers radionostalgi dedikeret til 90'ernes britiske poprockbølge, britpop, sendt på 20 års-jubilæet for 'The Battle of Britpop', hvor bands som Oasis og Blur kæmpede om salgstal og succes. Hør historien om Pulps album 'Different Class' fra 1995 og få lytternes britpop-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Pernille Jensen.
Sendt første gang: 6. december 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:40:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="489720960" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15718da351264f87b474d/6360a6f1bdec42d16c7e143e55f8ce079141fd5173f841513c939493772e5cd9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-pink-floyd-16451550603</link>
            <title>P6 BEAT elsker Pink Floyd</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til syrerockpionererne Pink Floyd, sendt i anledning af udgivelsen af det nye album 'The Endless River'. Hør hele historien om albummet 'Wish You Were Here' fra 1975, mød børneværten Hr. Skæg, som er kæmpe Pink Floyd-fan og få lytternes Pink Floyd-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Thomas Ulrik Larsen.
Sendt første gang: 15. november 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:41:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492388992" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15709da351264f87b46e8/d7083f4b328b931ae305936623f83dbee1cbef1940727f417ec63805504e77fa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-kate-bush-16451550602</link>
            <title>P6 BEAT elsker Kate Bush</title>
            <description>6 timers radiohyldest til en af musikkens mest unikke performere, Kate Bush, sendt i anledning af hendes 22 comeback-koncerter i 2014. Hør hele historien om albummet 'Hounds Of Love' fra 1985, mød de to fans Mikael Bertelsen og Pernille Rosendahl - og få lytternes Kate Bush-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Ralf Christensen.
Sendt første gang: 30. august 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:43:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="494605440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15708da351264f87b46e0/21d37336703c1183e699eefc8d60119c26a4991314f28d981ae8e22915d4a87f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550614</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-the-smiths-16451550614</link>
            <title>P6 BEAT elsker The Smiths</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til et af Englands vigtigste rockbands, The Smiths, sendt i anledning af 30 års-jubilæet for debutalbummet, 'The Smiths' (1984). Hør historien om albummet 'The Queen Is Dead' (1986), lær om danskeren som ufrivilligt havnede på et homoerotisk singlecover og få lytternes The Smiths-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Mikael Simpson.
Sendt første gang: 22. februar 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492910272" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15719da351264f87b4755/d7cb3534a5cd984022c4c1bc5fee99f3bc3f6a3c3832f89fb6edc624511e6451"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-nirvana-16451550601</link>
            <title>P6 BEAT elsker Nirvana</title>
            <description>6 timers radionostalgi med en af 90'ernes største rockgrupper, Nirvana, sendt i anledning af 20-året for Kurt Cobains død. Hør hele historien om albummet 'In Utero' (1993), mød manden der kørte limousine for Nirvana efter Roskilde festival 1992 og få lytternes Nirvana-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og musikjournalisten Janus Køster-Rasmussen.
Sendt første gang: 5. april 2014.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:44:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="496549440" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15707da351264f87b46d8/fd1d8561546415e42443e9fec6ecf33625683b9108beb55d181ff6bb8612ca50"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550612</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-nick-cave-16451550612</link>
            <title>P6 BEAT elsker Nick Cave</title>
            <description>6 timers radiohyldest til en af musikkens mørke mestre, Nick Cave, sendt i anledning af 2013-koncerten i Falconer Salen, København. Hør hele historien om albummet 'The Boatman's Call' fra 1997, mød 3 generationers Nick Cave-fans og få lytternes Nick Cave-top 10. 

Værter: Anders Bøtter og Ralf Christensen.
Sendt første gang: 9. november 2013.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:42:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="492820992" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15716da351264f87b4741/cd3b41aa31f7c83b001d8ac58294a3cac4e100fbcff4a486646b6f746be69859"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550600</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-lou-reed-16451550600</link>
            <title>P6 BEAT elsker Lou Reed</title>
            <description>6 timers radionekrolog over en af rockmusikkens største skikkelser, Lou Reed, sendt i anledning af hans død d. 27.10.2013. Hør historien om bandet Velvet Underground og soloalbummet 'Transformer' fra 1972, få reaktionerne på Lou Reeds død og få lytternes Lou Reed- og Velvet Underground-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Henrik Queitsch.
Sendt første gang: 2. november 2013.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:43:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="494351424" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15705da351264f87b46d2/6050d28fe278f574f7b0613950abe53d7903204a2ab8cf6e53a8bdf35e1c73d0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550611</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-pearl-jam-16451550611</link>
            <title>P6 BEAT elsker Pearl Jam</title>
            <description>6 timers radiokærlighed til grungebandet der overlever alt, Pearl Jam - sendt i anledning af udgivelsen af albummet 'Lightning Bolt' (2013). Hør hele historien om albummet 'Vitalogy' fra 1994, mød Pearl Jam-guitaristen Stone Gossard og få lytternes Pearl Jam-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Henrik Tuxen.
Sendt første gang: 12. oktober 2013.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:43:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="494681472" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15715da351264f87b4736/595ab5289bcc33ed88b56d12ef7b77ef7f5539c99508e419c56ae28303da6369"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16451550610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker-2016/p6-beat-elsker-david-bowie-16451550610</link>
            <title>P6 BEAT elsker David Bowie</title>
            <description>Den første P6 BEAT Elsker-udsendelse! 6 timers radiokærlighed til en af musikhistoriens kæmper, David Bowie, sendt i anledning af udgivelsen af albummet 'The Next Day' (2013). Hør hele historien om albummet 'Hunky Dory' fra 1971, lær hvilke fællestræk det har med Queens 'Bohemian Rhapsody' og få lytternes Bowie-top ti. 

Værter: Anders Bøtter og Jan Poulsen.
Sendt første gang: 21. september 2013.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>05:43:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="494145792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa15712da351264f87b4725/3af1aa8ded20a312d0a54293a177ffe4f7c645cf68482f6999f3110275e1362f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
