<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>WeekendMorgen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        <description>Værterne er morgenfriske hver lørdag og søndag, så du ikke behøver at være det. De guider dig gennem de store begivenheder fra ugen, og så vender de stort og småt fra hverdagen - og weekenden.
Der er smækfuldt med underholdning, journalistik og ikke mindst god musik, så både de tømmermændsramte og A-mennesker kan være med.
Det kan kun blive en god WeekendMorgen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 07:03:01 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/image.jpg</url>
            <title>WeekendMorgen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513157</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-13-apr-2025-13332513157</link>
            <title>Søndag 13. apr. 2025</title>
            <description>Anders og Inge sparker palmesøndag i gang på bedste vis. De runder en af cykelsportens grand slams, nemlig cykelløbet Paris-Roubaix, og får en status fra cykelkommentator Tobias Hansen. Derudover dykker de ned i endnu en slankekursmyte fra TikTok, der har fået navn efter slankemidlet Ozempic. Kan de få lokket HBO-hitserien The White Lotus til Danmark for at optage deres fjerde sæson? Det snakker de med kulturministeren om. Sidst, men ikke mindst, har de en gæst i studiet, som skal rate den anbefalede hjelm fra Rådet for Sikker Trafik.
Værter: Inge Thorup og Anders Hagen.
Medvirkende:
Tobias Hansen, DR Sporten.
Morten Elsøe, ernæringsekspert.
Jakob Engel Schmidt, kulturminister.
Brian Sandberg, tidligere rocker og podcastvært på Ekstra Bladet.</description>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67edb579f15fbe15e57e3c89/39bd90b177890af1d713b37a4097cbd12f21e382ffe98d171d4dfc830136c151"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-12-apr-2025-13332513156</link>
            <title>Lørdag 12. apr. 2025</title>
            <description>Lasse og Inge er dine værter denne morgen. Inge har taget en meget personlig gave med til Lasse, som han ikke just bliver lykkelig over. Københavnere kan ikke køre bil - i hvert fald sammenlignet med jyder. Men hvad kan københavnere egentlig finde ud af? Det er dagen efter prinsesse Isabellas fødselsdagsfejring i Aarhus, så Inge og Lasse ringer til en af gæsterne og får serveret lidt gossip fra festlighederne. Hvis man synes, at Danmark mangler foreninger, så frygt ej - for Inge har fundet på en helt genial forening, der skal sikre det kommunale demokrati. 
Værter: Inge Thorup og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Teya Uzunova, gæst til prinsesse Isabellas fødselsdag.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ecc02ac14ec5cf1653908d/0c088dcc9d0158af40ab2cc144f1fc0519354294c9b9d354a10bc66c72546e5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-6-apr-2025-13332513147</link>
            <title>Søndag 6. apr. 2025</title>
            <description>Nynne og Anders er kæmpe søndags-morgenfriske. Og Anders er i særligt højt humør. For i dag er der Flandern Rundt! Anders prøver at overbevise os alle om, hvorfor det er verdens fedeste cykelløb.
Vi kaster os ud i en ny trend: Wellness-pairing. Er det virkelig sundt at lave flere ting på én gang, som de gør på TikTok? Og så prøver vi at løse Lars Løkke-champagne mysterium.
Værter: Nynne Givskov og Anders Hagen.
Medvirkende:
Tobias Hansen, cykelkommentator, DR Sporten.
Jesper Dammeyer, forsker, Københavns Universitet.
Mads Jordansen, champagneekspert og indehaver af Winelab.dk.
Bent Hallund Monies, formand for Marstal IF.</description>
            <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e4881ba221f1424e4c1179/6369dfad91c171a6a70d1943a83fae8bda20ff5732c15b2f74204f68cec2e69a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513146</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-5-apr-2025-13332513146</link>
            <title>Lørdag 5. apr. 2025</title>
            <description>Nynne og Anders vender lørdag morgen blikket mod Grønland. Mette Frederiksen har nemlig været på charmeoffensiv - hvordan er det gået? Og så har folk ligget i kø til at komme i Legoland i flere dage. Ikke for at prøve forlystelserne, men for at få fat på en helt særlig pakke... DR fejrer 100 års fødselsdag! Vi fejrer det på P3 med åbent hus og koncerter - vi varmer op!
Værter: Nynne Givskov og Anders Hagen.
Medvirkende:
Mikkel Runge Olesen, forsker ved DIIS.
Brian Skafte, lytter.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e33742e132d0959ccd6a03/ae612b50c5ee4198138c1bf27febf375e4152c78d671dce2667dabb58c4be8e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-30-mar-2025-13332513137</link>
            <title>Søndag 30. mar. 2025</title>
            <description>Det er sommertid - i hvert fald for nogle. "Sommertid skal dø, det er noget hø," lyder det slogan nemlig, som Lasse opfinder og foreslår til formanden for Foreningen mod Sommertid, Jørgen Bak, som er helt enig i udsagnet. Anders er faldet i TikTok-fælden og har købt næsestrips, der skal redde hans næse fra hudorme - men virker de egentlig? Det finder de ud af, når de ringer til medstifteren af Mens Room, Marie Marcuslund-Reuss. EU-Kommissionen opfordrer til at preppe, og derfor har Anders hamstret cigaretter og toiletpapir til, når verden brænder på. Lasse, til gengæld, er ikke så forberedt. Lyt med - det kan kun blive en god start på søndagen!
Værter: Lasse Knudsen og Anders Hagen.
Medvirkende: 
Jørgen Bak, formand for Foreningen mod Sommertid.
Marie Marcuslund-Reuss, medstifter af Mens Room.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67db4df9711e98720c879a6a/1e624a1ff8f6771686c8a4e37927ba160c365a4bc33b86f1c02e4679f0642e95"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-29-mar-2025-13332513136</link>
            <title>Lørdag 29. mar. 2025</title>
            <description>Dine værter denne lørdag er Lasse og Anders. USA landede i Grønland i går og har givet Danmark en lille opsang. Men hvad betyder det? Skal vi være bekymrede for Grønlands fremtid? Det ringer de til Mikkel Runge Olesen for at blive klogere på. Det er marts, og det betyder, at der sker ting og sager på kærlighedsfronten - både på godt og ondt. De Konservative vil bevare det danske sprog, så det skal Lasse og Anders naturligvis hjælpe med. Skal kondomfusk og videostrømning optages i den danske ordbog?
Værter: Lasse Knudsen og Anders Hagen.
Medvirkende: Mikkel Runge Olesen.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d9fd965a443496f53f3cb3/681ffa4b58117cf9977645dcb981254909b3e39e5337ae09cf3226d3280433a2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-23-mar-2025-13332513127</link>
            <title>Søndag 23. mar. 2025</title>
            <description>Lasse og Inge er dine værter denne søndag. Der er en update på Lasses skæbnesvangre besked, som han sendte afsted i gårsdagens udsendelse, hvor han brugte den nye datingtendens "flood-lighting." En ny undersøgelse viser, at folk over 60 år, som bor i Vesterhavskommunerne, har den højeste livskvalitet. Derfor skal vi høre fra Vibeke på 72, hvad der er opskriften på et lykkeligt liv. Derudover har vi Vigga på 11 med til en oplysende skoletime, hvor hun giver Lasse baghjul til eksamen i begrebet "Greenwashing." Sidst, men ikke mindst, snakker vi om, hvad Megan Markle og Inge har tilfælles, efter førstnævnte lavede vafler til sine børn på St. Patrick's Day forleden.
Værter: Inge Thorup og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Lasse Rasmussen, overlæge.
Vigga Skarnager Åsberg, skoleelev.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d21413eb0a841dec981355/4310360f4b8655f0cd6b0ca4ab0442018ab86d12fab8e766cd2c764700753483"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513126</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-22-mar-2025-13332513126</link>
            <title>Lørdag 22. mar. 2025</title>
            <description>Årsopgørelsen fra SKAT ligger klar - i hvert fald for nogle - og derfor skal Inge og Lasse selvfølgelig tjekke status. Det leder til lidt blandede reaktioner. Et nyt begreb er opstået i datingverdenen, og derfor åbner Lasse op om sine dybeste traumer og sender dem afsted i en besked, der skal bryde isen mellem ham og en tilfældig pige på Insta. I anledning af World Earth Hour opfordres alle i hele verden til at slukke lyset i en time som en symbolsk hensyntagen til miljøet. Men hvad skal man finde på, når man slukker lyset i en time lørdag aften? Det giver Inge nogle bud på. Lasse har været i en konflikt, lytterne oplever forsvundne Birkenstock-sandaler og en efterladt frisør. Mon det kunne have noget at gøre med, at Merkur står i retrograd for tiden?
Værter: Inge Thorup og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d0c32e794ca723718eed3a/accce0df71d7c05e048f5e0af93fdc5eecb8ca46135d88130891f098ba297e0c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-16-mar-2025-13332513117</link>
            <title>Søndag 16. mar. 2025</title>
            <description>Godmorgen fra Mikkel og Inge. USA har æggekrise og beder Danmark om hjælp. Men intet er gratis i denne verden, og derfor ringer de til sektorchefen for Danske æg, for at se om de kan få ham til at snige en lille ekstra deal med i handlen, når der skal forhandles æg med USA. Inge har sovet med mund-tape og white noise i baggrunden, efter hun har opdaget den nye trend "sleep-maxxing". Men er der overhovedet evidens for, at det virker? Big-maccen er blevet overhalet af bubble tea, Inge og Mikkel giver dig en ærlig guide til førstegangskøbere på boligmarkedet, og sidst men ikke finder Inge ud af, at hun ikke er alene om en særlig tendens på sociale medier.
Værter: Inge Thorup og Mikkel Rosendal.
Medvirkende:
Jørgen Nyberg Larsen, sektorchef for Danske Æg.
Ane Mussman Gerdes, specialpsykolog.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c8da3cab0d8a818ecbec21/4d20270a46b0e762d73396bc39fbcccb3cd57b37ff59305852efc30d3f72663b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
