<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>WeekendMorgen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        <description>Værterne er morgenfriske hver lørdag og søndag, så du ikke behøver at være det. De guider dig gennem de store begivenheder fra ugen, og så vender de stort og småt fra hverdagen - og weekenden.
Der er smækfuldt med underholdning, journalistik og ikke mindst god musik, så både de tømmermændsramte og A-mennesker kan være med.
Det kan kun blive en god WeekendMorgen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 07:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/image.jpg</url>
            <title>WeekendMorgen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513477</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-23-november-2025-13332513477</link>
            <title>Søndag 23. november 2025</title>
            <description>Vi har Chano Jørgensen og Nikola Jovic i studiet denne dejlige søndag. Og drengene guider dig trygt gennem Black Friday-junglen. For der findes masser af svindel derude, og derfor giver vi dig de bedste tips til at spotte falske hjemmesider, så du undgår at blive snydt.
Vi taler også om os danskere og vores forhold til alkohol. En ny kampagne skal få forældre til at reflektere over deres egne vaner, og vi dykker ned i de mange - nogle gange ret randomme - anledninger, som forældre ofte bruger til at få "en lille én".
Og endeligt afslører vi, hvad der er årets helt store bakteriebombe. Især i denne sæson. Og nej, det er hverken toiletbrættet eller din telefon!
Værter: Nikola Jovic &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041c6/85fe4acbcfb945b494213da9fef48833231083e2a59602aa10612364ffe55f6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513476</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-22-november-2025-13332513476</link>
            <title>Lørdag 22. november 2025</title>
            <description>Black Friday er lige rundt om hjørnet, og du er måske allerede i fuld gang med at købe julegaver. Vi har sat vores praktikant Frederikke til at ringe rundt til de største butikker for at finde ud af, hvad der bliver årets julegave!
Bruger du AI til at få hjælp i hverdagen - måske endda til økonomiske spørgsmål? Så er der måske grund til at være lidt på vagt. En ny undersøgelse viser nemlig, at AI kan tage fejl i helt op til 45% af sine svar om finansielle emner. Vi deler også nogle af de gange, hvor vi selv er kommet lidt på afveje, fordi vi fulgte råd fra en chatbot.
Og så snakker vi om det der med at være både kærester og kollegaer. Er det hyggeligt - eller lidt træls?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041c1/8221f71688b2166c372b8202db57a2b856451639c11bd2649e7d4e6d59bb8da9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513467</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-16-november-2025-13332513467</link>
            <title>Søndag 16. november 2025</title>
            <description>Nationalkagejagten har nået sin finale - og vi har fundet en vinder!
Efter en meget tæt kamp mellem jordbærtærten og gammeldags æblekage var det altså gammeldags æblekage, der løb med sejren og nu officielt er WeekendMorgens bud på en nationalkage. Vi har inviteret kulturminister Jakob Engel-Schmidt i studiet - for hvad gør vi egentlig herfra? Kender han måske nogen, der kan hjælpe projektet videre til de helt rigtige hænder?
Vi skal også et smut i køkkenet. Euroman har nemlig udgivet en top 10 over ting, du burde eje i november 2025 - blandt andet en pizzaøkse. Det fik os til at tænke på alle de skøre køkkenredskaber, vi engang har købt og aldrig rigtigt fået brugt. Så vi spørger: Hvad er den dummeste køkkengadget, du har liggende?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Jakob Engel-Schmidt, kulturminister.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f013e7194620b6559146/bf2872d362ae06d4738be6ba8b0e2939d621bd11e36103a599bb3344b470e773"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513466</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-15-november-2025-13332513466</link>
            <title>Lørdag 15. november 2025</title>
            <description>WeekendMorgen står foran finalen i vores store Nationalkagejagt - men vi er ikke helt i mål endnu. Top 3 er fundet: jordbærtærte, gammeldags æblekage og citronmåne. Men hvad kan de her kager egentlig? Det undersøger vi sammen med konditor, kogebogsforfatter og kagefar Jonas Dahl Grue - aka Yornas. Let the voting begin!
Har du nogensinde stået i en svømmehal, på et toilet, McDonalds eller et helt andet mærkeligt sted, fået øje på en kendt person - og tænkt: "Skal vi tage en selfie?"
Og så nærmer kommunalvalget sig. Tirsdag d. 18. november skal vi ned at sætte vores kryds - eller... noget helt andet? Reglerne er nemlig blevet justeret. Derfor har vi lavet en lille "Hvad må du skrive på din stemmeseddel?"-quiz!
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: konditor, kogebogsforfatter og kagefar Jonas Dahl Grue - aka Yornas.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041bc/0945560726a4168fea1e52352a1fc91f49875efac0b429c6fd4fc716912475d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513457</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-9-november-2025-13332513457</link>
            <title>Søndag 9. november 2025</title>
            <description>Nationalkagejagten fortsætter - og mange har peget på brunsvigeren som et godt bud. Men hvad siger Fyn egentlig til det? Brunsvigeren har jo altid været deres kage! Vi tager en tur til Fyn og får desuden fat på DJ-legenden Harske Hubbi.
Og så skal vi lige snakke om free will. Vi er jo voksne nu - vi kan gøre præcis, hvad vi har lyst til, uden at vores forældre kan sige noget som helst.
For eksempel drikke cola om morgenen, sove længe og blande en ordentlig pose slik - også selv om det ikke er fredag!
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: DJ og fynbo, Harske Hubbi.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f013e7194620b6559141/61ff0136db25d74137c9fc62df90cdfb76ec3cc695560ea4e3113863911c3edc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513456</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-8-november-2025-13332513456</link>
            <title>Lørdag 8. november 2025</title>
            <description>Det har været J-dag i går, og hvis du har været ude at drikke juleøl og vågnet op til tømmermænd, så bare rolig, vi har dig. Vi har journalist og levemand Knud Meldgaard med, som har styr på, hvordan du bedst overlever dine tømmermænd.
Skjuler du din kæreste på sociale medier? Ifølge britiske Vogue er det åbenbart pinligt at dele sin mande-kæreste på sociale medier, fordi der er fokus på at være en selvstændig kvinde.
Og så fortsætter WeekendMorgen nationalkage jagten! DR.dk har skrevet en artikel om vores jagt, og vi har lagt flere planer for, hvordan vi finder frem til det her. Men først, hvilke kager skal med på toplisten?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Knud Meldgaard, journalist og levemand.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041b7/090c8edbf1c6fd0a28c194a5e4881926dab2399aca1386a5be2dc950e7308df2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513447</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-2-november-2025-13332513447</link>
            <title>Søndag 2. november 2025</title>
            <description>Bandidos lukker - en trist uge, hvis man er rocker. Men bare rolig! Vi har selvfølgelig et par tips og tricks til nye jobmuligheder.
Vi har allerede fundet Danmarks nationalret, nationalfisk, nationalfugl.. osv. osv. men hvad med nationalkagen? Vi giver vores bedste bud - og sætter en landsdækkende WeekendMorgen kagejagt i gang!
Og så skal vi tale om ting, der forsvinder... og dukker op igen, når man mindst venter det. Har du nogensinde genfundet noget, du troede var væk for altid?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f04fe7194620b65592eb/ba244bc5f3c5f5da2ee98b56904cdc3633f92b6e72c00b28fe080b873a2a1cb7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513446</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-1-november-2025-13332513446</link>
            <title>Lørdag 1. november 2025</title>
            <description>Den er gal igen i den royale verden! Prins Andrew har mistet sin royale titel. Og vi tænker bare: Keder de royale sig helt vildt, siden de ikke kan opføre sig ordentligt? Vi opsummerer lige nogle af de skandaler, der har været gennem tiden.
Og så skal vi en tur i soveværelset. Kasper har nemlig hørt et rygte om, at kvinder har nemmere ved at få en orgasme, hvis de har sokker på. Vi taler med legendariske sexolog og parterapeut Joan Ørting - er der mon noget om snakken?
I går var det halloween, og vi havde en masse skønne værter i P3-studiet i går, som skulle løse et halloween-mysterie. De løste mysteriet, og vi fandt også ud af, at to af værterne har nogle lidt unikke fobier - blandt andet for balloner og frøer. Hvilke andre mærkelige fobier gemmer der sig mon blandt vores dejlige lyttere? 
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Joan Ørting, sexolog og parterapeut.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f012e7194620b6559131/7be3a3c4f5b733ab2bd8d14e1b4651b0aef1b5c253e091ab82a5d74bb4b00d58"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513437</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-26-oktober-2025-13332513437</link>
            <title>Søndag 26. oktober 2025</title>
            <description>Nak og æd kører sin sidste sæson med Jørgen Skouboe, inden han går på en velfortjent pension. Vi har ham med på en telefon og hører om de bedste momenter - og sender ham kærligt afsted!
Og så er det blevet tid til at stille urene en time tilbage. Sommertiden er slut, og vi er ret sikre på, at det er en konsekvens, vi alle har mærket på både godt og ondt.
Vores kære Inge rejser til Colombia i fem uger lige om lidt. Kasper føler, at hun har pakket den sidste måned. Men har hun pakket for meget? Vi finder lige ud af, hvornår man egentlig er en "overpakker".
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Jørgen Skouboe, naturmenneske og tv-vært på Nak og æd.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01261175376c10041a8/4b859fb7777d61f0cc1babf5627c33a197b2246cbbc1836d16265382030e4221"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513436</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-25-oktober-2025-13332513436</link>
            <title>Lørdag 25. oktober 2025</title>
            <description>Danmark får igen masser af opmærksomhed. Men måske ikke helt på den måde, vi håbede. Der har nemlig været næsten 4 millioner hackerforsøg de sidste to uger. Og derfor tager vi en snak med en hacker, som giver os nogle gode sikkerhedsråd.
Inge skal snart rejse og er nødt til at brevstemme til kommunalvalget. Men hvordan fungerer det egentlig? Inge tager os med på sin tur ned til stemmeurnen og forklarer processen.
Vi skal også tale om kvinder, for ny data viser, at de i høj grad er underrepræsenterede i sundhedsforskning. Det skal der naturligvis laves om på - men ikke alle er lige begejstrede. Vi dykker ned i Facebook-kommentarerne, som altid er et farligt sted at befinde sig.
Og hvis man modtager en gave, er det så i orden at sælge den? Mary og Kong Frederik sælger nemlig en bryllupsgave fra 2004.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Morten Eskildsen, bestyrelsesformand af Kalmarunionen.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f012e7194620b655912c/faa728722f23d3b20bad8d77a5b912f4c159e43684d7b45a3ac42e825969b40a"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
