<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>WeekendMorgen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        <description>Værterne er morgenfriske hver lørdag og søndag, så du ikke behøver at være det. De guider dig gennem de store begivenheder fra ugen, og så vender de stort og småt fra hverdagen - og weekenden.
Der er smækfuldt med underholdning, journalistik og ikke mindst god musik, så både de tømmermændsramte og A-mennesker kan være med.
Det kan kun blive en god WeekendMorgen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 07:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/image.jpg</url>
            <title>WeekendMorgen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513437</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-26-oktober-2025-13332513437</link>
            <title>Søndag 26. oktober 2025</title>
            <description>Nak og æd kører sin sidste sæson med Jørgen Skouboe, inden han går på en velfortjent pension. Vi har ham med på en telefon og hører om de bedste momenter - og sender ham kærligt afsted!
Og så er det blevet tid til at stille urene en time tilbage. Sommertiden er slut, og vi er ret sikre på, at det er en konsekvens, vi alle har mærket på både godt og ondt.
Vores kære Inge rejser til Colombia i fem uger lige om lidt. Kasper føler, at hun har pakket den sidste måned. Men har hun pakket for meget? Vi finder lige ud af, hvornår man egentlig er en "overpakker".
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Jørgen Skouboe, naturmenneske og tv-vært på Nak og æd.</description>
            <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01261175376c10041a8/4b859fb7777d61f0cc1babf5627c33a197b2246cbbc1836d16265382030e4221"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513436</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-25-oktober-2025-13332513436</link>
            <title>Lørdag 25. oktober 2025</title>
            <description>Danmark får igen masser af opmærksomhed. Men måske ikke helt på den måde, vi håbede. Der har nemlig været næsten 4 millioner hackerforsøg de sidste to uger. Og derfor tager vi en snak med en hacker, som giver os nogle gode sikkerhedsråd.
Inge skal snart rejse og er nødt til at brevstemme til kommunalvalget. Men hvordan fungerer det egentlig? Inge tager os med på sin tur ned til stemmeurnen og forklarer processen.
Vi skal også tale om kvinder, for ny data viser, at de i høj grad er underrepræsenterede i sundhedsforskning. Det skal der naturligvis laves om på - men ikke alle er lige begejstrede. Vi dykker ned i Facebook-kommentarerne, som altid er et farligt sted at befinde sig.
Og hvis man modtager en gave, er det så i orden at sælge den? Mary og Kong Frederik sælger nemlig en bryllupsgave fra 2004.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Morten Eskildsen, bestyrelsesformand af Kalmarunionen.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f012e7194620b655912c/faa728722f23d3b20bad8d77a5b912f4c159e43684d7b45a3ac42e825969b40a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513427</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-19-oktober-2025-13332513427</link>
            <title>Søndag 19. oktober 2025</title>
            <description>Simbaprisen blev afholdt i går, og det fik os til at tænke: Skal vi ikke lige lave vores egen lille Hall of Fame? Vi kårer de YouTube-moments, vi aldrig glemmer.
Og som de fleste har bemærket, så er det blevet koldt udenfor. Og det betyder for nogle: HARRY POTTER MARATON! Men er vi alle fan af den tradition? Mads skal lige overbevises. 
Vidste du for resten, at vi danskere har over 900 måder at sige, at vi er fulde på?
Vi dykker ned i en lille quiz med udtryk fra Dansk Sprognævn og nogle, vi måske selv har fundet på. Kan Mads gætte rigtigt?
Værter: Mads Læbel &amp; Nikola Jovic.
Medvirkende: Fisker-Anton.</description>
            <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f04e61175376c1004379/c5da386489e849aa47f8c7052256d3c4a975517386038d9d5999300920c5e762"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513426</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-18-oktober-2025-13332513426</link>
            <title>Lørdag 18. oktober 2025</title>
            <description>Der har været P3 Guld natten til lørdag - og vi er stadig helt høje på den magiske stemning fra i går. Og bare rolig, vi har sørget for, at du får nogle skønne vinder-highlights fra showet!
Og apropos vindere... Danmark har fået en ny livret! Men den har sat gang i diskussionerne. Ikke alle er lige solgte. Vi mener dog, at der skal være plads til alle "livretter". Derfor vil vi høre fra dig: Hvad spiser du, som andre måske rynker lidt på næsen af, men som, du synes, er lækkert?
Og så kigger vi tilbage på barndommens drømmejobs.
Nogle ville være astronauter, skuespillere eller rockstjerner... mens andre gik efter det lidt mere jordnære og drømte om at blive fx lærer eller postbud. Vi vil gerne høre fra dig, der havde det lidt mere realistiske drømmejob. De fortjener altså også en hyldest!
Værter: Mads Læbel &amp; Nikola Jovic.</description>
            <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01161175376c1004199/60e97f24277604461a869d38d678f2242ea320ee2a4d40504e878b9beb852a43"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513417</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-12-oktober-2025-13332513417</link>
            <title>Søndag 12. oktober 2025</title>
            <description>Politikere til kommunalvalget er begyndt at danse på TikTok for at ramme den unge målgruppe. Men virker det?
Vi har sat vores praktikant og producer Frederikke til at poste en TikTok-video på sin profil af Mads og Mikkel, der danser. Er der nogen, der spotter videoen før kl. 10.00?
Nu skal der preppes penge!
Men hvis vi alle sammen skal have kontanter liggende - hvor skal vi så egentlig gemme dem?
Og så snakker vi lidt om Mads Mikkelsen. Hvordan kan den mand være så flot, at uanset hvor grim de prøver at gøre ham i filmene, så er han stadig en 10/10?!
Værter: Mads Læbel &amp; Mikkel Rosendal.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f010e7194620b655911d/f2a5219930040d77ea6b0ab94a710f0ce882f1333aa3410903bca43afbdcd623"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513416</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-11-oktober-2025-13332513416</link>
            <title>Lørdag 11. oktober 2025</title>
            <description>Det er weekenden op til efterårsferien, og vi sender med ingen mindre end Mads Læbel og Mikkel Rosendal!
Vi har været ude at teste: Er det sexet at læse bøger? Frederikke, vores praktikant og reporter, har været ude at mærke stemningen hos danskerne, hvor hun bad dem rate hendes sexiness fra 1-10, med og uden bog. Gør det virkelig en forskel?
Og så har Mads fået sin første voksenløn! Men hvad skal den bruges på? Vi taler både med Mads' mor og med jer. for den skal sgu ikke gå til opsparingen denne gang. Sorry, mum.
Til sidst skal vi snakke om porno. En deltager i "Døm vores forhold" er imod, at hendes kæreste ser porno. #StopPorno?
Værter: Mads Læbel &amp; Mikkel Rosendal.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.
Ulrika Læbel, Mads' mor.</description>
            <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f04d7b626ea9bb061474/50c6d09b908f624ee446332c00599428f2bbacc6e2940f8eb96b0d0b9c0d9043"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513407</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-5-oktober-2025-13332513407</link>
            <title>Søndag 5. oktober 2025</title>
            <description>Er du typen, der går i bad om morgenen eller om aftenen? Og hvad er egentlig bedst, ifølge eksperterne? Det finder vi svaret på.
Og så har du nok efterhånden hørt ordet "hybridkrig". Vi taler med Mathias Seidelin, forsvars- og sikkerhedspolitisk seniorkorrespondent hos Olfi, der hjælper os med at forstå, hvad det egentlig handler om.
Har du måske også tænkt over, hvorfor der er en stang på mandecyklen, og ikke på kvindecyklen? Hvorfor er der forskel? Det skal vi altså lige ha' afklaret.
Og er du god til at råbe på tribunen til fodboldkampe? Så skal du måske passe på, hvad du råber. En enkelt fan kostede nemlig hele fodboldklubben AGF en bøde på 50.000 kr. Vi ser på nogle alternativer til, hvad man kan råbe - som måske er lidt mere i orden?
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Mathias Seidelin, forvars- og sikkerhedspolitisk seniorkorrespondent hos Olfie.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0107b626ea9bb061296/628f994d222c5b60219021a10a7af8122b3a02821241052752405e9e55ee9c17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513406</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-4-oktober-2025-13332513406</link>
            <title>Lørdag 4. oktober 2025</title>
            <description>Elon Musk er tilbage. Tesla var nemlig den mest solgte bil i september. Men har vi egentlig tilgivet USA, efter at vi for bare et halvt år siden boykottede dem? Vores praktikant Frederikke har været på gaden for at høre danskerne, hvad der er op og ned.
Vi skal også snakke om at blive erklæret uegnede eller egnet til forsvarets dag. Kasper blev sorteret fra, men hvilke grunde kan der være? Vi hører fra lytterne!
Og så spørger vi jer: Bruger du Find venner eller Snapmap? Nu kan man også tracke folk på Instagram, og vi vil høre jeres vilde oplevelser med dette fænomen - både de gode og de dårlige.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.</description>
            <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01061175376c1004186/298408e77b326ea2f307e72007466b9ee55da5b34b9af58ed9070b253c6480dc"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
