<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>WeekendMorgen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        <description>Værterne er morgenfriske hver lørdag og søndag, så du ikke behøver at være det. De guider dig gennem de store begivenheder fra ugen, og så vender de stort og småt fra hverdagen - og weekenden.
Der er smækfuldt med underholdning, journalistik og ikke mindst god musik, så både de tømmermændsramte og A-mennesker kan være med.
Det kan kun blive en god WeekendMorgen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 07:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/image.jpg</url>
            <title>WeekendMorgen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513506</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-13-december-2025-13332513506</link>
            <title>Lørdag 13. december 2025</title>
            <description>Vi har alle været til årets DR-julefrokost i går og har måske liiiidt ondt i håret i dag. Kasper og Inge deler deres bedste tømmermændskur med hinanden - og forhåbentlig kan du også få glæde af det!
Trump har været i gang igen, denne gang med ændringer for turister til USA. Det indebærer, at man skal kunne fremvise sin historik på sociale medier fem år tilbage. Vi tjekker Inges internethistorik. Mon hun bliver godkendt?
Og så er det Santa Lucia i dag. De fleste kvinder husker måske deres bristede drømme om at blive luciabrud, men blev valgt fra, fordi de enten var for høje, for lave eller noget helt tredje. Vi er mange, der kender denne unikke følelse - og derfor har vi lavet en støttegruppe!
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.</description>
            <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01561175376c10041e5/8ae0a293aa38067aaf8a5651e4c467022a804adf1334405d47aad93bb3c0eb72"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513497</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-7-december-2025-13332513497</link>
            <title>Søndag 7. december 2025</title>
            <description>Det er 2. søndag i advent, og julestemningen er for alvor i gang! Vi skal blandt andet tale om nissedril for voksne. For hvorfor skal det kun være børn, der må have det sjovt? Vi har derfor samlet nogle idéer til, hvordan du kan lave sjov og ballade til dine venner og kæreste!
Julen er ikke hjerternes fest - det er også svindlernes fest! I december har vi travlt med at handle gaver på nettet, og det kan være nemt at klikke på noget forkert. Ifølge Nordlys er der op til 20 % flere cyberangreb i denne tid. Vi har en ekspert med, som lige giver nogle gode råd. 
Og så skal vi også vende de nye oplysninger i Epstein-sagen. Der er dukket videoer og billeder op fra hans hjem på den private ø, og nogle af fundene er mildest talt... mærkelige. Det får os til at tale om, hvorvidt vi nogensinde er gået ind i nogen andres hjem og tænkt: "Det her er et kæmpe red flag".
Værter: Nikola Jovic &amp; Inge Thorup.
Medvirkende: Jacob Herbst, teknologichef, Dubex og forperson for det nationale Cybersikkerhedsråd.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0157b626ea9bb0612eb/d869ac6126289d7927708534e926d862cba2c9d3da988867b7a2086cf5a2aa59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513496</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-6-december-2025-13332513496</link>
            <title>Lørdag 6. december 2025</title>
            <description>Inge er tilbage efter sin fem ugers rejse til Colombia, og hun er allerede røget direkte ind i et juledilemma! Det skal vi selvfølgelig hjælpe hende med at løse.
Vi nærmer os årets slutning, og det betyder, at vi har fundet frem til årets mest googlede underholdning. Men kan Nicola gætte, hvad der topper listen?
Udover Googlesøgninger dykker vi også ned i årets Spotify Wrapped. Hvad er det mærkeligste, der har sneget sig med på din?
Og i dag er de nye julekalender-samlekort udkommet: Det helt sjældne er Tala-kortet nr. 8. Sidste år, da Tinka-kortene udkom, var der over 200 meters kø i Føtex! Derfor tjekker vi lige pulsen via vores reporter Frederikke, som er taget til Føtex. Er der bare ren kaos?
Værter: Nikola Jovic &amp; Inge Thorup.
Medvirkende: Praktikant Frederikke Thun.</description>
            <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f014e7194620b6559164/3e5a9c37a91571a55c75b0b68bdd6ffdeea3d4b13a7487091b1f34703aded384"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513487</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-30-november-2025-13332513487</link>
            <title>Søndag 30. november 2025</title>
            <description>Det er 1. advent, og julestemningen har ramt studiet! I dag skal vi blandt andet tale om, at Chano ikke ser julefilm. Altså... han har aldrig set "The Holiday", "The Grinch" eller "Love Actually". Derfor har vi bedt jer ringe ind og pitche, hvilke julefilm Chano bør se!
Vidste du, at mange kendte danskere faktisk har et andet job ved siden af deres offentlige karriere? Vi har lavet en lille quiz, hvor vi gætter de kendtes andre jobs.
Og så tager vi en lille sproglig begravelse: Six seven, ROFLMAO, vino... alle de udtryk, vi bruger, og som er vildt irriterende. I dag begraver vi de ord og vendinger, vi hader mest.
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01461175376c10041dc/933f5586a10a106869cd3f0dc82de04fb238c094110eeaa09ae96c2a8a2a4495"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513486</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-29-november-2025-13332513486</link>
            <title>Lørdag 29. november 2025</title>
            <description>Børn bliver mere og mere opfindsomme - nu mobber de endda hinanden på Ønskeskyen. Det skal vi lige have en snak om.
Og så viser det sig, at vi måske har levet på en løgn: Eksperter advarer nemlig om, at vi går alt for ofte til tandlægen. Hvilke andre erhverv lyver egentlig også for os?
Vi er heller ikke helt færdige med nationalkage-processen. Kulturminister Jakob Engel-Schmidt lovede for nylig at tage WeekendMorgens bud på en nationalkage med til næste ministermøde. Men har han holdt sit løfte? Vi taler med fødevareminister Jacob Jensen, der kan be- eller afkræfte det - og måske hjælpe os videre.
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Jacob Jensen, fødevareminister.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0507b626ea9bb061494/9c711ecfb20d98bc6d71e07e7d5b90400f5a0ba3ced2a71f8dbdbee9f3997103"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513477</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-23-november-2025-13332513477</link>
            <title>Søndag 23. november 2025</title>
            <description>Vi har Chano Jørgensen og Nikola Jovic i studiet denne dejlige søndag. Og drengene guider dig trygt gennem Black Friday-junglen. For der findes masser af svindel derude, og derfor giver vi dig de bedste tips til at spotte falske hjemmesider, så du undgår at blive snydt.
Vi taler også om os danskere og vores forhold til alkohol. En ny kampagne skal få forældre til at reflektere over deres egne vaner, og vi dykker ned i de mange - nogle gange ret randomme - anledninger, som forældre ofte bruger til at få "en lille én".
Og endeligt afslører vi, hvad der er årets helt store bakteriebombe. Især i denne sæson. Og nej, det er hverken toiletbrættet eller din telefon!
Værter: Nikola Jovic &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041c6/85fe4acbcfb945b494213da9fef48833231083e2a59602aa10612364ffe55f6c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513476</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-22-november-2025-13332513476</link>
            <title>Lørdag 22. november 2025</title>
            <description>Black Friday er lige rundt om hjørnet, og du er måske allerede i fuld gang med at købe julegaver. Vi har sat vores praktikant Frederikke til at ringe rundt til de største butikker for at finde ud af, hvad der bliver årets julegave!
Bruger du AI til at få hjælp i hverdagen - måske endda til økonomiske spørgsmål? Så er der måske grund til at være lidt på vagt. En ny undersøgelse viser nemlig, at AI kan tage fejl i helt op til 45% af sine svar om finansielle emner. Vi deler også nogle af de gange, hvor vi selv er kommet lidt på afveje, fordi vi fulgte råd fra en chatbot.
Og så snakker vi om det der med at være både kærester og kollegaer. Er det hyggeligt - eller lidt træls?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041c1/8221f71688b2166c372b8202db57a2b856451639c11bd2649e7d4e6d59bb8da9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513467</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-16-november-2025-13332513467</link>
            <title>Søndag 16. november 2025</title>
            <description>Nationalkagejagten har nået sin finale - og vi har fundet en vinder!
Efter en meget tæt kamp mellem jordbærtærten og gammeldags æblekage var det altså gammeldags æblekage, der løb med sejren og nu officielt er WeekendMorgens bud på en nationalkage. Vi har inviteret kulturminister Jakob Engel-Schmidt i studiet - for hvad gør vi egentlig herfra? Kender han måske nogen, der kan hjælpe projektet videre til de helt rigtige hænder?
Vi skal også et smut i køkkenet. Euroman har nemlig udgivet en top 10 over ting, du burde eje i november 2025 - blandt andet en pizzaøkse. Det fik os til at tænke på alle de skøre køkkenredskaber, vi engang har købt og aldrig rigtigt fået brugt. Så vi spørger: Hvad er den dummeste køkkengadget, du har liggende?
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Jakob Engel-Schmidt, kulturminister.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f013e7194620b6559146/bf2872d362ae06d4738be6ba8b0e2939d621bd11e36103a599bb3344b470e773"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513466</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-15-november-2025-13332513466</link>
            <title>Lørdag 15. november 2025</title>
            <description>WeekendMorgen står foran finalen i vores store Nationalkagejagt - men vi er ikke helt i mål endnu. Top 3 er fundet: jordbærtærte, gammeldags æblekage og citronmåne. Men hvad kan de her kager egentlig? Det undersøger vi sammen med konditor, kogebogsforfatter og kagefar Jonas Dahl Grue - aka Yornas. Let the voting begin!
Har du nogensinde stået i en svømmehal, på et toilet, McDonalds eller et helt andet mærkeligt sted, fået øje på en kendt person - og tænkt: "Skal vi tage en selfie?"
Og så nærmer kommunalvalget sig. Tirsdag d. 18. november skal vi ned at sætte vores kryds - eller... noget helt andet? Reglerne er nemlig blevet justeret. Derfor har vi lavet en lille "Hvad må du skrive på din stemmeseddel?"-quiz!
Værter: Kasper Reippurt &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: konditor, kogebogsforfatter og kagefar Jonas Dahl Grue - aka Yornas.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01361175376c10041bc/0945560726a4168fea1e52352a1fc91f49875efac0b429c6fd4fc716912475d7"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
