<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>WeekendMorgen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        <description>Værterne er morgenfriske hver lørdag og søndag, så du ikke behøver at være det. De guider dig gennem de store begivenheder fra ugen, og så vender de stort og småt fra hverdagen - og weekenden.
Der er smækfuldt med underholdning, journalistik og ikke mindst god musik, så både de tømmermændsramte og A-mennesker kan være med.
Det kan kun blive en god WeekendMorgen.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 07:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/weekendmorgen/image.jpg</url>
            <title>WeekendMorgen</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen-759491181000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513417</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-12-oktober-2025-13332513417</link>
            <title>Søndag 12. oktober 2025</title>
            <description>Politikere til kommunalvalget er begyndt at danse på TikTok for at ramme den unge målgruppe. Men virker det?
Vi har sat vores praktikant og producer Frederikke til at poste en TikTok-video på sin profil af Mads og Mikkel, der danser. Er der nogen, der spotter videoen før kl. 10.00?
Nu skal der preppes penge!
Men hvis vi alle sammen skal have kontanter liggende - hvor skal vi så egentlig gemme dem?
Og så snakker vi lidt om Mads Mikkelsen. Hvordan kan den mand være så flot, at uanset hvor grim de prøver at gøre ham i filmene, så er han stadig en 10/10?!
Værter: Mads Læbel &amp; Mikkel Rosendal.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.</description>
            <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f010e7194620b655911d/f2a5219930040d77ea6b0ab94a710f0ce882f1333aa3410903bca43afbdcd623"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513416</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-11-oktober-2025-13332513416</link>
            <title>Lørdag 11. oktober 2025</title>
            <description>Det er weekenden op til efterårsferien, og vi sender med ingen mindre end Mads Læbel og Mikkel Rosendal!
Vi har været ude at teste: Er det sexet at læse bøger? Frederikke, vores praktikant og reporter, har været ude at mærke stemningen hos danskerne, hvor hun bad dem rate hendes sexiness fra 1-10, med og uden bog. Gør det virkelig en forskel?
Og så har Mads fået sin første voksenløn! Men hvad skal den bruges på? Vi taler både med Mads' mor og med jer. for den skal sgu ikke gå til opsparingen denne gang. Sorry, mum.
Til sidst skal vi snakke om porno. En deltager i "Døm vores forhold" er imod, at hendes kæreste ser porno. #StopPorno?
Værter: Mads Læbel &amp; Mikkel Rosendal.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.
Ulrika Læbel, Mads' mor.</description>
            <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f04d7b626ea9bb061474/50c6d09b908f624ee446332c00599428f2bbacc6e2940f8eb96b0d0b9c0d9043"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513407</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-5-oktober-2025-13332513407</link>
            <title>Søndag 5. oktober 2025</title>
            <description>Er du typen, der går i bad om morgenen eller om aftenen? Og hvad er egentlig bedst, ifølge eksperterne? Det finder vi svaret på.
Og så har du nok efterhånden hørt ordet "hybridkrig". Vi taler med Mathias Seidelin, forsvars- og sikkerhedspolitisk seniorkorrespondent hos Olfi, der hjælper os med at forstå, hvad det egentlig handler om.
Har du måske også tænkt over, hvorfor der er en stang på mandecyklen, og ikke på kvindecyklen? Hvorfor er der forskel? Det skal vi altså lige ha' afklaret.
Og er du god til at råbe på tribunen til fodboldkampe? Så skal du måske passe på, hvad du råber. En enkelt fan kostede nemlig hele fodboldklubben AGF en bøde på 50.000 kr. Vi ser på nogle alternativer til, hvad man kan råbe - som måske er lidt mere i orden?
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Mathias Seidelin, forvars- og sikkerhedspolitisk seniorkorrespondent hos Olfie.</description>
            <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f0107b626ea9bb061296/628f994d222c5b60219021a10a7af8122b3a02821241052752405e9e55ee9c17"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513406</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-4-oktober-2025-13332513406</link>
            <title>Lørdag 4. oktober 2025</title>
            <description>Elon Musk er tilbage. Tesla var nemlig den mest solgte bil i september. Men har vi egentlig tilgivet USA, efter at vi for bare et halvt år siden boykottede dem? Vores praktikant Frederikke har været på gaden for at høre danskerne, hvad der er op og ned.
Vi skal også snakke om at blive erklæret uegnede eller egnet til forsvarets dag. Kasper blev sorteret fra, men hvilke grunde kan der være? Vi hører fra lytterne!
Og så spørger vi jer: Bruger du Find venner eller Snapmap? Nu kan man også tracke folk på Instagram, og vi vil høre jeres vilde oplevelser med dette fænomen - både de gode og de dårlige.
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Frederikke Thun, praktikant på P3.</description>
            <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01061175376c1004186/298408e77b326ea2f307e72007466b9ee55da5b34b9af58ed9070b253c6480dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513397</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-28-sep-2025-13332513397</link>
            <title>Søndag 28. sep. 2025</title>
            <description>Har du gået på efterskole? Det er Efterskolernes Dag, og Inge har selvfølgelig forberedt en helt særlig "efterskole-starterpack" til Kasper. Vi skal også en tur til Afrika, nærmere bestemt Rwanda, hvor årets VM løber af stablen. Men hvad er det egentlig for et land? Og hvis du, ligesom Inge, har lidt svært ved at holde styr på dine adgangskoder, så fortvivl ikke. Vi har nemlig fået besøg af German Open XL memory  deltager, Anna Woznica, som har forberedt en lille hukommelsestest. Klarer Inge testen?
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.
Medvirkende: Anna Woznica, deltager i German Open XL Memory.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f01061175376c100417d/af10b5f2334f00ada507e7d8c615fa45a1ec3eb31b8a641159fd1d5cd629308d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513396</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-27-sep-2025-13332513396</link>
            <title>Lørdag 27. sep. 2025</title>
            <description>Droner! Jep, vi snakker selvfølgelig om dét, resten af Danmark pludselig er blevet meget interesseret i. Men vi stiller også spørgsmålet: Er du gået i gang med at preppe - og hvis ja, luksusprepper du så? Fordi hvis vi alligevel skal hamstre, hvorfor så ikke gøre det med stil? Vi stiller også et spørgsmål omkring ønskelister. Elsker vi dem? Hader vi dem? Og så... 257.000 kroner! Det er åbenbart det, den gennemsnitlige dansker over 18 år har stående på kontoen. Men vi vil høre fra DIG, der har brugt dem. Og på hvad?
Værter: Inge Thorup &amp; Kasper Reippurt.</description>
            <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f00fe7194620b655910b/9ae252774133dedf1dce1ac1a4ec75f7a46df98ae68adf1b268068777bcc37b4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513387</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/soendag-21-sep-2025-13332513387</link>
            <title>Søndag 21. sep. 2025</title>
            <description>Få styr på ugen med "Ugen der gik", hvor vi samler de vigtigste nyheder - og så tjekker vi op på hele GoCollective tog-kaosset. Bliver det bedre, nu hvor DSB træder til? Og hvis du er jobsøgende, har du så nogensinde stødt på nogle lidt... utraditionelle jobopslag? Og virker de?
Vi snakker også Headspace's #SlukSammen-kampagne, hvor vi opfordrer alle til at lægge telefonen væk denne søndag - og i stedet fokusere på ro og nærvær. Men først: en konkurrence blandt vores lyttere med den længste skærmtid!
Værter: Inge Thorup &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Kristian Madsen, ekspert i jernbaner og togmateriel.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f04ce7194620b65592cc/9ebcd9f02d974ef440e7632d35602fd6f4d9d3f3857185764027c1b506a9ae6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332513386</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/weekendmorgen/weekendmorgen-2025/loerdag-20-sep-2025-13332513386</link>
            <title>Lørdag 20. sep. 2025</title>
            <description>Eurovision plejer at handle om glitter og store ballader - men i år er der mere drama end musik. Rusland har endda genoplivet deres egen version: Intervision. Vi får styr på, hvad der egentlig foregår!
Dagens tema er festlige højtider: Oktoberfesten er i gang, og julen er allerede rykket ind i byggemarkederne. Men hvornår er det for tidligt at pynte op og sætte "Last Christmas" på anlægget? Og så er Chano blevet forelsket - men han er bekymret for, hvor længe sådan en forelskelse egentlig varer. Vi ringer til sexolog og parterapeut Ulla Hinge Thomsen for at finde svaret. Desuden er vi på jagt efter madminder! Hvad har du spist, som bare har skabt et helt særligt minde?
Værter: Inge Thorup &amp; Chano Jørgensen.
Medvirkende: Ulla Hinge Thomsen, sexolog og parterapeut.</description>
            <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825f00f7b626ea9bb06127e/a1931f011f42e0e661d68dc366fba1261a6a012b98de7d326e871fa853c2ddcd"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
