<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/rigets-tilstand/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Rigets tilstand</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand-5604167857000</link>
        <description>Danmark er Europas hoved, og det hoved skal holdes koldt! I "Rigets tilstand" stikker dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, termometeret direkte ind i røvhagen Als, stiller en diagnose og udskriver to Panodiler og en rask gåtur ned ad Eftertænksomhedens Boulevard! God bedring!
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 18:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/rigets-tilstand/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/rigets-tilstand/image.jpg</url>
            <title>Rigets tilstand</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand-5604167857000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332440967</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/duolingo-men-for-13332440967</link>
            <title>Duolingo, men for....?</title>
            <description>D. 17. oktober for præcis 136 år siden modtog Thomas Edison patent for sin optage- og afspilningsmaskine. Da han lagde sig i sin seng den aften for 136 år siden, tænkte han på, hvilke mageløse kvantespring for menneskeheden hans nye teknologi ville bidrage til. Desværre levede han ikke længe nok til at høre denne udsendelse af Rigets tilstand, hvor dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, bl.a. konkluderer på fjerde og sidste kapitel af babyflodhestesirenen Moo Dengs tragiske bolleodyssé, samt videregiver en genial app-idé til den entreprenante 10-årige finance-bro, kvit og frit! Det er lidt noget med Duolingo møder Euroman, men så siger vi heller ikke mere!</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48784751" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9319dd9493418f1a8f911/8288a0958663cfdef44e952af8d8b9487d3f8af56e1f8953bbe7544a2f588325"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332440966</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/christian-bale-indlagt-paa-rizzhospitalet-13332440966</link>
            <title>Christian Bale indlagt på Rizzhospitalet!?</title>
            <description>På denne dag, d. 16. oktober, for præcis 231 år siden, blev Dronningen af Frankrig, Marie Antoinette, henrettet efter en lidt uheldig omvendt plagiatsag. Folk sagde nemlig, at hun havde sagt noget om kager og købekraft, som hun faktisk slet ikke havde sagt. Men folkedomstolen mente uanset hvad, at hun havde haft det lidt for godt alligevel, og det måtte hun så betale prisen for. I dag taler man stadig meget om prisen på kager (især hvis man er vokset op vest for Valby), og især prisen på kager i hovedstadsområdet. I Rema 1000 på Hammerichsgade ved Vesterport i København kunne man f.eks. købe en wienerstang til 12 kroner i sidste uge, men hvis man sparer op til et bord på SØ, så begynder det altså at gøre lidt ondt i pengepungen. Og det er der mange indfødte københavnere, der ikke tænker over, når de tvinger de stakkels tilflyttere til at købe kager. Ville Marie Antoinette heller ikke have sagt: "Så køb dog en wienerstang, hvis du er så pisse sulten" i dag? Formentlig ikke! For der er vigtigere problemer, der må løses først! Og alle disse etiske tankespind tager dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, hul på i dag! Det inkluderer bl.a. fisine-trenden, Tadej Pogacars mortadella og selvfølgelig sagaen om Adam Prices nye hovedpine: Babyflodhesten Moo Deng, der i en ny bog beskriver, hvor svært det er at følge med Adams seksuelle appetit, når man bare er en lille babyflodhest, der ikke kan konsekvensberegne.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="44338607" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9317f374be7e3ceced7b6/1a0bbef4e49d78de2c29cc631cbc5256f066e60a6b29f8739e0ca53e5a5cab87"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
