<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/sygt-nok/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Sygt nok</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok-2187002236000</link>
        <description>Hvad vil det sige at være sund og rask? Hvordan opstår sygdomme? Og hvorfor kan det næsten ikke blive sygt nok, når mediernes overskrifter varsler om dårlige vaner eller lover nye mirakelkure? 
I P1's sundhedsprogram Sygt nok undersøger læge og forsker Maja Thiele trends og tendenser, den nyeste forskning og de største gennembrud inden for sundhedsområdet.
sygtnok@dr.dk
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 10:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/sygt-nok/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/sygt-nok/image.jpg</url>
            <title>Sygt nok</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok-2187002236000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200626</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/vi-lukker-og-slukker-11802200626</link>
            <title>Vi lukker og slukker</title>
            <description>Så er der gået 3.5 år med Sygt Nok på P1, og dagens udsendelse bliver den sidste. Jeg er så glad for de 151 programmer! Vi runder af med to gæster, jeg har været enormt glad for at have med. Udover at være gode fortællere og spændende mennesker, så er de ikke læger. Og pyha for det. Derfor skal den næste time handle om, hvad sundhed er for en teolog, en evolutions-biolog og så mig som medicineren. Vi skal også høre klip fra de seneste års programmer, hvor vi har været omkring alt fra forhuden til EU, og selvfølgelig Corona, som vi nærmest profetisk forudså i august 2019, 3 måneder inden Covid-19 ramte.
Vært: Maja Thiele.
Gæster: Johanne Stubbe Teglbjærg, lektor i teologi på Københavns Universitet. Jørn Madsen, evolutionsbiolog og naturvidenskabsformidler.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82667035" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b0f1655f790007ac47fd03/bef5f2eeab8bc94d7d86299a50fb51b5eac6c008cbab77402a31ffde478043ef"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200625</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/hvad-skal-en-kommission-ingen-har-hoert-om-lave-med-soeren-brostroem-i-spidsen-11802200625</link>
            <title>Hvad skal en kommission, ingen har hørt om, lave med Søren Brostrøm i spidsen?</title>
            <description>Sundhedsvæsenet står overfor store udfordringer: de varme hænder hos sygeplejersker og læger bliver koldere og færre; og dét i takt med at danskerne bliver ældre og mere multisyge. Hvordan skal vi dog løse dén udfordring!? Jamen, hvad med en kommission for et robust sundhedsvæsen, mine damer og herrer?
Vært: Maja Thiele.
Gæster: Jakob Kjellberg, Professor i sundhedsøkonomi hos VIVE (Det Nationale Forsknings- og Analysecenter for Velfærd). 
Helga Schultz, Formand Yngre Læger og læge på kræftafdelingen Hillerød Hospital.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
sygtnok@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82361755" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a7b70c4d1af24c52ea884a/349b54561f1973edd9f25e771d6e39fc42a59fe3af867f6f42397664bb0a1599"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200623</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/ulighed-i-sundheden-11802200623</link>
            <title>Ulighed i sundheden</title>
            <description>Der går et spøgelse gennem Sundhedspolitik; ulighedens spøgelse. Og i år lader det til at der er sat en klapjagt ind på ulighedens spøgelse fra mange kanter. Men kan vi egentlig gøre noget for at skabe mindre ulighed i sundheden i Danmark? 
Gæster: Helene Bilsted Probst, vicedirektør i Sundhedsstyrelsen, Annette Kjær Ersbøll, professor på Statens Institut for Folkesundhed ved Syddansk Universitet, Connie Timmermann, forsker og lektor hos Center for forskning i patientkommunikation.
Vært: Maja Thiele.
Tilrettelægger: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82357723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629541eb3f3b36d4c29f100d/ef6e13e10ba7b92d42807d35e24647aa82885283869e212c2d8c597450f048d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200622</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/hvor-sidder-din-lever-11802200622</link>
            <title>Hvor sidder din lever?</title>
            <description>Leveren er et overset organ, men som den trofaste lytter måske har fanget, så bruger jeg - Maja Thiele - faktisk mere tid på at være leverlæge og leverforsker, end jeg bruger som radiovært. Så i dagens program hiver vi dælen dyleme leveren ud af skyggerne!
Gæster: Peter Holland Fischer, overlæge og lektor i leversygdomme på Ålborg Universitetshospital og Bolette Friedrichsen, Dansk Selskab for Almen Medicin.
Vært: Maja Thiele.
Tilrettelægger: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82147483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628c0803785739fe0308a274/58a7f978ba754d28482dd8dc4a22cec965a97292ac6a375c5c9eee77d54e89df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200621</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/der-er-meget-mere-sundhedspolitik-i-eu-end-du-tror-11802200621</link>
            <title>Der er meget mere sundhedspolitik i EU, end du tror</title>
            <description>Medicinindkøb, overvægt og kræft. Det er nogle af de ting, som fylder i EU's sundhedspolitik. Coronakrisen har sat voldsomt skub i udviklingen af fælles samarbejde på områder, som man normalt ikke forestiller sig fylder så meget i Bruxelles. Men hvordan hænger GDPR-regler og deling af data sammen, og hvor meget skal EU bestemme over din krop? Sygt nok undersøger hvad, der er i gang af sundhedspolitiske tiltag og hvad, det betyder for den enkelte dansker.
Medvirkende: Dorte Sindbjerg Martinsen , professor i EU studier på Københavns Universitet, Ditte Brasso Sørensen, chefanalytiker i tænketanken Europa og Pernille Weiss, medlem af Europaparlamentet for Konservative.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82332379" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6282ccd9c61df98eb7402754/3a05791046919aa17dfb69f4ac22eba3a7b540d28792b821f0371ca70cb521cf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200619</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/hjaelper-det-at-bede-11802200619</link>
            <title>Hjælper det at bede?</title>
            <description>Der er intet som et alvorligt sygdomsforløb, der kan få ikke-troende danskere til at bede til Gud. I magtesløshed og ved tab af kontrol kommer krisereligionen frem. En undersøgelse viser også, at mange danske førstegangsfødende beder, når de føder. Religion ser ud til at påvirke vores generelle sundhed, men kan man overhovedet lave troværdige videnskabelige forsøg om effekten af bøn og velsignelser?
Medvirkende: Lotte Mørk, hospitalspræst på Rigshospitalet og Niels Christian Hvidt, teolog og professor i åndelig omsorg på Syddansk Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 13. maj).</description>
            <pubDate>Fri, 13 May 2022 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79365403" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6270574b8a3f8b99a86d2154/a4781d113211f124b6ffcda64ab0743c9aa5ca936a65546adf6628382af80dd4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200617</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/du-er-helt-sikkert-ikke-tonedoev-11802200617</link>
            <title>Du er helt sikkert ikke tonedøv</title>
            <description>Er du tonedøv, eller har du perfekt gehør? Uanset hvor på skalaen din musikalitet ligger, kan du godt regne med, at du som menneske er et unikt musikalsk talent - i hvert fald sammenlignet med andre dyrearter. Vores kæmpestore hjerne er mester i mønstergenkendelse, og musik er et klasseeksempel på mønstre, som får vores hjerner til at smelte hen i ren fryd. Derfor kan musik bruges til at forstå, hvordan hjernen fungerer, og hvad der af og til kortslutter i hjerner, som rammes af sygdom. 
Medvirkende: Peter Vuust, professor på Det Jyske Musikkonservatorium, hjerneforsker på Aarhus Universitet; leder af Center for Music in the Brain og jazzmusiker.
Vært: Maja Thiele, læger og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 29. april).</description>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81604315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625de22fa734ddd693c65a25/589f136e6a06a0164354fedb71e8b73a1f10c266b32e83c110f48c6c5980fe83"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200614</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/foeler-eller-taenker-du-verden-11802200614</link>
            <title>Føler eller tænker du verden?</title>
            <description>De fleste føler den, et mindretal tænker og analyserer verden omkring dem. Sådan kan man i grove træk forklare forskellen mellem autister og "normale" mennesker. Flere danskere end nogensinde før bliver diagnosticeret med autisme og har derfor særlige forudsætninger og behov i hverdagen. Men det er svært som samfund at rumme i praksis - en ny undersøgelse viser, at inklusionen af blandt andet autistiske børn ikke går godt alle steder, og Rigsrevisionen har for nylig afgjort, at sagsbehandlingen i kommunerne har fejl i mere end hver tredje sag.
Medvirkende: Christian Stewart-Ferrer, privatpraktiserende psykolog og Mette Elmose, forsker i autisme på SDU.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Tilrettelæggere: Victoria Touveneau og Simon Andersen Nielsen.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 8. april).</description>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 10:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82512667" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:624232c84448321b8b5999f8/11fb3be280771cd426f063db60d7c9a1f865771e6cd41fc271a407cc4bf59360"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200612</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/hvor-mange-shots-kraever-en-brandert-11802200612</link>
            <title>Hvor mange shots kræver en brandert?</title>
            <description>Nye alkoholgrænser skal ændre dansk drukkultur. 10-4 hedder den nye mundrette anbefaling om alkoholindtag fra Sundhedsstyrelsen. Maks. 10 genstande om ugen, og ikke mere end 4 på én dag. Det ligestiller mænd og kvinder og sætter en stopper for de helt store branderter. Den gode nyhed er, at det der "sweet spot" ved indtagelse af alkohol ligger efter ca. en halv flaske vin - så hvis du ikke har det godt der, så hjælper det ikke at drikke ti shots. De nye anbefalinger siger desuden også, at unge slet ikke skal drikke, inden de fylder 18. 
Medvirkende: Janne Tolstrup, professor på Statens Institut for Folkesundhed og Jakob Demant, lektor i sociologi på Københavns Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 25. marts).</description>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81453979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:622fcaf5d87b03c3dff10e61/c325ca4dc5660cca800e86ec50d4783a28d1a147c1d179d7ae4eb3e1ece87ff6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802200607</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/insta-laegen-og-facebook-konsultationen-11802200607</link>
            <title>Insta-lægen og Facebook-konsultationen</title>
            <description>Sundhed, helbred og sygdom fylder mere og mere på sociale medier, for det er dér, vi henter mange af vores informationer. Fordelen er stærke patientfællesskaber og god formidling af relevante historier. Men samtidig vrimler det med internettrolde, misinformation og ekkokamre. Hvordan sorterer man i de gode råd? 
Medvirkende: Natasja Kingod Rosewood, antropolog og forsker på Steno Diabetes center i København og Cæcilie Johansen, læge på dermatologisk afdeling på Bispebjerg Hospital og instagrammer (makeupandmedicine.dk).
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 18. februar).</description>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81904987" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6201a722333ea64fc862e8d7/d451c06b67e0dc9457e433d4deeada68860cc0cdaa90e086d1a384bb2f40908b"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
