<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/tynd-og-glad/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Tynd og glad?</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad-2551448361000</link>
        <description>Bliver kvinder virkelig glade af at være tynde? Og er det et kropsideal, de ønsker at give videre til deres døtre, generation efter generation? Selv voksne kvinder med succesfulde jobs, kærester og børn bruger en stor del af deres vågne tid på at bekymre sig om, hvorvidt de er for tykke. Hvorfor? Det har vært og tidligere fotomodel Alberte Clement Meldal inviteret den unge fremadstormende filminstruktør Anna Emma Haudal med til at undersøge. Undervejs skal de møde forfattere, forskere og fagfolk, som med deres viden og holdninger vil kaste nyt lys over kvinders kropsopfattelse og forhåbentlig sætte dem i stand til at skabe nye normer for deres tanker og adfærd. 
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 06:04:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/tynd-og-glad/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/tynd-og-glad/image.jpg</url>
            <title>Tynd og glad?</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad-2551448361000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-1-8-11032004001</link>
            <title>Tynd og glad? 1:8</title>
            <description>De unge piger mangler stærke kvindelige forbilleder. Kvinder som er dygtige, kloge og fulde af selvværd. Kvinder som ikke er uhensigtsmæssigt optagede af vægt og udseende. Den succesfulde filminstruktør Anna Emma Haudal er både dygtig og klog, men har følt sig for tyk, siden hun var barn. Den dag i dag kan hun få en depression blot ved at se på billeder af sig selv. Med det selvhad følger en stor smerte. Derfor har Alberte Clement Meldal udvalgt netop hende til at til forsøge at forandre sit selvbillede gennem indsigt i de strukturer, hun er underlagt. For forhåbentlig kan hun så med tiden vokse til at blive et ægte forbillede for de unge mennesker, som hun laver film om og til. 
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 28 May 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39060160" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25dec330eac2f135b5d1e/6d21a0412ebee9e5a9abad061df3637b9e05b808e4d5b80a1ed4e5b3c3e038f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-2-8-11032004002</link>
            <title>Tynd og glad? 2:8</title>
            <description>Forfatter Johanne Kirstine Fall tager os med ind i en ung kvindes univers, hvor det er være tynd er vigtigere end livet selv. Hun er indlagt på psykiatrisk afdeling med diagnosen anoreksi og er slet ikke spor glad. I næste sekund kaster hun sig ud i et selvdestruktivt misbrug af sex og stoffer. Under det hele hersker angsten for at miste kontrollen og ikke blive til noget her i livet.  
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Forfatter Johanne Kirstine Fall og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 28 May 2020 06:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39057853" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25ded330eac2f135b5d23/4c6e7b81e4f68aafde385581aedb2367d4f87cb522da8abe12c52936cafde062"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-3-8-11032004003</link>
            <title>Tynd og glad? 3:8</title>
            <description>Selv Karen Blixen sultede sig og den dag i dag hersker idealet om den tynde krop stadig i den kulturelle elite. Den prisbelønnede forfatter Merete Pryds Helle fortæller, hvordan kvinder i intellektuelle kredse måler sig med hinanden og kommenterer på hinandens vægt. Hendes egen kamp for at acceptere sin krop, som den ser ud, har bestået i et livslangt opgør med foragten for tykhed, som vi i høj grad arver fra vores mødre.
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Forfatter Merete Pryds Helle og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 28 May 2020 06:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39058430" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25dee330eac2f135b5d29/77b47669577c9992d55d8e21df341d40ebefd95d648aaa11043a510e988a21c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-4-8-11032004004</link>
            <title>Tynd og glad? 4:8</title>
            <description>Journalist og forfatter Pia Fris Laneth fortæller, hvordan kvinder den dag i dag har værdi i kraft af deres udseende, fordi samfundet, på trods af kvindefrigørelsen, stadig pejler efter 50'ernes kønsidealer og kvinders primære funktion derfor forbindes med ægteskabet og opgaver i hjemmet. Hun fortæller også, hvordan teenagerens fremkomst som købestærkt segment i forbrugssamfundet har resulteret i, at den tynde og drengede lillepigekrop er blevet et uopnåeligt kropsideal for voksne kvinder overalt i den vestlige verden. 
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Forfatter og journalist Pia Fris Laneth og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 28 May 2020 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39057852" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25def330eac2f135b5d2e/dcf120541d3a58ce188888afb0dee0a0b80eb32454cf96333d0323e0e5eaf679"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-5-8-11032004005</link>
            <title>Tynd og glad? 5:8</title>
            <description>Klinisk diætist Inger Bols har gennem mange år hjulpet mennesker med at tabe sig. Men da stort set alle hendes klienter vendte tilbage og havde taget kiloene på igen plus nogle flere, skiftede hun kurs. I dag arbejder hun med den kontroversielle vægtneutrale sundhed og intuitiv spisning. Hun er nemlig blevet overbevist om, at vejen til livsglæde går gennem accept af den krop, man har. Også for hende selv. Sundheden følger, når man spiser i overensstemmelse med netop dén krops behov, hvad enten den er tynd eller tyk.  
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Klinisk diætist Inger Bols og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39058430" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25df0330eac2f135b5d32/4c202849235bae4d0608fb74d1b53c7051aa8972ac66018651cee0b8a136980c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-6-8-11032004006</link>
            <title>Tynd og glad? 6:8</title>
            <description>Professor Thorkild Sørensen har gennem 50 år forsket i det, han kalder fedmegåderne. For han kan nemlig afsløre, at det slet ikke er så enkelt, at vi bare bliver tykke af at spise usundt og dyrke for lidt motion. Der er langt mere komplekse faktorer på spil, når det kommer til vægtøgning. Store internationale undersøgelser har bl.a. vist, at graden af fedme i et samfund hænger nøje sammen med, hvor meget tryghed og sikkerhed borgerne oplever, de har. Konklusionen er, at jo mere velfærdssamfund, vi har, desto mindre fedme udvikler der sig blandt befolkningerne.  
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Professor ved Københavns Universitet Thorkild Sørensen og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39057854" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25df1330eac2f135b5d39/1600645aeaed14c120a149d1f34ac64f19d6a18b1f666dd1003a009622481254"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-7-8-11032004007</link>
            <title>Tynd og glad? 7:8</title>
            <description>Tykhed forbinder vi med alt det, vi ikke kan lide. Tykke mennesker symboliserer i populærkulturen både grådighed og dovenskab. Sådan har det været siden Antikken. Og vi mennesker har altid snøret den naturlige krop ind i stramt shapewear. Derfor udsættes tykke mennesker stadig den dag i dag ofte for hån, spot og latterliggørelse. Det fortæller kulturforsker og tykaktivist Dina Amlund, som kæmper for, at vi alle skal blive opmærksomme på de strukturer, der undertrykker og diskriminerer tykke mennesker.
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Cand. mag. i moderne kultur og tykaktivist Dina Amlund og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39058435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25df2330eac2f135b5d3d/53112080c142b74c3234de52aff264d85f67037d33571625f1e660a058d43e62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032004008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tynd-og-glad/tynd-og-glad-1/tynd-og-glad-8-8-11032004008</link>
            <title>Tynd og glad? 8:8</title>
            <description>Undersøgelsen af om man virkelig bliver glad af at være tynd, er ved at være bragt til ende. Anna Emma Haudal skal sendes tilbage til sin filmproduktion - forhåbentlig med en større forståelse for, hvorfor hun er så bange for at blive tyk og måske endda med en større accept af sin egen krop, som den ser ud her og nu. Teolog Johanne Stubbe Teglbjærg samler trådene ved at understrege, at mennesket ikke er en maskine, men et levende væsen, som tager form efter omstændigheder omkring sig. Det skal derfor være op til den enkelte at bestemme, om det er godt eller skidt for hende (eller ham) at være tyk. Og måske tillade at det er begge dele på en gang.
Vært og tilrettelægger: Alberte Clement Meldal.
Medvirkende: Teolog Johanne Stubbe Teglbjærg Kristensen og manuskriptforfatter og filminstruktør Anna Emma Haudal.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39062463" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25df3330eac2f135b5d44/dc6692f248823121e86c1940aafe2265b92f25d7bc758e6a02fd5f11b5f2ae6e"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
