<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Verden ifølge Gram</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
        <description>- udsyn med personlighed og perspektiv.
Vært: Steffen Gram.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/image.jpg</url>
            <title>Verden ifølge Gram</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802632053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2026/saa-er-det-nok-trump-men-hvad-saa-11802632053</link>
            <title>Så er det nok, Trump - men hvad så?</title>
            <description>"At være en lykkelig vasal er en ting! At være en ussel slave er noget ganske andet! - sagde Belgiens premierminister i Davos. Europa havde fået nok at Trumps foragt, af truslerne mod Grønland og Danmark, af afhængigheden af en uforudsigelig partner - af Donald Trump! Så kom prikken over i'et - Trump, der hånede 20 års allieret indsats i Afghanistan og Irak. Der skulle en canadisk premierminister Carney til at vise Europa - og mellemstore nationer - en vej frem. I en elokvent tale talte han om værdiernes magt, om det liberale demokrati - om sammenholdets kraft. Og det var en NATO-generalsekretær, der bragte de forsmåede europæere tilbage på jorden: "Hvis nogen her tror, at EU eller Europa kan forsvare sig selv uden USA - så bliv ved med at drømme. Det kan I ikke", sagde Mark Rutte. Så hvor går Europas vej hen?    
Medvirkende: Kirsten Biering, fhv. ambassadør i Frankrig, Marlene Wind, professor og centerleder på Center for Europæisk Politik på KU, Bo Lidegaard, historiker og direktør i Kaya Partners.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79326602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5fc6f813fbba907cc9b4/59a2e47d58fddcf3be4604b4f5276ca0770b25c3b60f4cd95a8449462cbe6011"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802632043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2026/ser-trump-syner-i-arktis-11802632043</link>
            <title>Ser Trump syner i Arktis?</title>
            <description>Russiske og kinesiske skiber sejler op og ned langs Grønland, og I kan ikke forsvare Grønland, erklærer Trump - som et af argumenterne for at annektere Grønland. For Grønland er nødvendigt for USA's sikkerhed - og for det "gyldne forsvars-skjold", Trump vil bygge. Og Trump har selv talt om sit "psykologiske" behov for at eje det Grønland, han har ønsket sig i en årrække. Men hvad er virkeligheden? Udgør Kina og Rusland i Arktis en trussel mod USA's nationale sikkerhed? Hvordan opererer de i Arktis og langs Grønland? Hvis de er en trussel, hvorfor har USA så ikke handlet før? Så hvad ved vi om de kinesiske og russiske aktiviteter i Arktis og ved Grønland?  
Medvirkende: Camilla Nørup Sørensen, Lektor og Kina-ekspert hos Forsvarsakademiet, Carsten Rasmussen, tidl. forsvarsattache i Moskva og Beijing, og Lise Wiederholt Christensen, post.doc på Center for Militære Studier, Københavns Universitet.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79342726" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5fc5ab1506d5ae801d1d/cc8bdffafe22775224f83e6e95059b380635a6419ac8efd67d3c83b0e4845451"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802632033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2026/trump-den-nye-imperiebygger-11802632033</link>
            <title>Trump - Den nye imperiebygger</title>
            <description>Da Trump tog Maduro til fange, kastede han alt "plejer" op i luften. Han lukker for olie til Cuba, planlægger aktioner mod Iran, og hans trusler mod Grønland tager til. Hvis konflikten om Grønland rammer NATO, så må det ramme NATO - "for de har mere brug for os, end vi har for dem", siger han. Chokerende? Måske - men ikke, hvis man forstår, at Trumps syn på USA's rolle i verden er forankret i de 150 år, hvor USA blev skabt og udvidet gennem erobringer - ikke på de sidste 80 år siden anden verdenskrig. Trump er imperiebygger, som præsidenterne var dengang, skriver forskeren Michael O'Hanlon - ikke isolationist. Magten bestemmer. Hverken internationale love, aftaler eller organisationer. Og hans egen moral afgør, hvad der er rigtigt eller forkert, siger han til New York Times. Så hvor fører det verdenssamfundet hen?
Medvirkende: Bo Lidegaard, historiker, Sten Rynning, professor i international politik og Lykke Friis, direktør for Tænketanken Europa.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79374982" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5fc4f813fbba907cc98e/9ea22d1f0c777d1f7d46b4dc59cabf705123892e42c09b21dae4213c73fc74ba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802632023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2026/da-trump-skoed-illusionen-om-en-verdensorden-ned-11802632023</link>
            <title>Da Trump skød illusionen om en verdensorden ned</title>
            <description>Trumps tilfangetagelse af Venezuelas Maduro fik undertrykte modstandere af Maduros regime til at juble - indtil de opdagede, at Trump lod regimet sidde og ignorerede den opposition, der reelt vandt valget i Venezuela i 2024. Trump havde fjernet en fjende af USA og demonstreret, at aktionen ikke handlede om demokrati og venezuelanerne - men om olie og om at manifestere sit krav på at kontrollere den vestlige halvkugle, som hans nye sikkerhedspolitiske doktrin taler om. Siden har Trump trukket Colombia, Mexico, Cuba og Grønland ind i sine visioner for fremtiden. Og nu skyller dønningerne fra den nye verdens-uorden ud over verden.
Medvirkende: Kristian Almblad, DR's Sydamerikakorrespondent, Kim Bildsøe, DR's USA-korrespondent, Jørgen Laurvig, journalist.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79273032" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692b5fc4ab1506d5ae801d07/6ce95dbcc63c07f4518c170ae1fe5221cd8b70550868bfb95dc4f5ae92dc316c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/lars-loekke-om-trump-ukraine-og-en-verden-i-opbrud-11802532513</link>
            <title>Lars Løkke - om Trump, Ukraine og en verden i opbrud</title>
            <description>Hvad tænker udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen, der i tre år har været konfronteret med Putins krig i Ukraine, krigen i Gaza, Trumps angreb på Europa og krav på Grønland? Hvad gør udenrigsministeren med en ambitiøs dagsorden for et lille land, når de store elefanter gungrer, når den liberale orden krakelerer, institutioner bryder sammen og små nationer bliver trynet af de store? Det fortæller udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen om i Verden ifølge Gram - netop som Ukraine-forhandlingerne rammer en ny fase, hvor Trump taler om enighed, hvor EU-landene skal træffe afgørende beslutninger - og Finland advarer om, at russiske styrker vil blive opmarcheret langs grænsen til NATO, når krigen dør hen i Ukraine.
Medvirkende: Lars Løkke Rasmussen, udenrigsminister.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78565712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3891259fc7e506021c/2adfb77d49396458b5128484e3e1ae350fc7a15a3aef01632b6e3cd98b741366"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/trumps-nye-fjende-eu-11802532503</link>
            <title>Trumps nye fjende: EU</title>
            <description>Europa ignorerer "vestlige værdier," siger Trumps nye Sikkerhedsstrategi. Den langer ud efter europæiske "eliter" og "anti-demokratiske begrænsninger af kernefriheder i Europa"! Strategien siger, at Europæiske nationer mister deres "nationale identiteter" ved masseindvandring. Den taler om den vestlige civilisation, der er truet i Europa og dermed truer USA's sikkerhed. Og USA vil "dyrke modstanden" mod den vej, Europa har taget, siger Strategien. Antonio Costa, Præsidenten for Det Europæiske Råd, advarer amerikanerne mod at blande sig i Europæisk politik - og støtte europæiske nationalist partier. Andre EU-ledere er mere forsigtige og tier, mens de fordøjer Trumps Strategi. De overvejer konsekvenserne for Ukraine og NATO - og funderer over, hvorfor hverken Rusland eller Kina i dag bliver kaldt modstandere af USA?
Medvirkende: Sten Rynning, professor i international politik på SDU, Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker og vicedirektør hos Tænketanken Europa, og Kim Bildsøe Lassen, USA-korrespondent for DR.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201602" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f389b0d242d0fd9bba6/5d8dbf75c5899c1591dacd178d6b0582ee62f4e2c52bdd6459e718be9b6dd120"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/hvorfor-fortsaetter-putin-krigen-11802532493</link>
            <title>Hvorfor fortsætter Putin krigen?</title>
            <description>Trumps Ukraine-fredsplan er på tur igen. Steve Witkoff, Trumps forhandler og forretningspartner, og svigersøn Kushner er tilbage i Moskva. Nu med en såkaldt bearbejdet fredsplan. Men hvad siger Putin? Hvorfor skulle han gå på kompromis med sin vision for fremtidens Rusland?  For Putin handler krigen i Ukraine om at genskabe, hvad han ser som den russiske civilisations overlegenhed. Det kan han ikke med et selvstændigt Ukraine. Derfor har han ofret tæt på 1 million dræbte og sårede russere. Derfor er Ruslands økonomi i dag en krigsøkonomi og Rusland et militaristisk diktatur, hvor Putin omgiver sig med en loyal elite, som skal føre projektet videre, når han en gang er borte. Det forstår mange europæere - men gør Trump og hans forhandlere? Det endevender vi i Verden ifølge Gram.
Medvirkende: Flemming Splidsboel, forsker ved DIIS, Matilde Kimer, DR's Rusland- og Ukrainekorrespondent og Lykke Friis, direktør i Tænketanken Europa.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79302989" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3791259fc7e5060203/1a312f7e9d04a84aacc8dec0c2cbd1f9a0d50cb0d73c9518e8a187c25abd9446"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/ukraine-krig-fred-eller-kapitulation-11802532483</link>
            <title>Ukraine - krig, fred eller kapitulation?</title>
            <description>Først ville Trump besegle Ukraines skæbne med en russisk-inspireret 28 punkt-plan! Chokerede europæere kastede deres plan på bordet. Udenrigsminister Rubio fik så forhandlet de russisk-inspirerede 28 punkter ned til 19 med ukrainerne og europæerne. Og forhandlinger fortsætter. Men - Ukraines overlevelse står på spil. Europa mærker igen NATO-alliancen vakle, usikkerheden tone frem og en Trump parat til at tvinge sine krav igennem. Og - det er før Putin siger nej til den næste fredsplan.   
Medvirkende: Michael Zilmer Johns, Fhv. ambassadør i NATO, Christine Nissen, Chefanalytiker hos Tænketank Europa, og Matilde Kimer, DR's Rusland- og Ukrainekorrespondent.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79318539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f369b0d242d0fd9bb95/8f2ee7945a9c5942659492b2996bd9e706a840450cca5e839eb47b680bf7fc81"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/hvad-vil-trump-med-venezuela-11802532473</link>
            <title>Hvad vil Trump med Venezuela?</title>
            <description>"Jeg vil ikke udelukke noget som helst. Vi bliver nødt til at tage os af Venezuela!", sagde Trump mandag efter angreb på 21 skibe, der har dræbt mindst 83, som ifølge USA smuglede narko til USA. Og Trump har sendt den største militærstyrke til Caribien siden Cuba-krisen, med verdens største krigsskib. I Venezuela funderer diktatoren Maduro så over, om Trump vil angribe narkokarteller eller vælte ham og hans diktatur - og stramme grebet om endnu en nation i Latinamerika. Og i USA tegner sig et billede af Donald Trumps "Donroe-doktrin" - der skal sikre USA kontrol med den vestlige halvkugle!   
Deltagere: Kristian Almblad, DR's Korrespondent i Latinamerika, Rasmus Sinding, seniorforsker i amerikansk udenrigspolitik hos DIIS, og Erling Tychsen, præst i Apostolsk Kirke Danmark i Venezuela.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79329482" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3291259fc7e50601cb/b483064c2789c27d2c1cee0ebb5a96c3a59c40013708ebcd22110cd27d1f7a10"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/naeste-akt-i-sudans-borgerkrig-11802532463</link>
            <title>Næste akt i Sudans borgerkrig</title>
            <description>Nyheden om byen El Fashers fald i Darfur for to uger siden varslede død! Tusinder af civile var spærret inde i den belejrede by. Satellitbilleder af dræbte i gaderne, massakren, på over 400 patienter og pårørende på en fødeklinik, bekræftede de værste anelser! Borgerkrigen i Sudan - hvor et ukendt tal over de 100.000 er blevet dræbt og omkring 10 millioner jaget på flugt - åbnede et nyt kapitel. Man vidste, at det ville ske. Men krigen i Sudan kunne ikke konkurrere om opmærksomheden med krigene i Ukraine og Gaza. Forsøgene på at stoppe krigen var spæde og uden supermagters håndfaste indgriben. Nu fortsætter krigen igen i Darfur og Sudan! Konsekvenserne kan ramme hele den nordøstlige region i Afrika.
Deltagere: Søren Bendixen, DR's Afrika-korrespondent, Karin Elisabeth Lind, international direktør for Folkekirkens Nødhjælp, Stig Breitenstein Jensen, Lektor og Ph.d. Ved center for Afrikastudier på Københavns Universitet.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79380754" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3991259fc7e5060234/9c007f398d19e424efb6d60ff24c68b9aa9b197f39063c94b67bd4b98b0304db"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532453</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/virkeligheden-i-trumps-amerika-11802532453</link>
            <title>Virkeligheden i Trumps Amerika</title>
            <description>Et år efter de amerikanske vælgere d. 5. november stemte Trump tilbage til Det hvide Hus, svinger republikanerne mellem stolthed, tilfredshed, håb og frustrationer. Demokraterne leder fortsat efter et formål med deres parti - og tier Biden-perioden ihjel. Flere lokalvalg i denne uge tester stemningen blandt vælgerne! Hvilken fremtid leder amerikanerne efter? Hvad siger de til Trumps autoritære tendenser? Til deres økonomi? Til nøden blandt de mange millioner amerikanere, der nu får skåret i hjælpen til fødevarer? Og så skal Højesteret tage stilling til, OM Trumps tariffer mod lande verden over, overhovedet er lovlige! Velkommen til en dramatisk uge - som vi vender i Verden ifølge Gram.
Deltagere: Kim Bildsøe Lassen, DR's korrespondent i Washington, Anne Alling, USA-korrespondent med base i Nashville Tennessee, og Professor i statskundskab på Århus Universitet, Derek Beach.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79310472" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3591259fc7e50601f1/acf68406b68b4bf6932457b6e9f739a3483e45f16b89534d496749333a4d4f9a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/preller-presset-paa-putin-af-11802532443</link>
            <title>Preller presset på Putin af?</title>
            <description>Ruslands præsident Vladimir Putin får ikke nogen invitation til et møde med Donald Trump foreløbig. I stedet lægger USA for første gang, siden Trump trådte til, sanktioner på Rusland. Det kommer oven i en række tidligere sanktioner som straf for Ruslands invasion af Ukraine og samtidig med nye europæiske sanktioner. I Rusland stiger inflationen, lønningerne til soldater falder, og nogle steder er der mangel på benzin. Men er der noget, der tyder på, at presset får Rusland til at ville stoppe krigen mod Ukraine foreløbig? Og kan Rusland bedre tåle, at tiden går, end Vesten og Ukraine kan?
Deltagere: DR's Rusland- og Ukrainekorrespondent, Matilde Kimer, Lektor i statskundskab ved AU, Rasmus Brun Pedersen og Rusland- og Ukrainekorrespondent for Weekendavisen, Andrey Kazankov.
Vært Brita Kvist.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79329491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f349b0d242d0fd9bb6f/5d6d206ec2baea1a3eb751cc32ca7ace6032f66dba7dc15f9638de41ac7ca38d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/ny-handelskrig-usa-og-kina-hvaesser-knivene-11802532433</link>
            <title>Ny handelskrig? USA og Kina hvæsser knivene</title>
            <description>Vil de, eller vil de ikke? Omverdenen ser bekymret på, at USA og Kina er ved at gøre klar til en ny barsk runde i de to landes handelskrig. USA vil bremse Kinas adgang til teknologi som computerchips. Kina har begrænset eksporten af sjældne jordarter, som bruges i alt fra elbiler til våben. Så ender det med strid og skyhøje toldsatser? Og hvad betyder det for parterne - og os andre. Eller er et kompromis stadig muligt?
Deltagere: Philip Roin, DR's korrespondent i Kina, seniorforsker i økonomi ved Peterson Institute og Bruegel, Jacob Funk Kirkegaard, og chefstrateg hos Nykredit, Frederik Engholm.
Vært: Jakob Vinde Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79338122" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f339b0d242d0fd9bb5a/53bf87c9c3baf4bb1a1da6e1843c290217eef788994a15516d5a767ca38f1763"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/macron-staedig-arrogant-og-ensom-11802532423</link>
            <title>Macron - stædig, arrogant og ensom</title>
            <description>Verdensmanden Macron lovede fransk hjælp til Gaza på Trump-topmødet i Ægypten. Den arrogante præsident Macron gav oppositionen i Frankrig skyld for det politiske kaos hjemme. Og kaos er der. fem regeringer på halvandet år. En statsgæld på 114% af BNP. Pensionsordninger ude af trit med virkeligheden. En fransk befolkning, der føler sig svigtet af den politiske klasse. Og en Macron, der frygter for Frankrigs fremtid, hvis Marine le Pen kommer til magten. Så hvor går Frankrig og Macron hen i de kommende dage, uger og måneder? Det endevender vi i Verden ifølge Gram.
Deltagere: Kirsten Biering, fhv. ambassadør i Frankrig, nu seniorrådgiver i Tænketanken Europa, Jørn Boisen, Lektor og Ph.D i Fransk på Københavns Universitet og Stephanie Surrugue, international korrespondent for DR.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79309903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f329b0d242d0fd9bb48/ce30fd0a59b3ae1c6d1659b53a230c414b827fadd4f3ec43073dbb697fffe005"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/skaber-trumps-plan-fred-i-gaza-11802532413</link>
            <title>Skaber Trumps plan fred i Gaza?</title>
            <description>De kan ikke sidde i samme rum - israelerne og palæstinenserne! To år efter krigen eksploderede i Gaza forhandler de to parter indirekte. Mæglere går fra den ene part til den anden, leverer et budskab, filer måske lidt på det under samtaler og vender så tilbage igen med et svar. Lidt efter lidt krabber de sig nærmere hinanden - måske. Trump har presset begge parter til forhandlingsbordet. Først taler de betingelser for våbenhvile, udlevering af gidsler og stop for bombninger. Så kommer afvikling af Hamas, hvis det står til israelerne og Trump - og så Gazas fremtid. Processen bliver lang og svær - og den endevender vi i Verden ifølge Gram.
Deltagere: Hanne Foighel, journalist og forfatter, Anders Jerichow, Mellemøstkorrespondent for Politiken, og Sune Haugbølle, Ph.d. i mellemøststudier.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79345036" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f309b0d242d0fd9bb37/8e0eeffc99b6abbda2e1ee6b960001a91a8a5eee15497cdea300034101580c26"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/saadan-fortsaetter-putins-hybridkrig-11802532403</link>
            <title>Sådan fortsætter Putins hybridkrig</title>
            <description>"Putin slår sig på lårene af grin," siger nogle efter droneaktionerne over Danmark! Næppe! Putins hybrid-krigere ved, hvad Danmark kan og ikke kan, og at hybrid-krigen skal ses i en meget større sammenhæng. Den kiksede i Moldova. Polakkerne vil skyde de næste russiske fly eller droner ned. Statsministeren taler om hybridkrig. Danmark, Tyskland og Frankrig har sendt jagerfly til Baltikum. Men den russiske hybridkrig vil fortsætte. Den skaber frygt og uvished. Sætter sig i folks sind, skaber mistillid til autoriteter og regeringer, satser på ekstreme politiske grupperinger. Så hvad handler hybridkrig om? Hvem og hvordan rammer den? Det analyserer tre af vores førende eksperter i Verden ifølge Gram.
Deltagere: Jeanette Serritzlev, Flemming Splidsboel og Yevgeniy Golovchenko.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79388232" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f3091259fc7e506019e/066a9a2c871a951a1487baddc839173734c422e8409da57b53443432b96ff60e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/sidste-chance-til-fn-11802532393</link>
            <title>Sidste chance til FN?</title>
            <description>"FN på kunstigt åndedræt", sagde vi i Verden ifølge Gram i 2024. Putins krig rasede i Ukraine. Gaza og Libanon blev bombet, krigen hærgede Sudan, Biden holdt sin sidste tale i FN - og krige og konflikter fortsætter. Så blev Trump præsident. Han kan ikke fordrage FN. Han skærer dybt i USA's bidrag - og trækker USA ud af de FN-organisationer, der ikke er til fordel for USA. Nu har FN's øverste leder Guterres leveret en redningsplan - "Bedre Sammen" - for verdensorganisationen. Han giver medlemmer, små som større, en række redskaber til at redde FN - hvis de kan og vil. Men er det nok? Og hvad vil der ske?  
Det er Verden ifølge Gram - med Ole Wæver, Bo Lidegaard og Karin Elisabeth Lind.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78736203" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2f9b0d242d0fd9bb23/af25d9b2d4b198ecc1cee70ae044a87525e2c04e3c3f0ae902f16be8e4038a57"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/amerikas-ubaerlige-vrede-11802532383</link>
            <title>Amerikas ubærlige vrede!</title>
            <description>Mordet på Charlie Kirk for en uge siden var endnu et politisk mord i et amerikansk samfund, hvor frygt, frustrationer og vrede vokser. Endnu et mord i et samfund, hvor politisk vold har hærget i mange årtier. Men der er forskelle på fortiden og nutiden! Der er de sociale mediers magt i samfundet. Der er amerikanernes mistillid til medier, politikere, til institutioner som domstole og Højesteret. Og så er der politiske ledere, der taler had og konflikter op i stedet for at hele sårene. Det er kampen om værdier og identitet, der raser! Hvem er amerikaner? Hvad er en ægte amerikaner? Og hvem skal have lov til at blive amerikaner? Det graver vi ned i, i Verden ifølge Gram!
Deltagere: Anne Alling, Suthan Krishnarajan og Kim Bildsøe Lassen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79377290" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2e9b0d242d0fd9bb0f/27a30a30d21256eec56a6f34830dd78f95e11f1c141fb17462084ee3ee395dd5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/trumps-og-eu-s-dans-om-putin-11802532373</link>
            <title>Trumps og EU's dans om Putin</title>
            <description>Trump er forbitret på Putin. Ingen af deres aftaler bliver til noget! Til gengæld bomber Putin Ukraine efter hvert eneste diplomatiske tiltag. Og nu nærmer Trump og EU sig hinanden. De forhandler nye sanktioner mod Rusland - og lande, der hjælper Putin, som Kina og Indien. Europæernes "Koalition af Villige" vil stille sikkerhedsgarantier for Ukraine - med USA som bagstopper. Men virkeligheden er, at forhandlinger om fred stadig ligger ude i fremtiden. Så hvad sker der i Ukraine?
Det er Verden ifølge Gram!
Deltagere: Matilde Kimer, Christine Nissen og Lone Dencker Wisborg.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79349642" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2d91259fc7e506017e/c943a74d34b399b99d9ee1bbff297a09640c4eca243a0f216262926bcf877f67"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532363</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/trump-groenland-og-arktis-11802532363</link>
            <title>Trump, Grønland - og Arktis!</title>
            <description>DR's historie om tre unavngivne amerikanere på undergravende arbejde i Grønland, sendte dønninger langt ud over Grønland og Rigsfællesskabet. Officielle reaktioner kom prompte i Nuuk og København - og viste, at myndighederne vidste, hvad der foregik, og at man ikke vil finde sig i, at Trump undergraver Rigsfællesskabet. Men bag historien ligger det faktum, at USA for alvor er vågnet op til den russiske trussel i Arktis, at den russiske oprustning er foran USA's og Natos og at klimaforandringer skaber nye strategiske forhold i en region, der hidtil har været skånet for det store militære kapløb. Så hvad sker der i Grønland - og i Arktis?   
Deltagere: Sara Olsvig, Jon Rahbek-Clemmensen og Martin Breum.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79331785" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2b9b0d242d0fd9baec/6c111e9e1f003f3db29c5389e96d587bd53771b3e36398a5be828e0ed1082633"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532353</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/trump-mod-xi-hvad-foerer-det-til-11802532353</link>
            <title>Trump mod Xi - hvad fører det til?</title>
            <description>Bag tidens krige og konflikter lurer den store fundamentale konflikt - konkurrencen mellem USA og Kina - mellem Xi og Trump. Trump ser Kina som USA's største sikkerhedspolitiske og økonomiske trussel. Xi vil rejse sit Kina til en supermagt på linje som USA og gøre op med, hvad han ser, som fortidens ydmygelser af Kina. De kæmper om handel og toldsatser, om teknologisk overlegenhed, kontrol med sjældne jordarter og ikke mindst om innovation. Og så lurer risikoen for krig - med afsæt i Taiwan. Og oprustningen galopperer i Asien. Det taler Danmarks to ambassadører - Jesper Møller Sørensen i USA og Michael Starbæk Christensen i Kina - om i studiet i Verden ifølge Gram.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79363465" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2a91259fc7e5060156/0729b5949a4a37c0050510a9f3b3d79b0c1b338313b59c30d45763578aa2dcd9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532343</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/ukraines-skaebne-i-trumps-haender-11802532343</link>
            <title>Ukraines skæbne i Trumps hænder</title>
            <description>Ukraines Zelinskyj og syv europæiske ledere holdt forhandlingerne om Ukraines fremtid på sporet på topmødet hos Trump. Stemningen var god. Trump blev rost - og han var tilfreds med Zelinskyjs påklædning denne gang. Efter det specielle Trump-Putin-topmøde i Alaska havde frygten bredt sig for, at Trump solgte Ukraine til Putin. Nu er Trump parat til - sammen med europæerne - at yde sikkerhedsgarantier til Ukraine. Men ordlyden er vag - og hvem ved, om Trump står ved sit ord. Hvad kan europæerne levere? Og hvad siger Putin?
Deltagere: Lykke Friis, Michael Zilmer-Johns og Vibe Termansen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79336399" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f289b0d242d0fd9bac7/2401b1bc36841338609b84cd3060ba385807806e461379c00b1edad8f1aecfc9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532333</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/trumps-og-putins-handel-om-ukraine-11802532333</link>
            <title>Trumps og Putins handel om Ukraine</title>
            <description>Er Ukraine igen underlagt Trumps humørsvingninger? Stoler Trump stadig på Putin? Skal ukrainerne igen betale prisen? Vil Europa igen opleve Trump ignorere sine allierede og skubbe dem ud på sidelinjen? Mens Putin har været strategisk tavs før mødet med Trump i Alaska, har Trump talt om land, der skal udveksles. Men han er tavs om knasterne: sikkerhedsgarantier, krigsskade-erstatninger, krigsforbrydelser og stjålne børn. Trump kalder det "respektfuldt" at invitere Putin til Alaska. Om respekten er gengældt, kan vi kun gisne om. Det endevender vi i Verden ifølge Gram. 
Deltagere: Valentyna Shapovalova , Flemming Splidsboel og Rasmus Brun Pedersen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79201613" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f2591259fc7e506011f/54eab0d00cca75cda023a2b20433bb79774a091d78d62403799a4ef790d276ff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532323</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/terror-krig-sult-og-et-isoleret-israel-11802532323</link>
            <title>Terror, krig, sult - og et isoleret Israel</title>
            <description>Billeder af udsultede og døende børn viser dagligt krigens umenneskelighed i Gaza. Hjemme og ude vokser protester mod Netanyahu og krigen. Beskyldninger om folkedrab og krigsforbrydelser tager til. Internationalt står Israel mere isoleret end nogensinde! Krav om sanktioner og en to-statsløsning vokser. Men små to år efter Hamas' terrorangreb på Israel ser mange israelere krigen som en overlevelseskamp! Så hvad sker der i Israel? Hvad handler den indre kamp i Israel om? 
Deltagere: Hanne Foighel, korrespondent, Tel Aviv, Puk Damsgaard, mellemøst-korrespondent, DR, og Sune Haugbølle, professor i mellemøststudier, RUC.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79287437" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684d5f249b0d242d0fd9ba96/9999bd2d755bd0881a69158ab24753d99847f0009dd91ad6bc14ed7639c8f68b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11801532015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram/dronning-margrethes-verden-11801532015</link>
            <title>Dronning Margrethes verden</title>
            <description>Steffen Gram har mødt Dronning Margrethe på Fredensborg Slot. Og talt med hende i en time om et langt liv fra barndommen under Anden Verdenskrig til nutiden og udfordringerne i en stadig mere globaliseret og omtumlet verden. For at høre hvordan Dronningen oplever den store verden omkring Danmark, om at være regent i medgang og modgang. 
Vært: Steffen Gram.
(Sendt første gang 15. april 2015).</description>
            <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78108941" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65941906c26aeca6faa9db50/b141bc8e54922223f9e7b7728319149a9979fea6542cecbb1b9438a3515b0739"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
