<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Verden ifølge Gram</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
        <description>- udsyn med personlighed og perspektiv.
Vært: Steffen Gram.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 09:05:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/verden-ifoelge-gram/image.jpg</url>
            <title>Verden ifølge Gram</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/putin-og-trump-europas-fjender-11802532133</link>
            <title>Putin og Trump - Europas fjender?</title>
            <description>Dag efter dag kan en tilfreds præsident Putin betragte Vesten falde fra hinanden - ideologisk, militært og økonomisk! Putin oplever amerikanske forhandlere forstå ham, hans krav til en våbenhvile i Ukraine og presse ukrainerne! Han ser Trumps nærmeste udtrykke foragt for europæerne - som han i øvrigt selv ignorerer! Men ud af ruinerne kan et nyt oprustet Europa vokse frem - med en beslutsomhed, der ellers ikke har præget europæerne i årtier. Så hvordan ser fremtiden ud - når man ser den med Putins øjne?
Deltagere: Matilde Kimer, Flemming Splidsboel, og Michael Zilmer-Johns.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79358282" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608582a51a3dbbe85a31c/4858d1845827c01989cc835ff37a7d7e1e55740d83ba500abb0a61c05432dda8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/kina-vinder-paa-trumps-kaos-11802532123</link>
            <title>Kina vinder på Trumps kaos</title>
            <description>I Beijing ser de med forundring på Trump, på Europa og på den vestlige alliances vej mod kollaps i kølvandet på Ukraine-krigen! Fordel? Ulempe? Det er under alle omstændigheder en gigantisk international krise - der åbner for nye muligheder, ikke mindst for Kina! For vil Trump også splintre alliancerne med sine asiatiske allierede? Mister de asiatiske lande tilliden til USA? Og gør den udvikling det mere sandsynligt, at Kina går i aktion mod Taiwan? Og hvad med Xi's og Putins alliance?
Deltagere: Camilla Nørup Sørensen, Kjeld Erik Brødsgaard og Philip Roin.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79361737" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdaba00479ac786bdc29/932a601bd4be363df4956d1aea860c0c86514a2ca6221c287c32a8e19c5263d7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/med-trump-tilbage-hvad-saa-nu-europa-11802532113</link>
            <title>Med Trump tilbage - hvad så nu Europa?</title>
            <description>EU er kun skabt med ét formål - at ødelægge og udnytte USA, siger præsident Trump. Så han vender i den grad ryggen til USA's gamle forbundsfæller både sikkerhedspolitisk og økonomisk. Så nu er det sandhedens time for det gamle kontinent: Kan Europa stå på egne ben? Kan europæerne virkelig blive i stand til at forsvare sig selv? Kan EU overkomme interne brudflader og blive til en global magtfaktor?
Deltagere: Ole Ryborg, Alberte Bové Rud og Kirsten Biering. 
Vært: Jakob Vinde.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79202193" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c393bc7551d40428348eb3/d99eb966c23169c66d1b146898b3a07ee1882548dc750cc1e72460070db9f50a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-trump-og-kaos-11802532103</link>
            <title>Trump og kaos!</title>
            <description>Så startede Donald Trump sin handelskrig. Først mod Canada, Mexico og Kina. De næste bliver - ja, hvem? EU? Og det sker netop som Trump stopper al støtte til Ukraine. Den revolutionære nationalist Donald Trump, der hverken er republikaner eller demokrat, er ved at afvikle USA's internationale alliance og bygge en ny op - med Putin. Hjemme oversvømmer Trump samfundet med dekreter - og har sat Elon Musk og loyale rådgivere til at bryde samfundets institutioner ned og teste domstolene. Så hvordan rammer det amerikanerne - og omverdenen? Det er Verden ifølge Gram!
Deltagere: Rasmus Bruun Pedersen, Ulrik Bie og Ruben Toft Sindahl.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79372681" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba5919ff5c53172f15158b/b86655483811baa803d746ed8de0146cb04ec25d1487a81ae1a32b76ad2e9c29"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-tyskerne-giver-europa-ny-chance-i-sidste-oejeblik-11802532093</link>
            <title>Tyskerne giver Europa ny chance - i sidste øjeblik!</title>
            <description>Det var lige til øllet! Vælgerne sikrede CDU-leder Merz et flertal, så han kun behøver et parti mere i sin regering - det sønderslåede Socialdemokrati! Det giver ham chancen for at reformere Tyskland, stoppe indvandring, opruste, skabe et nyt NATO uden afhængighed af USA. Og det er sidste chance - for de unge vælgere mister tilliden til de gamle partier og søger ud til fløjene - til Die Linke og AfD! Så hvad vil det betyde for Europa?  
Deltagere: Jesper Vind, Ditte Brasso Sørensen og Steen Nørskov.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79373255" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e1060251a1edf7ae696/a4e1b235a4c0c33b5f3b5ef24e8de3d7b7abdced9ab11dfbba7bd6fb3c76eb21"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-trump-sender-rystelser-gennem-europa-11802532083</link>
            <title>Trump sender rystelser gennem Europa</title>
            <description>Det var egentlig ventet, og så alligevel ikke. For få havde troet, at Trump mente, hvad han sagde i valgkampen om fred i Ukraine, samarbejde med Rusland og kritik af Europa. Men i den seneste uge er det hele blevet virkelighed, og nu forsøger Europa desperat at finde fodfæste. Får Ukraine og Europa plads ved bordet, når der skal forhandles fred? Og må Europa klare sin egen sikkerhed i fremtiden uden nogen garantier fra USA?
Deltagere: Michael Zilmer-Johns, Flemming Splidsboel og Rasmus Brun Pedersen.
Vært: Jakob Vinde Larsen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79336968" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3f0ad10313f96567e60/ae21409d42ddd773c8c4d61e459dd1b7fe732d67b04eefce54fda71a9b3fa560"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-tyskland-stormagt-i-forfald-11802532073</link>
            <title>Tyskland - Stormagt i forfald</title>
            <description>Et mistrøstigt tysk folk går til valg d. 23.februar. Mistrøstigt, fordi Tysklands økonomiske model er ved at bryde sammen - og der er ikke nogen plan B. Mistrøstigt, fordi den konservative topkandidat CDU-leder Merz har brudt sine løfter og stemt for skrap indvandrerlov med støtte fra højre-ekstreme AfD - for første gang siden anden verdenskrig. Mistrøstigt, fordi 20 års stabilitet risikerer at ende i demokratisk ustabilitet - og et politisk center, der kan krakelere.
Deltagere: Nantke Garrelts, Michael Reiter og Jacob Funk Kirkegaard.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79278795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea9679f5336e27ed07227/92cec6667758545ebbc4dcf91e2cd15e59073ac99acdc1372dccbd2b17997286"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-briternes-valg-eu-eller-trump-11802532063</link>
            <title>Briternes valg - EU eller Trump</title>
            <description>Trump truer venner og fjender. EU slår ring om Kongeriget Danmark mod Trump. Men hvor er briterne? Hvor er Keir Starmer? Han er i klemme mellem risikoen for Trumps straftold, hans ønske om et bedre forhold til EU og Labours politiske modstandere hjemme. Fem år efter Brexit har en britisk premierminister for første gang været til EU-middag - for at forbedre forholdet til briternes europæiske allierede, specielt når det handler om forsvar og Europas sikkerhed.    
Deltagere: Tinne Hjersing Knudsen, Sara Hagemann og Ole Helmersen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79333881" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e46be390a3d8db2a267/b87761a2f4b21a2b8fd16c79a7ad91820bbbc085deab92c05471ef3a0ca9c15c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-arktis-groenland-en-brik-i-stormagternes-spil-11802532053</link>
            <title>Arktis: Grønland en brik i stormagternes spil</title>
            <description>I 2019 talte præsident Trump om at købe Grønland. Nu taler han om at overtage landet måske ligefrem med magt. For Grønland er vigtig både for sikkerhed og mineralerne i undergrunden. Dermed er de knap 57.000 grønlændere blevet en brik i stormagternes spil i Arktis. Tidligere tiders snak om, at Arktis skulle være et lavspændingsområde er forstummet, og militariseringen tager til. Så hvor efterlader det spil Grønland og Danmark?
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79331794" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c342d4b2912e24853c9aa/4476bbe277c720a0d6fa64ea36bb73fddd098f469ed4175c78eaa95e331039e3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-usa-s-nedtur-slut-11802532043</link>
            <title>USA's nedtur slut</title>
            <description>Donald Trump er tilbage i Det Hvide Hus. "I dag begynder Amerikas guldalder", siger han. Og med en kaskade af dekreter har han trukket USA ud af Paris-aftalen, forbudt indvandring, benådet og løsladt omkring 1500 tiltalte og dømte fra stormen på Kongressen d. 6. januar 2021 - genindført "freedom of speech" og afviklet censur, som han kalder det. Trump er tilbage i Det Hvide Hus for at fuldføre hvad, der ikke lykkedes i hans første periode - at stoppe, hvad han kalder USA's nedtur. Midlerne er barske - og hvor vil han føre USA, og verden, hen?
Gæster: Torsten Jansen, Mads Dalgaard Madsen og Ulrik Bie.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79374407" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f962c17d9a8ea2da6e5a/14a315ba43315d0a3c444618707b43e308570a60c6724fe14a7f234864467556"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-mens-vi-venter-paa-trump-11802532033</link>
            <title>Mens vi venter på Trump</title>
            <description>Der ligger en følelse af nederlag over Washington, demokraternes politiske højborg. Og den følelse gør ondt! Demokraterne ved, at Bidens værk bliver revet ned, at de ikke kan stoppe Trump de næste to år - at de skal begynde forfra. Trump er gået til angreb på systemet, på institutionerne. Embedsmænd bliver udspurgt om deres loyalitet! Statsansatte får tilbudt tidlig fratrædelse. Statsapparatet venter! De amerikanske vælgere vidste, hvad de stemte på - og de stemte på Trump. På mandag flytter han ind i Det hvide Hus - for at forandre USA og supermagtens rolle i verden. Det er Verden ifølge Gram.
Gæster: Anne Alling, Niels Bjerre Poulsen og Jacob Funk Kirkegaard.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78588748" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bf9d757f3aaa8d44de11/f12896827f52e5e228c76f2ab725d974d95fefa4677355fb937053f5e6d7a056"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802532023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2025/verden-ifoelge-gram-ruslands-naboer-i-dilemma-putin-eller-vesten-11802532023</link>
            <title>Ruslands naboer i dilemma: Putin eller Vesten?</title>
            <description>Udtrykket i demonstranternes øjne veksler mellem det udslukte, vreden - og håbet! I Georgiens hovedstad, Tbilisi, er demonstranter og journalister igen blevet banket af politiet! Der er et fundamentalt slagsmål i gang i Georgien mellem kræfter, der støtter Ruslands præsident Putin, og de, der søger Vesten. Lige nu ser det ud som om Putin vinder i Georgien! Men kampen fortsætter i Moldova og i Kaukasus. I Centralasien trækker de sig lidt efter lidt fra Moskva - mens Putin overvejer nye skridt i genrejsningen af det russiske imperium. Det er Verden ifølge Gram!    
Gæster: Louise Brodthagen Jensen, Claus Mathiesen og Charlotte Flindt Petersen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79354823" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6770840681654c75b6c010bc/642581909e92327dcc32f9e78b1ab327ea507f6ff50243af170d10d95d1726ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-lars-loekke-og-den-dystre-verden-11802432513</link>
            <title>Lars Løkke og den dystre verden</title>
            <description>I Ukraine taler Zelenskyj-regeringen om overlevelse! I Moskva strammer Putin diktaturet - og skærper krigen i Ukraine! I USA rykker Trump ind i Det hvide Hus - og skaber ny global usikkerhed. I Tyskland er regeringen kollapset og økonomien dykker! I Frankrig kæmper Macron for mere end sit eftermæle! I Syrien skaber Assad-regimets kollaps endelig en smule lys i Horisonten - men ingen ved, hvad der nu sker. Midt i det univers står en dansk udenrigsminister - bekymret for vores liberale demokrati, bekymret for sammenholdet bag Ukraine, bekymret for - ja, for det meste af, hvad han ser.
Gæst: Lars Løkke Rasmussen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79399173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d4d09369ca18f11b92ac/c640163328f9eb8083305a8172da5a2ea27c7fd23eb552c1fb013571a279a506"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-har-syrien-en-fremtid-11802432503</link>
            <title>Har Syrien en fremtid?</title>
            <description>Det syn, den lugt, de stemmer, der er dukket frem fra fængslerne i Damaskus, fortæller mere end ord om Assad-diktaturets ondskab og menneskeforagt. Gennem 50 år terroriserede diktaturet syrerne - de sidste 14 år i en lang borgerkrig. Så tog det oprørerne 12 dage at vælte et gennemkorrumperet Assad-regime, som hverken hans egen hær, russerne eller iranerne formåede at holde ved magten. Nu kommer opgøret med diktaturets folk - og chancerne for at bygge et nyt Syrien op. Men hvilket Syrien? 
Gæster: Jørgen Bæk Simonsen, Jacob Kaarsbo og Anders Jerichow.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79350219" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9aaa68034b4b472aebb6/21fe6ad41a56254413a9fd4d1bfdd8957a682aac9785d64ff67970b9100a1c98"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-ny-hoejre-populist-rykker-i-eu-11802432493</link>
            <title>Ny højre-populist rykker i EU</title>
            <description>En pro-russisk rumænsk borgmester, uden et politisk parti bag sig, kan blive Rumæniens næste præsident - og ny trussel mod det europæiske sammenhold bag Ukraine og mod Putin. En TikTok-kampagne har båret Calin Georgescu frem, ridende på en hvid hest. Han træner kampsport og lancerer sig som anti-establishment politiker for folket. Han kan blive den næste i rækken af højre-populistiske europæiske ledere, hvis han vinder valget på søndag - og endnu en sten i skoen på EU og det Europæiske NATO, der forbereder sig på Trumps indtog i Det hvide Hus og udviklingen i Ukraine.
Gæster: Lykke Friis og Alberte Bove.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79327180" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67426005aa7bc2beaef10995/8a74a831389de952db97d970872709d1f7380e3ab0d485c0219836e490d70575"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-groen-omstilling-kina-producerer-vesten-importerer-11802432483</link>
            <title>Grøn omstilling: Kina producerer, Vesten importerer</title>
            <description>I Baku trak verdens nærige lande i den finansielle nødbremse, da de skulle leve op til fortidens løfter om klima-bidrag til verdens svage lande. Og i Sverige lukkede og slukkede batteri-fabrikken Northvolt - og søgte beskyttelse mod sine kreditorer. På få år har firmaet tabt 100 mia. kroner. Europas drømme om selv at producere batterier til fremtidens el-biler fik et dødsstød. Hvorfor kan vi ikke finde ud af det? Hvor gemmer USA sig? Hvorfor sidder kineserne på el-batterier og kontrollerer de sjældne jordarter, der vil forvandle vores nutid til fremtid?
Gæster: Christina Boutrup, Peter Bay Kirkegaard og Anders Overvad
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79324876" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67392593d91ec585bdb4f3aa/a0b76f3e508c9207f033b22f1c0a8b2adfafc80674252e3120b79484ed594cb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-bliver-ukraines-skaebne-europas-fremtid-11802432473</link>
            <title>Bliver Ukraines skæbne Europas fremtid?</title>
            <description>I USA bliver Trump præsident - og amerikanerne viser tegn på træthed med krigen i Ukraine. I Berlin ringer Scholz til Putin - for første gang i to år. Biden giver Ukraine lov til at bruge langtrækkende missiler. Men på G20-topmødet falder støtten til Ukraine og Vesten, og i Moskva arbejder Putin på, at det vestlige sammenhold bag Ukraine kollapser. Og ukrainerne er gået ind i den tredje vinter i krigen mod Rusland - svækket og presset, med mangel på energi, på basale fornødenheder, desillusionerede. Så hvad sker der med et splittet Europas garantier om at stå bag Ukraines forsvar for demokratiet til det sidste?
Gæster: Flemming Splidsboel, Ole Wæver Friis og Arne Petersen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79349070" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672feae0cc2c9e791919be96/e6788d8da78f5f44bceffab475ea42f3de0c3bdd1a74a2c5efeceb64dffc3926"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-velkommen-til-trumps-amerika-11802432463</link>
            <title>Velkommen til Trumps Amerika</title>
            <description>Donald Trump lod sig hylde efter sejren for bare en uge siden - omgivet af familie, rådgivere, milliardærer som Elon Musk og jublende tilhængere. Amerikanerne havde givet ham den største sejr til dato - og tilføjet Kamala Harris og demokraterne et sviende nederlag. Og denne gang er Trump parat til at tage magten. Bare en uge efter tegner billedet sig af hans nye administration. Så hvad vil Trump? Hvor fører han USA hen? Og hvad med hans forhold til omverdenen?
Gæster: Anne Alling, Thomas Falbe og Sara Maria Glanowski.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78950474" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b02ff634ee8e9e30e1e6/7d017f0ae1dc71b62fb1fd97fb05011f8381587cea0c3d7c89dd3a92e90e4f59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-usa-next-stop-maalstregen-11802432443</link>
            <title>USA: Next Stop målstregen</title>
            <description>De er trætte, vrede og splittede - amerikanerne. De længes efter at få dette valg overstået - om mindre end en uge. Et valg, der har åbenbaret nye brudflader i samfundet. Mænd går til højre. Kvinder til venstre. Et valg, hvor verbale angreb bliver spyet ud som galde. Hvad er der sket? I mere end 40 år har jeg fulgt fortællingen om den amerikanske drøm! Så jeg tog tilbage for at tale med amerikanere, jeg har kendt og fulgt i årtier for at få deres fortælling om vreden, om fjendskabet, om hvad der er på spil i USA næste onsdag - i Verden ifølge Gram!
Gæster: Stacy Scott, Jennifer og Nathan Modeen, Claus Elholm Andersen og Lasse Engelbrecht
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79514956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142dd77a29711438234dae/b04732603adfcb4c251a2bfa760ff37d4e60376cb0711396931328a24058a6c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-mens-vi-venter-paa-netanyahus-gengaeldelse-11802432433</link>
            <title>Mens vi venter på Netanyahus gengældelse</title>
            <description>Forhåbningerne om en våbenhvile i Gaza blomstrede op, da Hamas-lederen Sinwar blev dræbt af israelerne. Hans død vil ændre regionen igen, blev det sagt. Indtil Netanyahu skød forhåbningerne ned. "Dette er begyndelsen på enden", sagde han. Med andre ord - krigen fortsætter i Gaza og Libanon, mens alle venter på Netanyahus gengældelse for Irans missil- og drone-angreb på Israel d. 1. oktober. Konsekvenserne handler om, hvad Netanyahu går efter! Og hvor langt han vil gå - også i Libanon!
Gæster: Rasmus Elling, Allan Sørensen og Anders Jerichow.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79354252" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670af2c191163dfa09ab3886/3936485016ec5d97a1e86c0ca6c7d84194a2318d149dcbf568031dcb3bdb2e6b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-verden-som-biden-efterlader-11802432423</link>
            <title>Verden - som Biden efterlader??</title>
            <description>"America is back" erklærede den nyvalgte amerikanske præsident Joe Biden i 2021 - efter fire år med kaotisk udenrigspolitik under Donald Trump. Fire år senere raser krige - i Europa, Mellemøsten og Afrika! Liberale demokratier er på tilbagetog! Nye alliancer vokser - som BRIKS, i et opgør med "Vesten". Men NATO med Sverige, Finland og partnere i Asien er styrket. Men amerikanerne er trætte! Trækker de sig hjem? Så hvor efterlader Biden og USA det internationale samfund? 
Gæster: Ole Wæver, Camilla Nørup Sørensen, Kristian Søby Kristensen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79439493" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8b38168ebc64d8df5b8/ba05004d4b9127884729a93a83c480aef95fb743eaa3ce3469c2e7df01fea0ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-pennsylvania-kandidaternes-slagmark-11802432413</link>
            <title>PENNSYLVANIA: Kandidaternes slagmark</title>
            <description>Donald Trump, Joe Biden og Barack Obama - de er alle i Pennsylvania, mens Kamala Harris fører valgkamp på TV og Podcasts. Med mindre end en måned til valget handler kampen om vælgerne i de syv sving-stater. Og Pennsylvania er den vigtigste. Den kan afgøre valget. Og vælgerne er dybt splittede. By mod land - og land mod by! Eliten mod - ja, hvem? Et amerikansk folk - men to stammer, der ikke vil kendes ved hinanden. Tag med Steffen Gram på rejse gennem Pennsylvania og mærk, hvorfor Kamala Harris og Donald Trump står lige i meningsmålingerne!
Gæst: Torsten Jansen.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79459658" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87de58163a3dea89d84ae/c9c4ce8181918622b65a16b2411e184ceb680e2b0521ae923fa37e502fcd8e34"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802432403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-drab-bomber-og-invasion-hvor-foerer-israels-offensiv-hen-11802432403</link>
            <title>Drab, bomber og invasion - hvor fører Israels offensiv hen?</title>
            <description>En såkaldt bunker-buster bombe tog livet af Hizbollahs leder Hassan Nasrallah i fredags og efterlod et meterdybt krater i Beirut. Bomben efterlod også et stadig mere usikkert og spændt Mellemøsten. Hizbollah er trods sit stadig formidable våbenarsenal svækket. Og det samme er bevægelsens mentor Iran. For hvad gør Hizbollah og Iran nu - angriber Israel eller udviser tilbageholdenhed? Imens er Israel rykket ind i Libanon med de risici og dødsofre, det kan indebære. Og vender samtidig det døve øre til Washington. Så er Mellemøsten på vej mod en større og voldsommere krig?
Gæster: Allan Sørensen. Sune Engel Rasmussen, Helle Malmvig.
Vært: Steffen Gram.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79420494" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef434c47118427eaf87a4f/9129d719774b5c5410de570efc5e6dbf39022c164101b5cd6b44efbb28fdc6cd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11801532015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-dronning-margrethes-verden-11801532015</link>
            <title>Dronning Margrethes verden</title>
            <description>Steffen Gram har mødt Dronning Margrethe på Fredensborg Slot. Og talt med hende i en time om et langt liv fra barndommen under Anden Verdenskrig til nutiden og udfordringerne i en stadig mere globaliseret og omtumlet verden. For at høre hvordan Dronningen oplever den store verden omkring Danmark, om at være regent i medgang og modgang. 
Vært: Steffen Gram.
(Sendt første gang 15. april 2015).</description>
            <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78108941" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65941906c26aeca6faa9db50/b141bc8e54922223f9e7b7728319149a9979fea6542cecbb1b9438a3515b0739"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
