<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/popsmart/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Popsmart</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart-6058412366000</link>
        <description>Popkultur er meget mere end glitrende overflader og flimrende støj. Popkultur er et forstørrelsesglas på vores tid, der kan fortælle om alt fra storpolitik til parforhold. Men hvilke popfænomener er det egentlig, der vækker vores begær og nysgerrighed og afslører, hvem vi er lige nu? Det undersøger Chris Pedersen hver uge i programmet Popsmart, hvor han i selskab med en begavet gæst dissekerer og forklarer tidens populærkultur.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/popsmart/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/popsmart/image.jpg</url>
            <title>Popsmart</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart-6058412366000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032662602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2026/kunst-krukker-og-reality-tv-11032662602</link>
            <title>Kunst, krukker og reality-TV</title>
            <description>'Kunstnerkolonien' er reality-TV med højt lixtal. Men hvad er det egentlig, der sker, når landets mest kompromisløse kunstnere træder ud af atelieret og ind i realityens rampelys?
Popsmart undersøger, hvorfor samtidskunst i stigende grad lever på popkulturens præmisser - fra musikvideoer og tabloider til sociale medier. Hvad vinder kunstnerne ved synlighed, og hvad risikerer de, når kunsten bliver underholdning i bedste sendetid? 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Marie Laurberg, kunsthistoriker og museumsdirektør, og Anne Lose, chefredaktør på Eurowoman.
I redaktionen: Caroline Wichmann Dons og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52959606" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6942c49f2e0ce5f0a402b96c/343c22bb01e1dcae1b9ba02592c51764d02d72c81c31722584d2e22968090149"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032662601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2026/cirkelspark-i-det-hvide-hus-11032662601</link>
            <title>Cirkelspark i Det Hvide Hus</title>
            <description>Popsmart træder ind i et ottekantede kampbur hvor den voldelige kampsport MMA er rykket fra niche til mainstream, og nu står Hollywood i kø for at fortælle sportens historier, ligesom Trump bruger den til at tiltrække opmærksomhed og vælgere. Popsmart hvorfor lige præcis burkampens æstetik rammer tiden så præcist. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Thomas Ærvold Bjerre, lekotor i amerikanske studier ved SDU, og Peter Schepelern, pens. filmforsker og lektor ved Københavns Universitet..
I redaktionen: Anders Skytte Agergaard og Caroline Wichmann Dons
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52645694" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6942c4972e0ce5f0a402b8c9/f8882bc820e1257d6f960edb4283032d90c93247104939f7b0a758fb8aaf0c6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562656</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/naar-intet-er-tilfaeldigt-11032562656</link>
            <title>Når intet er tilfældigt</title>
            <description>Popkulturen er blevet én stor skattejagt. I alt fra tv-serier til film og popmusik gemmer der sig små hints, skjulte hilsner og indforståede jokes, som inviterer til at blive opdaget og diskuteret af fans.
Men hvorfor er vi så besatte af de såkaldte "easter eggs"? Og hvad gør det ved vores oplevelse og blik på popkulturen, når intet længere føles tilfældigt? 
Vært: Chris Pedersen
Gæster: Helle Kannik Haastrup, lektor ved Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og Andreas, skaber af meme-profilen Memaeladen
I redaktionen: Anders Skytte Agergaard Jensen og Caroline Wichmann Dons</description>
            <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49278393" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6943d1282e0ce5f0a40ca241/3719da570e14af3ec497085b74df0dbf8af01f1053a96a30386c6344bef0f8ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562655</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/ragebait-og-messy-queens-11032562655</link>
            <title>Ragebait og Messy Queens</title>
            <description>Had sælger. Raseri klikker. Og i popkulturen kan et vredt opslag være forskellen på at blive cancelled - eller kronet.
Ragebait er årets ord ifølge Oxford English Dictionary , og kulturel trolling er blevet en strategi, der kan ødelægge karrierer eller forvandle kritik til magt, penge og berømmelse.
I begyndelsen af 2025, gik Popsmart tæt på fænomenet: Hvorfor vi elsker at hade kendisser. Og hvordan bruger nogle af dem bevidst kaos, konflikter og "messiness" til at vokse sig endnu større?
Afsnittet er en redigeret version af et interview med SoMe-ekspert Maia Kahlke Lorentzen og filosof Rasmus Ugilt fra januar 2025.
 
Vært Chris Pedersen
Gæster Maia Kahlke, SoMe ekspert, podcast på "Onde kvinder"
og Rasmus Ugilt, filosof
Reporter Nanna Van Toornburg
Lyddesign Chris Pedersen
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49957498" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68555a5a935fd4057d369afb/a570cd4fe4fef42796d02ce524814645464108304a77e8d3d939e2946140a5f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562654</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/stjernerne-taler-ud-11032562654</link>
            <title>Stjernerne taler ud</title>
            <description>Der er millioner på spil for klodens største kendisser, når navne som David Beckham, Pamela Anderson, Melania Trump og Robbie Williams fortæller deres historier til globale streamingtjenester som HBO, Netflix og Disney. Men er det dokumentariske portrætter eller er det snarere selvportrætter? Og hvorfor er vi så fascinerede af især 90ernes popikoner? Det undersøger Popsmart i selskab med dokumentarfilminstruktør Maya Albana.
Gæster:
Maya Albana, dokumentarfilminstruktør
Malene Charlotte Larsen, ph.d. og lektor i sociale medier
Vært: Chris Pedersen
Reporter: Caroline Wichmann Dons
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50866425" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae64e60bfb1c9b6a22bf/449ae62d8ed658de3d497de695bf405e09174c1b635de1590749d49f29ed4615"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562653</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/derfor-droemmer-vi-om-dollars-11032562653</link>
            <title>Derfor drømmer vi om Dollars</title>
            <description>Penge fylder alt i popkulturen, der bugner med luksushuse, private jetfly, milliardærer på de røde løbere og influencere, der svælger i luksusforbrug. Men hvorfor er vi så besatte af penge netop nu, og er der en sammenhæng mellem økonomiske krisetegn og det kollektive begær efter rigdom?
 
Vært Chris Pedersen
Gæster: Mikkel Krause Frantzen, litterat og lektor på Institut for Kunst og kulturstudier.
Svala Sigfusardottir; kulturjournalist og radiovært
Reporter og lyddesign Caroline Wichmann Dons
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50081917" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae52e60bfb1c9b6a222a/06a06918f451c44b6f647c9e29ca447dfba213685b6154b5cab14840e57601f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562652</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/forgudet-af-taylor-swift-og-kim-kardashian-11032562652</link>
            <title>Forgudet af Taylor Swift og Kim Kardashian</title>
            <description>Hollywood-ikonet døde i 2011, men Kim Kardashian og Taylor Swift dyrker hende - i sange, TV, sociale medier og som forbillede for moderne berømmelse.
Trods sygdom, skandaler, misbrug og otte ægteskaber blev Taylor en af klodens mest beundrede stjerner og lagde grundstenen til moderne berømmelse som aktivist og forretningskvinde.
Popsmart undersøger Elizabeth Taylors aftryk i popkulturen - og hvorfor Hollywood lige nu er besat af fortiden.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Ann Lind Andersen, filmanmelder og podcastvært på What 2 Watch, og Mette Sandbye, professor.
Redaktion: Magnus Møller og Caroline Wichmann Dons.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52594422" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5781654c75b6ca5912/c996c7ad91749956fd2defc1b6214d209176d09a9c1325663d992de58206d21f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562651</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/blowjob-traening-og-knuste-ribben-11032562651</link>
            <title>Blowjob-træning og knuste ribben</title>
            <description>00ernes kvindebilleder dominerer popkulturen igen med trutmunde, korsetter og knækkede ribben. Popsmart rejser tilbage i tiden for at undersøge perioden, hvor lingeri-dansere og Bratz-dukker med sovekammerøjne satte et brutalt aftryk i unge kvinders i selvværd og selvbilleder - og spørger, hvad vi kan lære af fortiden.  
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Thea Torp, kulturjournalist på Atlas og Berlingske Tidende, der skriver om blandt andet popkultur og kvindebilleder og musikjournalist og radiovært Anders Bøtter. 
I redaktionen: Magnus Møller og Caroline Wichmann Dons.
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48473143" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5c81654c75b6ca5932/117d1ac34a9e4fc0a4219faae49277c8e26cad2c3687bc1ddee93c47866ce2ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562650</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/goer-du-et-stort-nummer-ud-af-alting-11032562650</link>
            <title>Gør du et stort nummer ud af alting?</title>
            <description>Er det en helt almindelig gåtur - eller er det en 'hot girl walk'? Tiden kalder på, at alt skal være meningsfuldt og velovervejet og selvfølgelig også have et konceptuelt navn som 'rawdogging' eller 'intentional makeup'.
På sociale medier taler man om at gøre ting 'intentionelt', og lige pludselig har noget så trivielt som et 'slow' måltid eller en 'bevidst' vejrtrækning stor signalværdi.
Popsmart ser nærmere på, hvad dét at gøre et stort nummer ud af alting rent faktisk betyder. Og spørger hvad vi giver afkald på, når spontaniteten forsvinder - og hvad erobrer vi, når vi gør alt med vilje?
 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Louise Yung, lektor ved Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på RUC, og Maria Brønden, psykolog.
I redaktionen: Magnus Møller og Caroline Wichmann Dons.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49614199" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5081654c75b6ca58e7/329fb058576b64fc725fc851f01dd014368dad0f00694fa01b18af7e95b69280"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562649</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/romaner-reality-og-kindroedt-11032562649</link>
            <title>Romaner, reality og kindrødt</title>
            <description>Popkulturen har infiltreret den moderne litteratur, der referer frit til Medina, 'Gift ved første blik', kiosklitteratur og Lena Dunhams 'Girls'.
Ugens Popsmart undersøger, hvordan forfattere som Glenn Bech, Tine Høeg og Bjørn Rasmussen lader sig inspirere af popkulturen, og hvad tendensen fortæller om den "gode smag" anno 2025.
Litteraturanmelder og influencer Ditte Engels Hermansen er gæst hos Chris Pedersen, og de taler bl.a. om Tine Høegs 'Ultramarin', Glenn Bechs 'Jeg er ikke færdig med dig', Linea Maja Ernsts 'Kun til navlen', Maggie Nelsons 'The Slicks' om Sylvia Plath og Taylor Swift samt Helle Helles skønhedstips.
Popsmart er optaget er live på årets Bogforum i København.
Vært: Chris Pedersen.
Gæst: Ditte Engels Hermansen, litteraturanmelder og litterær influencer på @litteraturdk, og professor emeritus, Henrik Kaare Nielsen fra Aarhus Universitet.
Producer: Magnus Møller.
Reporter: Caroline Wichmann Dons.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49727093" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5981654c75b6ca5922/915f9ae35b6ef6989e8b1a35ce09027b97c7aff93d897dea21d21c9395948d97"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562648</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/det-virale-diamantroeveri-11032562648</link>
            <title>Det virale diamantrøveri</title>
            <description>Et røveri på Louvre lyder som noget fra en film, men denne gang var det virkelighed. Mens kronjuvelerne forsvandt ud ad museets vinduer, fulgte hele kloden med på TikTok, hvor memes og jokes eksploderede, mens de klassiske nyhedsmedier foldede dramaet ud i realtid.
Men hvorfor bliver vi så fascinerede af et nærmest gammeldags røveri, netop nu hvor store kup ellers foregår på nettet? Og hvad fortæller vores reaktioner om forholdet mellem kriminalitet og kollektiv underholdning?
Popsmart undersøger, hvordan kriminalitet blev til binge-værdig popkultur - fra Jack the Ripper til Det Borende X - og nu diamantkuppet på Louvre.
 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Frederik Strand, museumsleder for Politimuseet i København og cand.mag. i filosofi og historie, og Bo Tao Michaëlis, anmelder på Politiken.
Reporter og lyddesign: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47878139" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5fe60bfb1c9b6a2297/66bfd1df55d5e4540949042bb5f360f15be83c3f69dd0bc8fcecedf4113870de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562647</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/fodboldtroejer-fanfaelleskaber-og-gamle-stadions-11032562647</link>
            <title>Fodboldtrøjer, fanfælleskaber og gamle stadions</title>
            <description>Fodbold er ikke bare et spil. Det er både passion, identitet og klassekamp. Sporten har særligt i England formet maskulinitet og popkultur.
 
Men hvorfor er stadionet blevet en moderne kirke for tusindvis af fans? Og hvorfor har fodboldtrøjen, 'lad'-figuren, den lille fodboldklub og Oasis fået - endnu - et nyt liv?
 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: David Jacobsen Turner, journalist på K-Live, og Bo Kampmann Walther, lektor på Institut for Design, Medier og Uddannelsesvidenskab på SDU.
Reporter og lyddesign: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53033333" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6fe60bfb1c9b6a2330/3b60d73b011da2e566ca7413eb49324a8f0a5200cbfa23d03437f709236f76b3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562646</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/brandet-mod-beroemtheden-11032562646</link>
            <title>Brandet mod berømtheden</title>
            <description>Superbrandet har i årtier været popkulturens dukkefører. Vi har dyrket reklamefilm og kampagner med samme opmærksomhed som popmusik og tv-serier. Men hvad sker der, når de store brands mister grebet om den kulturelle samtale - og må konkurrere med berømtheder og politikere for relevans i en moderne medievirkelighed?
Popsmart undersøger, hvordan brands som Apple, Nike og American Eagle er gået fra at skabe fortællinger til at stå midt i shitstorms, politiske slagsmål og en skærpet kamp om opmærksomhed. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Mads Mordhorst, lektor i historie på CBS og forsker i identitet, og Astrid Haug, selvstændig rådgiver i sociale medier og digital kommunikation.
Reporter og lyddesign: Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47501437" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4f81654c75b6ca58dc/8daf40d739294b4935c9800a6bb23e327f658cd6ad5fd2ef22410b5164814763"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562645</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/verdens-bedste-scoretrick-11032562645</link>
            <title>Verdens bedste scoretrick?</title>
            <description>Hvem kan bedst klæde sig ud som en "performativ mand"? Det har unge fyre dystet i rundt om i verden over sommeren - og betegnelsen har spredt sig som en steppebrand på sociale medier.
På TikTok har videoer, der beskriver den her mandetype, flere millioner visninger og hundredtusindvis af likes. Popsmart ser nærmere på, hvad en performativ mand overhovedet er, og hvad han fortæller om tidens maskulinitet.
Vært og lyddesign: Jesper Dein.
Gæster: Sune Qvortrup Jensen, professor i sociologi på Aalborg Universitet, og Memaelade, meme-mager på Instagram.
Reporter: Anders Skytte.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46015914" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5781654c75b6ca5918/6d3bcb923ea0df87f8b90ece33ed4b9660683323ee37ae4ffc9471ff0b192bf3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562644</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/er-parforholdet-blevet-en-gyser-11032562644</link>
            <title>Er parforholdet blevet en gyser?</title>
            <description>Romantikken er i krise på det store lærred. Den sukkersøde kærlighed slår knuder og bliver til horror i en lang række af tidens mest omtalte gyserfilm. Det er dem, der har skubbet den klassiske romcom i graven. Men hvad fortæller tendensen om vores udfordringer - og forestillinger - om den moderne kærlighed? Og hvor skal vi nu lede efter opbyggelige fortællinger om parforhold?
Vært og lyddesign: Jesper Dein.
Tilrettelægger: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Gæster: Sarah Iben Almbjerg, film- og medieredaktør på Berlingske, og Maria Brønden, psykolog og parterapeut.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52441791" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6681654c75b6ca5981/0cd338f2bd9c6bb207962faaf3823bf8985d76e5b0ad96ee6003050918ca7c8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562642</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/toemmermaend-i-vegas-11032562642</link>
            <title>Tømmermænd i Vegas</title>
            <description>Der er krise i Syndens by, hvor arbejdsløsheden stiger i takt med priserne, drikkepengene svinder og turisterne bliver væk. Popsmart undersøger, hvordan Las Vegas har forvandlet sig fra at den amerikansk drøm til et moderne mareridt. Og hvorfor en superstjerne som Taylor Swift alligevel fejrer den ikoniske Las Vegas showgirl.
Gæster: Thomas Ærwold Bjerre, Lektor i amerikanske studier og arkitekt og redaktør Karl Emil Koch.
Vært: Chris Pedersen
Lyddesign: Magnus Møller
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62914618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6681654c75b6ca597c/ebcd51c29bbec5e1ba02fcf333a79e46b996336ede2d92f830370ae2bc20940a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562641</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/overtraek-og-oenskeskyer-11032562641</link>
            <title>Overtræk og ønskeskyer</title>
            <description>Stormagasinet fik næsten et knockout af internettet, men nu slår det tilbage. Snart får København et nyt shopping-mekka, og i storbyer som New York, Paris og Mumbai fejres ikoniske stormagasiner i bøger og tv-serier og som funklende, nyrenoverede drømmefabrikker. Popsmart undersøger, hvordan stormagasinet gjorde shopping til underholdning og skabte det moderne storbymenneske.
Vært; Chris Pedersen
Gæster; Etnolog Julia Lahme og lektor emeritus Bent Fausing.
Reporter og lyddesign; Magnus Møller
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="47275643" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae57e60bfb1c9b6a225a/0edf1ce08ad32479fd9b9016e2f1f4ac3741357c338d9fc448958f9a712f2e9f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562640</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/skaaret-ud-i-pap-11032562640</link>
            <title>Skåret ud i pap</title>
            <description>Der er ikke meget rum til fortolkning. For tidens popkultur og litteratur bøjer deres budskaber i neon og misbruger udråbstegnet.
Men hvorfor må intet overlades til fantasi og fortolkning? Og hvad er det i vores samtid, der gør os så bange for tvetydighed og ironi?
Popsmart har inviteret litteraturkritiker Lars Bukdahl til en meget, meget bogstavelig samtale. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Lars Bukdahl, litteraturkritiker på Weekendavisen, og Frederik Preisler, founding partner i Mensch.
Reporter: Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50939575" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5181654c75b6ca58ef/d446e68d9343f7e79a1e603629774e1f717da6d24b4d281d797896bfa176003f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562639</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/stik-mig-en-smoeg-11032562639</link>
            <title>Stik mig en smøg</title>
            <description>Popkulturen har genstartet solariet, tændt cigaretten og er gået på slankekur igen. Det handler om hedonisme, frihed og oprør mod en verden, der føles på vej ud over afgrunden. Men er vi gået amok, eller drømmer vi bare om en nær fortid, hvor der var plads til fest og fejltrin?
I selskab med kulturjournalist og forfatter Amalie Langballe undersøger Popsmart, hvorfor vi har genoplivet 90'ernes dårlige vaner. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Amalie Langballe, kulturjournalist, og Tone Dandanell, filosof.
Reporter: Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:42:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60878458" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae56e60bfb1c9b6a2247/d35b079f66511d892854399458090f2beee6a7c04ad1a09f6f50180644ec4461"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562638</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hvad-nu-labubu-11032562638</link>
            <title>Hvad nu, Labubu?</title>
            <description>Endnu en plastikdukke har taget verden med storm, men hvorfor falder vi for supertrends som Kålhoveddukker, Stanley kopper, Airfryers og Labubuer, når historien har vist os, at særligt plastikdimser hurtigt går fra nyt til "yt"? 
Vært Chris Pedersen
Redaktør Lasse Lauridsen
Gæster: Maria McKinney, Lektor i trendforskning
Pernille Stockmarr, senior kurator hos DAC</description>
            <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50199982" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6281654c75b6ca5958/689263f4f8430bc7e58b28d05c09d61867bb3bac79be32b8d01f9550439fde1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562637</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/kennedy-klanen-gjorde-politik-til-pop-11032562637</link>
            <title>Kennedy-klanen gjorde politik til pop</title>
            <description>De var klodens hotteste par, og 25 år efter Carolyn Besette og John F. Kennedy Jr.s død lever fascinationen stadig i dokumentarfilm, tv-serier, modeindustrien og amerikansk politik.
Popsmart undersøger  hvordan og hvorfor politik blevet til popkultur. 
Vært Chris Pedersen
Redaktør Lasse Lauridsen
Gæster Sarah Von Essen, historiker og journalist ved Weekendavisen og Helle Kannik Haastrup, professor, KU</description>
            <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52662967" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5de60bfb1c9b6a2287/15dc48922730ef4a0a174604cf167a3abd2d627095c33d5ce9842ef7ee987964"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562636</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/den-punkede-drag-queen-viser-taender-11032562636</link>
            <title>Den punkede Drag Queen viser tænder</title>
            <description>Med Ru Paul i spidsen er Drag Queen-scenen blevet et globalt underholdningsfænomen domineret af pailletter, pop og glamour. Men kulturen handler også om oprør, punk og kampen for frihed, hvilket er tydeligt på museer, sociale medier og musikscenen lige nu.
Popsmart undersøger den progressive, punkede og politiske drag queen sammen med historiker og drag performer Anders Hagerup Larsen aka. Chantal al Arab.
Vært Chris Pedersen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53062134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4d81654c75b6ca58d3/2ed77acf6f4e0e55afe9855eb23f40782825dfd6dd83f2c9700b5857bfcccda7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562635</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/oproersk-alderdom-i-rampelyset-11032562635</link>
            <title>Oprørsk alderdom i rampelyset</title>
            <description>De griner af rynkerne, græder over sorgerne og sladrer om sex og sudoku. Ældre mennesker har indtaget popkulturen i programmer som "Hotel romantik", "Verdensdamerne" og "Kunstnerkolonien". Ugens Popsmart spørger aldersforsker Aske Juul Lassen, hvad det betyder for vores blik på alderdom. 
Vært og tilrettelægger Chris Pedersen
Redaktør Lasse Lauridsen
Gæster etnolog Aske Juul Larsen og Bente Andersen</description>
            <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="49309492" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae61e60bfb1c9b6a22a5/fea013b96fedf9654060ebfaa4c770404c06ad4e7bea3bcc36922147bbff2ff2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562634</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/kris-jenners-nye-ansigt-11032562634</link>
            <title>Kris Jenners nye ansigt</title>
            <description>Engang skjulte berømtheder deres plastikoperationer, men nu vrimler popkulturen med berømtheder, der stolt fremviser deres nye ansigter, som var de dyrebare luksusobjekter.
Ugens Popsmart undersøger, hvordan vores forhold til plastikkirurgi har forandret sig fra tabu til iøjefaldende forbrug. Og hvorfor det er så fascinerende at dissekere de kendtes nye ansigtstræk.
Gæster: Franziska Bork-Petersen, lektor på Institut for Kunst og kulturvidenskab og plastikkirurg Marie Louise von Sperling.
Vært Chris Pedersen
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52456185" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6381654c75b6ca5963/5b73ac870e5352342c9b52d1a7c1a901b7c0b304f2b1fe8b36182a2cd17b7bda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562633</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/er-brad-pitt-den-sidste-filmstjerne-11032562633</link>
            <title>Er Brad Pitt den sidste filmstjerne?</title>
            <description>Med den milliarddyre Formel 1-film "F1" skal Brad Pitt endnu engang forsvare sin globale filmstjerne-status. Men hvordan bevarer man mystikken som filmstjerne,  når sociale medier og intime youtube-talkshows har fået os tættere på filmstjernen end nogensinde. Popsmart undersøger, hvad mystikken eller manglen på samme betyder for stjerner for navne som Brad Pitt, Jennifer Lawrence og Tom Cruise? Og hvordan det  går for Hollywoods stjernefabrik her i 2025. 
Vært; Chris Pedersen
Reporter; Gustav Hagild
Redaktør; Lasse Lauridsen
Gæster; filmanmelder Ann Lind Andersen og religionsforsker Jesper Sørensen</description>
            <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46817718" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6081654c75b6ca5950/ddbf876fcba7e08b51848c2a786b3b262cde9d55280b323f8947a88f35000f44"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562632</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/saa-nuttet-at-det-goer-ondt-11032562632</link>
            <title>Så nuttet at det gør ondt</title>
            <description>Popkulturen er besat af nuttede kattekillinger og hundehvalpe, popstjerner og pastelfarvede makeup-produkter.
Men hvorfor forføres voksne af det nuttede? Og hvad er det for et mørke, der lurer under sødmen?
Popsmart dissekerer "det nuttede" i selskab med Information kulturjournalist og kritiker Bodil Skovgaard, og de taler bl.a. om Sabrina Carpenter, "Den stygge stedsøster", russisk børne-propaganda og 1700-tals maleren Jens Juels fornemmelse for marcipan-portrætter.

Vært og lyddesign Chris Pedersen.
Redaktør Lasse Lauridsen.
Gæster Bodil Skovgaard Nielsen, kulturkritiker og
Devika Sharma, lektor på visuel kommunikation på Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57056115" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae53e60bfb1c9b6a223a/4dc01b02e0635dc1d0569d390f92e01e20aba7b8c4037c2bb27701d44c53c5cf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562631</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/tarotkort-og-tryllestave-11032562631</link>
            <title>Tarotkort og tryllestave</title>
            <description>Spiritualiteten blomstrer. I reality, podcastapps og moderne ritualer, hvor der tydes stjerner, tales med døde og lægges tarotkort.  
Men hvorfor dette fokus på det spirituelle og nærmest okkulte i 2025? Og hvordan kan man læse bevægelsen som en protest mod samtidens markante kriser?
Det undersøger Popsmart i selskab med Kasper Opstrup, adjunkt i moderne kultur på Københavns Universitet, og butikschef Bjarne Tøndering.
 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Kasper Opstrup, adjunkt i moderne kultur på Københavns Universitet, og butikschef Bjarne Tøndering.
Reporter: Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50008761" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae57e60bfb1c9b6a2253/a1726f95d134728571bd492f7d6156046a189c3f3326bfc126545e790144276e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562630</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/ingen-kan-hoere-hvem-du-er-11032562630</link>
            <title>Ingen kan høre, hvem du er</title>
            <description>Engang kredsede alting om musikken. Den definerede vores identitet, vores venskaber, vores ungdom og vores tøj. Vi dyrkede album og undergrundsscener som noget helligt. I dag flyder musikken i baggrunden - som lydtapet og stemningsskaber på playlister.
Men hvorfor er det endt sådan? Og hvordan gik vi fra at samles om værker til at swipe mellem vibes? Det ser Popsmart nærmere på i selskab med kritiker Anna Ullman og skribent og forfatter Klaus Lynggaard.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Anna Ullman, kritiker, og Klaus Lynggaard, skribent og forfatter.
Reporter: Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56654070" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5e81654c75b6ca5941/f4ab9f21aa23a8cd85c87200200f5d348e8fcd42352e6eea477e6e84320197c6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562629</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/dit-toej-taler-til-dig-11032562629</link>
            <title>Dit tøj taler til dig</title>
            <description>Vi arver det, vi gemmer det, vi pakker det væk - og nogle gange græder vi over det. Vores tøj er mere end mode. Det er aftryk af, hvem vi er og har været. I en tid, hvor vi shopper tøj med ét klik og skifter stil fra dag til dag, spirer en modbevægelse. En ny interesse for tøjets historier og følelser.
Så hvad sker der med forholdet til vores tøj, når vi fjerner "mode" fra ligningen? Og hvad er det for en modbevægelse, der er i gang lige nu? Det undersøger Popsmart i selskab med Politikens kulturjournalist Gudrun Marie Schmidt og Else Skjold, lektor i design og bæredygtighed på Kunstakademiets Designskole.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Gudrun Marie Schmidt, kulturjournalist på Politiken, og Else Skjold, lektor i design og bæredygtighed på Kunstakademiets Designskole.
Reporter: Magnus Møller. 
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 20 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51114104" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5be60bfb1c9b6a2273/d5867d7487903eab5ab1982416e93a423011ccf1d0a5663ce1154a006731caca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562628</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/koldt-smoer-varme-kroppe-11032562628</link>
            <title>Koldt smør, varme kroppe</title>
            <description>Sexscenerne fylder i film og serier... igen. 'Dying for Sex', 'Sauna', 'Babygirl' og 'The White Lotus' giver denne forgrening af et filmsprog nyt liv - med hjælp fra intimkoordinatorer og klare aftaler. Der er sket noget med filmbranchens måde at lave dem på. Scenerne er eksplicitte, æstetiske og fyldt med følelser.
Men på hvilken måde er sexscenen tilbage? Og hvad siger den moderne sexscene om vores forhold til krop og seksualitet i 2025? Det ser Popsmart nærmere på i selskab med kunstner og forfatter Emma Rosenzweig og Mette Byriel-Thygesen, etnolog og museumsinspektør på Nationalmuseet.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Emma Rosenzweig, kunstner og forfatter, og Mette Byriel-Thygesen, etnolog og museumsinspektør på Nationalmuseet.
Reporter: Magnus Møller. 
Lyddesign: Chris Pedersen og Magnus Møller.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54578157" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae50e60bfb1c9b6a2216/59e66becdba593610ef06fae5e63bd2daf62471abb54530a1659d6cfc4392e45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562627</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/lesbisk-poprevolution-11032562627</link>
            <title>Lesbisk poprevolution!</title>
            <description>Musikere som Billie Eilish og Chappell Roan synger eksplicit om lesbisk sex - og viser verden en ny måde at være popstjerne, kvinde og forbillede på i 2025. Deres åbenhed afspejler en bredere tendens i popkulturen, hvor flere stjerner omfavner deres køn og seksualitet.
Men hvad fortæller det om vores tid, at nogle af vores allerstørste stjerner er lesbiske? Og hvad er det for kønsnormer, de lesbiske popstjerner skubber til lige nu? Det undersøger Popsmart i selskab med P3-vært Marie Hobitz og Rikke Andreassen, professor i kultur og medier ved Roskilde Universitet.</description>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50678074" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae65e60bfb1c9b6a22ce/3e2da0a2ca210ff5c55b9852d6ad1375f98a5c0c6fb0c1a227bc2f7bc0916aec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562626</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/de-kittelklaedte-helte-11032562626</link>
            <title>De kittelklædte helte</title>
            <description>I serier som 'The Pitt', 'Løgnen' og 'This Is Going To Hurt' er vi lige i hælene på frontpersonalet. Det popkulturelle blik bliver vendt mod de forhold, som læger, sygeplejersker og SOSU'er arbejder under - og personalet portrætteres som helte.
Men hvorfor er frontpersonalet blevet vores nye helte? Og hvordan har synet på dem ændret sig gennem tiden? Det ser Popsmart nærmere på i selskab med Weekendavisens Mikka Tecza og Pernille Svare Nygaard, som er Ph.d. i uddannelseshistorie fra Aarhus Universitet.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Mikka Tecza, digital redaktør på Weekendavisen, og Pernille Svare Nygaard, Ph.d. i uddannelseshistorie fra Aarhus Universitet.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller. 
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:32:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="46575794" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5be60bfb1c9b6a226f/32574eb64b25066f6b704449d59942acfd2427e73707028312ff61a0b8f3e145"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562625</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/marie-antoinette-den-evige-it-girl-11032562625</link>
            <title>Marie Antoinette - den evige it-girl</title>
            <description>Hun mistede hovedet i 1793, men popkulturen e stadig besat af den franske modedronning. Popsmart undersøger myten om Marie Antoinette i selskab med teaterinstruktøren Anna Balslev.  De taler om Marie Antoinette som "den perfekte tidskamæleon", og hvorfor hun minder om moderne influencere.
Gæster: Anna Balslev;  husinstruktør ved Det kongelige teater.
Jørn Bøisen; lektor i fransk historie, kultur og litteratur ved Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56607991" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5ce60bfb1c9b6a227b/3333f5a53c7c0ad3ed700717c95ee5e588bfc7f9b4c07968b3e4f7b80f210c37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562624</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/maga-humor-slaar-igen-paa-netflix-11032562624</link>
            <title>MAGA-humor slår igen på Netflix</title>
            <description>Med standup-universet 'Kill Tony' har komikeren Tony Hinchcliffe skabt et rum for grænseløs comedy med MAGA-undertoner. Men hvem er den Netflix-aktuelle amerikaner, som aktivt støtter Trump? Og hvad betyder den hårde "roast"-tradition for Hinchcliffes gigantiske fanbase?
Det ser Popsmart nærmere på i selskab med filmskaber og satiriker Anders Morgenthaler og satireforsker Dennis Meyhoff Brink.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Anders Morgenthaler, filmskaber og satiriker, og Dennis Meyhoff Brink, satireforsker.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52601898" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4ee60bfb1c9b6a2209/28fc16580d62f64b6625a715d78e0c94109a82fe224fd93dd67d13f71afb635f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562623</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/meghan-markle-og-det-ubrugte-koekken-11032562623</link>
            <title>Meghan Markle og det ubrugte køkken</title>
            <description>Selvom vi får større og større køkkener, glemmer vi at bruge dem. I Netflix-serien "With Love, Meghan" inviterer hertuginden Meghan Markle os ind i sit kæmpe køkken, hvor hun indirekte viser, hvor lidt maden fylder i den moderne hverdag. Og faktisk er det ikke engang hertugindens eget køkken.
Men hvordan er Markle et billede på moderne familiers køkkenkultur? Og hvad er det for drømme og længsler vi bygger ind i moderne køkkener. Det ser Popsmart nærmere på i selskab med arkitekt og formidlingschef Kristine Virén og gastronomisk iværksætter Claus Meyer.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Kristine Virén, arkitekt og formidlingschef i Bolius, og Claus Meyer, gastronomisk iværksætter.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42149241" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5fe60bfb1c9b6a2290/0baac3682b913a948edf3ec0cf4780036afcea4e68a3e8aaa96c7d26c96617b9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562622</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/den-farlige-nostalgi-11032562622</link>
            <title>Den farlige nostalgi</title>
            <description>Tudsegamle serier genindspilles, og halvfemserbands tager på gendannelsesturnéer. Men hvorfor bliver vi ved med at genoplive det gamle? Og er denne evige gentagelse et tegn på en kultur i krise?
Det undersøger Popsmart i selskab med lektor i anvendt filosofi på Aalborg Universitet Henrik Jøker Bjerre og lektor i historie på Københavns Universitet Karen Vallgårda. De når bl.a. forbi Oasis, Goethe og følelsen af at være fanget i en virkelig 'Groundhog Day'. 
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Henrik Jøker Bjerre, lektor i anvendt filosofi på Aalborg Universitet og Karen Vallgårda, lektor i historie på Københavns Universitet.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:31:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="45259639" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae65e60bfb1c9b6a22d2/970df2eb39cebfe36b45e18efbd7e5110dae3c70a20fda03efd0440a8e51fbc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562621</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/intimitet-til-salg-11032562621</link>
            <title>Intimitet til salg</title>
            <description>Musikere, atleter, skuespillere og almindelige mennesker sælger adgang til deres intimsfære på OnlyFans. Men hvorfor er platformen blevet så almindelig, og hvad siger det om vores forhold til den digitale krop?
Det ser Popsmart nærmere på i selskab med billedkunstner Maja Malou Lyse og forsker i digitale kroppe på RUC Louise Yung Nielsen. Undervejs kommer vi både omkring generationsskel, Billie Eilish, fodfeticher,  væmmelsen ved at opleve ASMR i fællesskab og det erotiske spektakel.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Billedkunstner Maja Malou Lyse og Louise Yung Nielsen, forsker og lektor på RUC.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52979768" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5381654c75b6ca58ff/204ea396840bda2594669b9b7e6876854246efeb25c1172f626341283c2c6f18"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562620</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/de-kvindelige-draeberobotter-gaar-amok-11032562620</link>
            <title>De kvindelige dræberobotter går amok</title>
            <description>Blodet sprøjter, når kvindelige robotter flytter ind i privaten i en lang række nye horrorfilm og tv-serier. Men hvorfor er robotten blevet en dræbermaskine, og hvad fortæller tendensen om vores blik på teknologi?
Det undersøger Popsmarts Chris Pedersen i selskab med AI-kunstneren Cecilie Waagner Falkenstrøm og kulturjournalist Maria Månson.
De taler bl.a. om den tyske serie 'Cassandra', horrorfilmene 'Companion' og 'Subservience', Mary Shelleys 'Frankenstein' og iPhone-assistenten Siri.
Vært: Chris Pedersen
Gæster: Kunstner Cecilie Waagner Falkenstrøm og Maria Månson, kulturjournalist og vært på What2Watch.
Reportere: Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller.
Lyddesign: Chris Pedersen</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48388476" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae6481654c75b6ca5968/ab89c4448675493716006e8d2c04ad97a428fdeed88946f095f0a270218dbb2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562619</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hvem-er-vi-uden-coca-cola-og-kim-kardashian-11032562619</link>
            <title>"Hvem er vi uden Coca Cola og Kim Kardashian?"</title>
            <description>Hvordan vender man ryggen til amerikansk popkultur, hvis man har fået knust sit USA-hjerte? Det undersøger Popsmart i selskab med debattør og kulturkritiker Anne Sophia Hermansen. De taler bl.a. om facebook-gruppen "Boykot varer fra USA". Film som "Flashdance" og "Reality Bites", tv-serien "Matador", og hvorfor Anne Sophia Hermansen stadig børster tænder i Colgate.
Vært Chris Pedersen
Gæster debattør, kulturkritiker og vært på "Damerne først", Anne Sophia Hermansen og Rasmus Rosenørn, museumsinspektør på rockmuseet Ragnarock.
Reportere Natasha Dyasi Kleinschmidt og Magnus Møller
Redaktør Lasse Lauridsen</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48748458" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae5181654c75b6ca58f4/07848cedb22f38a127307d28ae3010d51e73566f155defad789416fb45c0bde1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562618</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/derfor-er-psykologen-et-moderne-orakel-11032562618</link>
            <title>Derfor er psykologen et moderne orakel</title>
            <description>Podcasts, film og tv-serier er gået i terapi, og psykologer er blevet samtidens store orakler.
Popsmart undersøger hvorfor andres følelser er så underholdende i selskab med kulturjournalist Lone Nikolajsen fra Dagbladet Information. 
De taler bl.a. om "Sopranos", New Yorker-psykologen Orna Guralnik, "Fede Forhold" og de biografaktuelle film "Elskling" og "Kærlighed".
Vært Chris Pedersen.
Gæster kulturjournalist Lone Nikolajsen fra Dagbladet Information samt psykolog Frej Prahl. 
Reportere Nanna van Toornburg og Natasha Dyasi Kleinschmidt.
Lyddesigner Thomas Holmby Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="61953271" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae69e60bfb1c9b6a22ec/acf033acbb4c029efdd08014c57f7358519ce5b6c1da50a38767cb7988f6ed52"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562617</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hollywood-boerster-asken-af-11032562617</link>
            <title>Hollywood børster asken af</title>
            <description>Oscaruddelingen fejrer myten som en hele klodens drømmefabrik, men hvorfor har Filmbyen brug for et visitkort, og hvad er det for et Hollywood, der nu rejser fra asken af en historisk brand. Dagbladet Informations Film-redaktør Christian Mongggaard er gæst i denne uges Popsmart.
Det handler bl.a. om Marlon Brando-skandalen i 1973, Will Smiths skandaløse lussing, Demi Moores Oscar-nominering for "The Substance", og hvorfor vi dyrker Hollywood-stjernerne som halvguder. 
Vært Chris Pedersen
Gæster: Film og tv-redaktør Christian Monggaard fra dagbladet Information, og lektor og religionshistoriker, Jesper Sørensen fra Aarhus Universitet.
Reporter: Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner: Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59072697" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae63e60bfb1c9b6a22bb/681e1e237070dfe338cd36ab3e2760c4b30086887147692e375c4f9c50944109"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562616</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/besat-af-mad-11032562616</link>
            <title>Besat af mad</title>
            <description>Bordene bugner af piskede smørtårne, pittoreske salater, hundedyre fastelavnsboller og enestående oste i både film og tv,  litteratur og på de sociale medier. Popsmart åbner køleskabet for at se, hvad vores forhold til mad fortæller om os her i 2025.
Vært Chris Pedersen.
Gæster Kristoffer Dahy Ernst, chefredaktør på Euroman og Gastro, madsociolog Jon Fuglsang Lind og Linea Maja Ernst, forfatter til "Kun til navlen" og journalist og kritiker hos Weekendavisen. 
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesign Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58664308" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae64e60bfb1c9b6a22c3/124fdfebaa949192d788cb1bcce33233d792637115dc43cbc5f48a060ce38281"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562615</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hvorfor-elsker-vi-at-hade-11032562615</link>
            <title>Hvorfor elsker vi at hade?</title>
            <description>Der er højt at flyve og dybt at falde i popkulturen, når tidsånden vender sig mod filmstjerner, popikoner og youtube stjerner.
Men hvad sker der, når vi gør had til underholdning? Og bør vi egentlig tøjle vores følelser, så de ikke løber af med os?
Vært Chris Pedersen.
Gæster Maia Kahlke, SoMe ekspert, podcast på "Onde kvinder"
og Rasmus Ugilt, filosof.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="56502588" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae56e60bfb1c9b6a224f/ad9821eb10e2170a36db22603f8c4eb3aca98a4133e42ad7c7593f9e5e1a9b0b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562614</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/woke-bevaegelsen-popkulturelle-krampetraekninger-11032562614</link>
            <title>Woke-bevægelsen popkulturelle krampetrækninger</title>
            <description>Alt fra Paradise Hotel til Donald Trump har vendt ryggen til woke-bevægelsen, men er den virkelig stendød, og hvilke aftryk har den sat i popkulturen. Dagens Popsmart undersøger forholdet mellem identitetspolitik, branding, popkultur og protestbevægelser. 
Vært Chris Pedersen.
Gæster Birgitte Borup, kulturredaktør på Berlingske Tidende og Esben Weile Kjær, billedkunstner.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesigner Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="60273656" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae58e60bfb1c9b6a225f/ce7016f4cd46025ccc68b0def3409a95e74c86d1d8636e10a6af9724be9e8736"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562613</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/dopaminkulturen-stjaeler-din-tid-11032562613</link>
            <title>Dopaminkulturen stjæler din tid</title>
            <description>Popkulturen kæmper om vores opmærksomhed som aldrig før, streamingtjenester inspirerer til bingewatching, og litteraturen lader sig inspirere af både TV og instagram i jagten på dine vågne minutter. Hvad det betyder for både kulturvaner og forbrug undersøger dette afsnit Popsmart.
Gæster; Rebekka Bundgaard kulturredaktør på magasinet Atlas, og Anders Søgaard forfatter og forsker i kunstig intelligens.
Vært Chris Pedersen.
Reporter Nanna Van Toornburg.
Lyddesign Thomas Holmby.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53653120" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae51e60bfb1c9b6a221e/1b2672050292d788d1833e7e485dc9f64d8622af41eded9be6ba4a43cfa71c62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562612</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/har-luksus-sejret-sig-ihjel-11032562612</link>
            <title>Har luksus sejret sig ihjel?</title>
            <description>Krigstrusler, klimaangst og fornyet klassekamp har mindsket vores lyst til luksusprodukter. Dagens Popsmart spørger om luksusbranchen har sejret sig ihjel.
Gæster er Lektor i visuel kultur Maria MacKinney og SoMe-ekspert og vært på "Meme dig til magten", Katrine K. Pedersen.
Vært Chris Pedersen.
Reporter Natasha Dyasi.
Lyddesign Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="54586809" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae4d81654c75b6ca58ce/30ff17e0b70266794d99a308ae4657b67bd5dfcde40dd9842b105cbd52536d5f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562611</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/det-politiske-fjaes-11032562611</link>
            <title>Det politiske fjæs</title>
            <description>Tendens: Skønhedsindgreb er blevet så stor en del af vores, at det nu er også en del af den politiske samtale, og snart indtager "The Mar-A-Lago-Face" Det Hvide Hus i Washington. Men hvad er konsekvenserne ved at fjerne os fra det naturlige ansigt? 
Vært Chris Pedersen.
Gæst Bodil Skovgaard Nielsen, litteraturanmelder og kulturjournalist på Dagbladet Information og filosof  Anne Marie Pahuus, Aarhus Universitet. 
Producer Natasha Dyasi.
Lyddesign Thomas Holmby Hansen.
Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52934837" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae51e60bfb1c9b6a2222/abea0dc1c09b03d5250a1e2567049c7d7b345979c02c86139b6adb1d72afd3e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032562610</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2025/hed-homosex-i-hollywood-11032562610</link>
            <title>Hed homosex i Hollywood</title>
            <description>En ny generation af mandlige Hollywoodstjerner som Paul Mescal, Josh O'Connor og Timothée Hal Chalamet har taget kampen op mod filmbyens hårdtslående action mænd og skruer nu op for både følelser og sexappeal i roller som homoseksuelle mænd. Popsmart undersøger hvorfor Hollywood nu omfavner bøssen på film, og hvad det fortæller om tidens nye manderoller, når James Bond-ikonet  Daniel Craig har hed sex med Drew Starkey i filmen "Queer". 
Gæst Christian Monggaard, film og tv-redaktør på Dagbladet Information og kønsforsker Cecilie Nørgaard.
Vært: Chris Pedersen. Producer Katrine Hornstrup Yde. Lyddesign Thomas Holmby Hansen. Redaktør Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53552894" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6772ae53e60bfb1c9b6a2232/aba26003298d1f5f94306829238cd8958d5fddc409a0e91d5b50db5cba264812"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462603</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/ordet-der-fangede-tidsaanden-11032462603</link>
            <title>Ordet der fangede tidsånden</title>
            <description>Den unge, amerikanske transkvinde Jools Lebron opfordrede andre til at være "very demure" i en spøg på TikTok. Det gjorde demure til årets mest googlede ord, og sprogforskere på dictionary.com har sågar kåret det til årets ord. I dagens Popsmart kigger vi på, hvordan et ord med et fingerknips kan ændre vores blik på tidsånden.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Mikka Tecza, digital redaktør på Weekendavisen og Eva Skafte Jensen, sprogforsker hos Dansk Sprognævn.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:33:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="48101629" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05aa7bc2beae013672/b484d81a89649af1ebd3a6d6303b3a33e3c2192c61197a6f8a7db11d4708bc64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462602</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/overgangsalderen-er-blevet-hot-11032462602</link>
            <title>Overgangsalderen er blevet hot</title>
            <description>Overgangsalderen er blevet "hot topic" i popkulturen, hvor filmstjerner, influencere, komikere og tv-serier sætter fokus på et fænomen, der ellers har været tæt på usynlig. Det er blandt andre filmstjerner som Naomi Watts og Halle Berry, der kaster lys på overgangsalderen, men hedeture, søvnløshed og  tv-serier og standup shows bruger nu også hedeture og søvnløshed som punchlines. 
Filmanmelder og phd-studerende Katrine Sommer Boysen forsker i overgangsalderen som popkulturelt fænomen, og hun er gæst hos Chris Pedersen i Popsmart.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:39:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57317610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05f43ee13a09ac2dae/4644e1f7d08848bbd52d91e442271975846c51b2de46f19ca53d5dbc3c7b2818"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032462601</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/popkulturen-er-gaaet-i-barndom-11032462601</link>
            <title>Popkulturen er gået i barndom</title>
            <description>Popkulturen er gået i barndom og dyrker alt fra computerspil, Lego og Barbie universet nærmest uden skam. Men hvad er det ved vores tid, der får os til at proppe os med gourmet skumfiduser, dyrke det indre barn og den instinktive nydelse. Det undersøger Chris Pedersen i dagens Popsmart i selskab med filosof og forfatter Rasmus Ugilt.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:16:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50065212" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05aa7bc2beae01366a/7e03de512fe463ae8910f0a67b05d6500cc21293aec7b392ac82919e4827b869"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
