<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/mors-afskedsbrev/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Mors afskedsbrev</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev-3115657221000</link>
        <description>Adrian Hughes' mor efterlod et svidende bittert afskedsbrev til ham og hans 4 brødre. I detaljer udpenslede hun hvor skuffet hun var over dem, bortset fra Adrian selv. 
I Mors Afskedsbrev 1-6 går Adrian på opdagelse i sin mors både glamourøse og tragiske forhistorie for at finde ud af, hvorfor hun blev som hun blev. 
Opdagelsesrejsen byder bl.a. på hemmelige adoptioner, fakede graviditeter, hastebryllupper og sære dødsfald i tidens mest luksuriøse omgivelser. Fortællingen er lige dele Matador, Dallas og Citizen Kane.
I en af hovedrollerne finder vi Adrians morfar, den i sin samtid kendte hovedrige byggematador Thorvald Dreyer. Med sin hustru Margot Dreyer deltog han i en meget offentlig trekant med Frederiksbergs borgmester Arne Stæhr Johansen. 
Hans kolossale materielle succes fulgtes med personlig fiasko. Hans familieliv indadtil gik i opløsning, og det gik ud over Adrians mor og hendes 3 søskende og alle børnebørnene. 
Undervejs bliver det tydeligt, hvordan Adrians mor ubevidst er fortsat i sin fars psykologisk selvdestruktive fodspor. Serien stiller spørgsmålet om moderen kunne bryde med sin fars arv, og om Adrian kan bryde med sin mors.
Ghita Nørby lægger stemme til Adrians mors breve og erindringer, og Lise Nørgaard er et af mange vidner til morfarens sære societyliv på Frederiksberg.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 06:05:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/mors-afskedsbrev/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/mors-afskedsbrev/image.jpg</url>
            <title>Mors afskedsbrev</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev-3115657221000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/1-6-til-mine-soenner-efter-min-doed-11032110001</link>
            <title>1:6 - Til mine sønner efter min død</title>
            <description>Adrian chokeres over sin mors hadefulde testamente. Han er den af brødrene, som ligner moderen mest, og han er bange for at arve hendes værste sider. Hun var smuk, charmerende, intelligent og succesrig. 20 år efter graver Adrian i moderens fortid for at finde svar på gåden med moderens selvdestruktive bitterhed. Hans brødre er skeptiske: Nogle vil glemme mens andre bevidst husker for at holde vreden ved lige. Såret er gabende friskt.
Medvirkende: Adrian og hans far Hywel, brødrene Ieuan, Michael og Philip (alle Hughes). Ghita Nørby læser Adrians mor Jettes breve og erindringer.
Original musik: Lars H.U.G.
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 6. juli).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38604550" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c75578c75fc58b4e44991c/f518d5a54b3419fcfef41575fe66c03c883f6d548a60da2782151c02098821d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/2-6-byggematadorens-enebarn-11032110002</link>
            <title>2:6  - Byggematadorens enebarn</title>
            <description>Adrian går på opdagelse i sin mors barndom og finder en morfar, hvis liv som driftig byggeentreprenør til forveksling ligner Mads Skjerns fra Matador. Adrians mor vokser op i ensom luksus i skyggen af en hemmelighed. Hun elsker sin far men er bange for sin mor. Adrian får pludselig kontakt til morens barndomsveninde, som kaster et helt nyt lys på morens første år. Morfar var legesyg som Adrian aldrig har set ham. Et dødsfald i 1949 sætter en stopper for hyggelige paralleller til Korsbæk.
Medvirkende: Birgit Kirstine Bentholm, Adrian Hughes og hans mor Jette Dreyer Hughes, hvis breve og erindringer læses af Ghita Nørby. 
Original musik: Lars H.U.G, Bent Fabricius Bjerre, Kai Normann Andersen. 
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 13. juli).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39003720" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c75579c75fc58b4e449921/d3affac67fae86e05533071dcdb79246151e6e055e155bf856aa127024414be7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/3-6-champagnepigen-inge-11032110003</link>
            <title>3:6 - Champagnepigen Inge</title>
            <description>Morfar Thorvald Dreyer gifter sig i hast med Champagnepigen Inge, halvt så gammel som ham. Inges nevø fortæller sin tante Inges historie: Iklædt fineste mode falder hun igennem som societyværtinde for byggematadoren. Adrians mor og far gifter sig. Inge dæmper angst og nerver med sprut og piller, og shopper hårdt igennem. Hun faker to graviditeter før parret adopterer to døtre. Morfar Thorvalds formue bløder, da der sker en ulykke på Sicilien.
Medvirkende: Adrian og Hywel Hughes, Erik Bjarne Stadler, Adrians mor Jette Dreyer Hughes' breve og erindringer læses af Ghita Nørby, øvrige tekster af Tore Leifer.
Original musik: Lars H.U.G, og Kim G. Hansen.
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 20. juli).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43377868" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c7557ac75fc58b4e449925/2660e423bca417636f4eec1c21db52b3b52b9828e9e91ce8c839e83180c1e0ad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/4-6-stedmoderen-fra-helvede-11032110004</link>
            <title>4:6 - Stedmoderen fra helvede</title>
            <description>Morfar Thorvald er i 1962 enkemand kortere tid end sidst. Mens Adrians familie flytter fra Wales til Danmark, gifter Thorvald sig med Frederiksbergs Borgmester Arne Stæhr Johansens elskerinde Margot. Trods ægteskabet fortsætter hun forholdet til "Stæhren". Trekanten er offentlig, bemærker Lise Nørgaard. Margot styrer Thorvalds formue og familieforhold med hård hånd, og Thorvalds relationer til sine fire døtre forvitrer. Adrian møder for første gang i 50 år sin moster Lotte, og Gurli Jordan, som kom i morfarens hjem. 
Medvirkende: Lise Nørgaard, Lotte Dreyer, Gurli Jordan, Jørgen Stæhr Johansen, Adrian og Hywel Hughes. Jette Dreyer Hughes' breve og erindringer læses af Ghita Nørby, øvrige tekster af Tore Leifer.
Original musik: Lars H.U.G mv.  
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 27. juli).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39065352" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c7557ad67aa94dca26616d/6e005f6e25fdfcad43b703a72586b1603c622fe6688fc378bb9755aa44e6993c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/5-6-doeden-i-guldbadevaerelset-11032110005</link>
            <title>5:6 - Døden i guldbadeværelset</title>
            <description>Mens Adrians mor og far bliver skilt, skruer Margot Dreyer op for sin og morfar Thorvalds offentlige profil. 10-årige Adrian læser i de kulørte blade om morfarens luksuriøse palævilla med den swimmingpool, børnebørnene aldrig ser. Margot får en elsker til og ferierer i Rom med alle sine tre mænd. Thorvald og Margots ægteskab forsures. Margot slår sig på sprut og sovepiller, og morfar Thorvald dør under chokerende omstændigheder. Kort efter gifter Margot sig med "Stæhren" og dør efter få måneders ægteskab. 
Medvirkende: Lise Nørgaard, Bo Lidegaard, Lotte Dreyer, Gurli Jordan, Jørgen Stæhr Johansen, Adrian og Hywel Hughes. Jette Dreyer Hughes' breve og erindringer læses af Ghita Nørby, øvrige tekster af Tore Leifer.
Original musik: Lars H.U.G, Henry Mancini m.fl.  
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 3. august).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39034829" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c7557bd67aa94dca26617b/449fc5760cfa8182971a5b06e0c3e8f7cb40f9f93a09dec7190cb7cc72afbb39"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032110006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/mors-afskedsbrev/mors-afskedsbrev-1/6-6-mors-dreng-11032110006</link>
            <title>6:6 - Mors dreng</title>
            <description>I seriens sidste afsnit undersøger Adrian sit og brødrenes svære samliv med deres mor. Hun flakkede mellem at være opofrende, generøs, kærlig og så at være nærtagende og konfliktopsøgende. Hun havde succes udadtil og forkvaklede relationer til sine børn. Adrians brødre er uenige om at tilgive deres mor. Serien stiller spørgsmålet, om moderen kunne have brudt med sin fars psykologiske uvaner - og om Adrian kan bryde med sin mors.
Undervejs får Adrian omsider lagt låg på morfarens sagnomspundne private swimmingpool, som han læste om som barn.  
Medvirkende: Familien Hughes; faren Hywel, moren Jette og brødrene Leuan, Michael, Philip og Adrian; moster Lotte Dreyer. Jette Dreyer Hughes' breve og erindringer læses af Ghita Nørby, øvrige tekster af Tore Leifer og Alberte Clement Meldahl. 
Original musik: Lars H.U.G, Henry Mancini m.fl.
Tilrettelæggelse Adrian Hughes, dramaturg og lyddesign Kim. G. Hansen.
Redaktør: Torben Brandt.
Kontakt: radiofortaellinger@dr.dk
(Sendt første gang 4. august).</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:05:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39032530" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c7557cd67aa94dca26617f/a74cb0649c00ca10e200adeefbee37007c11439d22cce5aefbee0a9e9613c3d0"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
