<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510475</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-21-november-2025-13332510475</link>
            <title>Fredag 21. november 2025</title>
            <description>Så blev det fredag! Vi slutter ugen med at diskutere, om en af os måske/måske ikke er ved at blive fyret på en meget diskret måde, også kendt som quiet firing. Og det viser sig, at chefen har været lidt efter Lasse under et møde for nylig. Hør, hvad Lasse har gjort, der fik chefen på nakken af ham! Så har Danmark endnu ikke kvalificeret sig til VM i Nordamerika til sommer. Det er lidt noget lort. Så vi får dugfriske tal om dansk succes fra den norske regnecentral, som tidligere har regnet på sandsynligheden for norsk succes ved slutrunden - og der er stadig en smule håb for danskerne indtil videre. Hvis vi altså lige begynder at vinde ngole kampe. Til sidst bliver vi klogere på et af julens helt store mysterier - bliver man fuld af at spise rosinerne i gløgg? Til at blive klogere får vi hjælp fra en professor i kemi, og selv om snakken løbet løbsk, så får vi svar på spørgsmålet!
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Karl Anker Jørgensen, professor i kemi.</description>
            <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060aa7/684381d03760eb6503edce619054cf8464b518fea7270a88b7d9ac3bc7fe53fb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510474</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-20-november-2025-13332510474</link>
            <title>Torsdag 20. november 2025</title>
            <description>Black Friday er lige rundt om hjørnet, men butikkerne har allerede skudt gang i alt fra Black Days til Black Week og helt ud i Black Weeks. Men hvad bliver det næste? Og giver det overhovedet mening længere? Det diskuterer vi i dag. Så er vinteren landet, og det betyder kaos på cykelstien. Derfor skal Lasse endelig have købt sig en cykelhjelm. Spørgsmålet er bare: Hvilken cykelhjelm scorer man egentlig bedst i? Vi laver en afstemning. I Torsdagsdilemmaet hjælper vi, som altid, en lytter med et kærlighedsproblem, der trænger til et par friske hjerner.
Og så vender vi efterspillet på kommunalvalget, for i Middelfart har Ulla Sørensen skiftet parti dagen efter valget i jagten på borgmesterkæden. Det tager vi op i dagens soundtrack.
Vi følger også op på Lasses slide-in i indbakken til en pige, han er vild med. Lytterne har hjulpet med beskederne - nu tager vi status på, hvordan det egentlig gik. Så ringer vi også til Rasmus Søndergaard for at blive klogere på, hvad der er i Epsteins-sagen.
Endelig varmer vi op til jul endnu en gang, for Liva har fået bjældificeret endnu en sang.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Gæst: Rasmus Søndergaard, USA-ekspert.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060a9f/eebc273189c406883511c2672900ee4c8ac6be395d72e89a24a5336176c13d10"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-19-november-2025-13332510473</link>
            <title>Onsdag 19. november 2025</title>
            <description>Vi skal gennemgå alt fra kommunalvalget! Andreas har endda fået sin helt egen tavle, hvor han farver kommunerne. Og vi skal også prøve at finde nogen fra den kommune, som fik højest stemmeprocent. Hele kommunen får ét par Go' Morgen P3-sokker til deling.
Så skal der selvfølgelig også bjældes. For kan Volbeats "For evigt" egentlig blive til julesang, hvis man tilføjer bjælder til den?
Og så skal vi finde den perfekte sang til historien om, at Socialdemokratiet fik et rimelig skuffende valg.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881590" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060a9a/24f85964684c9c9301934b0137cb2ca255736c9f3da4d9257e2a875cd88dd878"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
