<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-3-december-2025-13332510493</link>
            <title>Onsdag 3. december 2025</title>
            <description>Det er 3. december. Igen i dag skal der gættes et juleord for at vinde dagens kalendergave. I går var det Steffen, der gættede juleordet og vandt en freaking robotstøvsuger! Hvem bliver den heldige i dag?
Andreas har besluttet sig for at holde kødfri jul, og det mener han faktisk også, at du burde gøre! Vi rage baiter, fordi det er valgt til årets ord af Oxford Dictionary, hoppede du på den?
Hvilke madvarer skal man egentlig skylle, før man må spise dem? Liva har lært, at man skal skylle sine meloner, lige som man ville gøre med et æble. Men hvad skal ellers skylles? Og hvorfor skyller Lasse ikke sin banan?
En skole har forbudt jule-samlekort, fordi børnene på skolen simpelthen ikke kan styre det! Børnene på skolen har presset hinanden til at bytte deres kort mod deres vilje. Nogle stjal endda kort fra andres tasker. Men er det kun børn, der ikke kan styre sig med ting, de samler på, eller bliver voksne også ramt af samlermani?
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefb61175376c1003948/f694755146a1e2be2403fc1ae46e62711ef5b0a508a3ec4b4fca9a75d02a78ac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510492</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-2-december-2025-13332510492</link>
            <title>Tirsdag 2. december 2025</title>
            <description>Det er 2. december, og vi fortsætter vores nye leg, Dagens Juleord, hvor I skal ringe ind og gætte på, hvad juleordet for dagen er. Vinderen får en gave fra vores egen pakkekalender med gaver fra vores egne hjem.
Et russisk firma hævder, at de kan fjernstyre duer som droner. Det lyder vanvittigt og giver os en lille smule fugle-nøjer. Derfor ringer vi til en af de mest oplagte mennesker at spørge: Jacob Vrist Nielsen, der er forsker i overvågningshistorie, efterretningstjenester og brugen af dyr i krig.
Til foråret, kommer der et nyt digitalt ID til bunken. Det hedder AltID og er blevet kaldt pornopasset, fordi det kan vise, at du er over 18 på internettet. Kan det andet end det, eller er det bare en badboy-app? Det taler vi med Peter Bech Nielsen, der er tech-korrespondent ved Ingeniøren om.
Vi får besøg af Scarlet Pleasure, de er forbi til en snak om den nye sæson af Hvem er, hvor de er hovedpersonen. Vi taler også koncert i Royal Arena og om deres nye EP. Også har de en gang lavet en MGP-sang, den skal vi høre!
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Jacob Vrist Nielsen, forsker i overvågningshistorie, efterretningstjenester og dyr i krig.
Peter Bech Nielsen, tech-korrespondent hos Ingeniøren.
Scarlet Pleasure, band.</description>
            <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881590" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef3761175376c1003c01/3784b6887683e294e89bf471ba11447aa6076c6bdfc2ab581fed1c2bf1f48e54"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510491</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-1-december-2025-13332510491</link>
            <title>Mandag 1. december 2025</title>
            <description>Det er 1. december, og vi er i kæmpe julehumør i dag! Vi starter vores nye leg, Dagens Juleord, hvor I skal ringe ind og gætte på, hvad juleordet for dagen er. Vinderen får en gave fra vores egen pakkekalender med gaver fra hinandens hjem. Og gaven i dag er en rigtig original en af slagsen. Derefter deler Andreas ud af gode råd til dem, der er venner til nybagte forældre. Fordi hvad er dårlig stil i dens slags venskaber, og hvordan tager man mest muligt hensyn? Så snakker vi med Mette, der skal høre radio eller musik, når hun går på toilettet. Er hun den eneste i Danmark, der gør det? Det finder vi ud af! Til sidst bliver vi klogere på danske artister, der er større i udlandet end i Danmark, og det er en forunderlig liste.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef027b626ea9bb060abc/ab089ff0c539291399a850537c2c06979b61b13d000e84e0a0b5fbc1b1bb7965"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
