<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510375</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-12-sep-2025-13332510375</link>
            <title>Fredag 12. sep. 2025</title>
            <description>Hvem kan klare sig i længst tid, hvis der nu opstod en nødsituation, hvor Danmark blev angrebet og al strømmen røg? Det vil Lasse vide, så han spørger hvad vi har i køleskabet. Hvilket han selv lidt for sent indser ikke giver mening, når strømmen er røget...
Sne, sol, kastanje, kat, storm, lilje. Det er ting i naturen - men også danske børnenavne. Danskerne er nemlig begyndt at give børn naturnavne. Hvilket godt kan tage overhånd. Så vi skal finde den perfekte sang til denne her nyhed i Dagens Soundtrack.
Og så siger vi farvel til Liva som smutter til New York. Men gad vide om hun overhovedet må komme ind i USA efter alt hun har sagt om Trump?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen
Medvirkende:
Tobias Hansen, cykelkommentator hos DR Sporten</description>
            <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2de7194620b6558b2a/c4f6b6e7f6099b61cb018dd2de2e729a58bd540ef1cf73f7cffdadafead58426"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510374</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-11-sep-2025-13332510374</link>
            <title>Torsdag 11. sep. 2025</title>
            <description>Lasse har været overbevist om, at Christian Eriksen ville stoppe sin karriere, men nu er der nyt! Han har fundet sig en klub i den tyske Bundesliga, men hvad kan vi forvente af ham nu? Det spørger vi DRs fodboldkommentator Andreas Kraul om. Vi skal også en tur ind i et roomieskab, som lider af gnidninger. Agnete synes nemlig, at hendes roomies tager hendes ting, så derfor søger hun et godt råd. Polen har aktiveret Natos artikel 4, men hvad betyder det? Vi bliver klogere på det i fællesskab med militæranalytiker Alexander Tetzlaff. Derudover har vi også en verdenspremiere! Ida Laurberg og Ella Augusta spiller deres helt nye sang for allerførste gang! Så der er kun gode grunde til at lytte med denne morgen.
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Andreas Kraul, fodboldkommentator.
Alexander Tetzlaff, militæranalytiker, major og forsker i sikkerhedspolitik ved Københavns Universitet.  
Ida Laurberg, sanger.
Ella Augusta, sanger.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881589" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef07b626ea9bb060906/fe129cab433b51cd7bc614cde43ec2cfe4b1fd0fabc8f54543529712be301dd9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-10-sep-2025-13332510373</link>
            <title>Onsdag 10. sep. 2025</title>
            <description>I dag i en særudgave. I anledning af at DR fylder 100 år, har vi i dag to lyttere Jannik Andersen og Anders Andersen som medværter. Til hverdag er de begge lastbilchauffører og kæmpe Go' Morgen P3-fans. Vi quizzer i Go' Morgen P3 efter ønske fra Jannik, hygger og sørger for, at Jannik og Anders får den fulde Go' Morgen P3-oplevelse. Anders har bestemt, at vi skal give kærlighedslussinger til alle holdkammeraterne i 'jeg elsker dig, men...' Vi taler om elefantoverhalinger, nu hvor vi har muligheden for at høre fra to vaskeægte truckers. Vi får også besøg af Nikolaj Stokholm, der skal interviewes af Anders om Olsenbanden.
Værter: Andreas Kousholt, Lasse Knudsen og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Nikolaj Stokholm, komiker.
Jannik Andersen, deltager DR 100.
Anders Andersen, deltager DR 100.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef07b626ea9bb060901/8d798727ecab791d2684976ad56b1bcb9f9e350c8e15254ce97f4750b9abd963"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510372</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-9-sep-2025-13332510372</link>
            <title>Tirsdag 9. sep. 2025</title>
            <description>EM begynder i dag! Europamesterskaberne i skills. Hvor unge faglærte dyster i, hvem der er bedst indenfor forskellige fag som smed, elektriker, kok, lastvognsmekaniker og datatekniker. Vi taler med to af deltagerne for at høre, hvordan det foregår, og HVOR fed deres efterfest er. Vi bliver også klogere på, hvor svært det kan være at kende frugt og grønt. For det tager åbenbart flere år at finde frem til det, hvis man sætter en flok djøffere til det. For er en pomfrit en grøntsag? Og hvis det ikke er nok, så skal vi også finde ud af, hvornår det er okay at blive filmet i smug, og så skal vi et smut forbi Silvan.
Værter: Andreas Kousholt, Lasse Knudsen og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Tobias Kjærgaard Madsen, deltager EM i skills.
Kaja Lorenzen, deltager EM i skills.
Jakob Egholt Søgaard, adjunkt på Økonomisk Institut på Københavns Universitet.
Jannik Andersen, deltager DR 100.
Anders Andersen, deltager DR 100.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef07b626ea9bb0608f9/472ed0c90cfabfbebcf903bf0452f61b61f5c533a22dd377e2ddb815f5a1c62d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
