<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-2-maj-2025-13332510185</link>
            <title>Fredag 2. maj. 2025</title>
            <description>Der er lagt op til et brag af et fredagsprogram, når vi får besøg af Christopher, der skal synge duet med den heldige P3-lytter Freja.
Før det taler vi om flabede franskmænd, der snyder os stakkels turister.
Vi vender aftalen mellem USA og Ukraine med en sikkerhedspolitisk ekspert.
Så er der filmklub.
Og så er det, at vi får en liveoplevelse ud over det sædvanlige, når Christopher og Freja giver den gas.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert, direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation og tidligere afdelingschef for udenrigspolitik i Washington.
Christopher, sanger.
Freja-Johanne, heldig lytter og nu også sanger.</description>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6806c1ed036df1a93ca687f5/36e75932c05d21bb9b2e325ade4deaaa213a0dbbae942e9839c564b23598fe8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-1-maj-2025-13332510184</link>
            <title>Torsdag 1. maj. 2025</title>
            <description>Liva går og undrer sig over, hvor grænsen går for, hvad man kan dele med sine kollegaer. Det viser sig nemlig, at det meget ofte handler om generationsforskelle på en arbejdsplads, og derfor vil der være forskellige holdninger alt efter, hvor gamle ens kollegaer er. Vi tager en lille stikprøve hos lytterne, for hvad har de oplevet, at andre har delt med dem, uden at de helt havde bedt om det. Det er jo torsdag, og derfor skal vi selvfølgelig se, om vi kan løse et torsdagsdilemma. I dag handler det om en hund, som angiveligt skulle være 38 år. Vores lytter Josefine er nemlig bange for sin underbos hund, men hvordan skal hun håndtere problemet?
Det er d. 1. maj, men hvem er det egentlig, der har fri i dag, når det er arbejdernes internationale kampdag? For både Liva, Lasse og Andreas har svært ved at gennemskue, hvordan det hænger sammen. Intet er dog så skidt, at det ikke er godt for noget, så vi udnytter anledningen til at sætte lidt musik til forvirringen, når vi laver soundtrack. Det er også dagen før dagen, hvor vi får besøg af Christopher. I morgen skal han synge duet med en af P3's lyttere i forbindelse med udgivelsen af et nyt album. Og det er OS, der skal ringe til den heldige lytter og overbringe de gode nyheder! Så vi håber VIRKELIG, at telefonen bliver taget i dag.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881591" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68057078036df1a93c9e1672/d87916c44c666d07b28e8bc8134782a4c3dc15123e69d5649aa7deccc63c031e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-30-apr-2025-13332510183</link>
            <title>Onsdag 30. apr. 2025</title>
            <description>Et af morgenens helt store spørgsmål er, hvorvidt Lasse er i den potentielle farezone for at blive terrorist. Nye tal fra Center for Digital Pædagogik viser, at der kommer flere og flere af de såkaldte incels, hvilket kan udgøre en terrortrussel. Og et sted, hvor man kan se faresignalerne, er på folks telefoner, og derfor vil Andreas tjekke både Liva og Lasses mobiler for at være på den sikre side. Det er onsdag, og derfor skal vi selvfølgelig lege "Jeg elsker dig, men...", og i dag er det de kære mødre, der står for skud.
En ny undersøgelse viser, at antallet af danskere, der bliver udsat for digital svindel og kriminalitet, er steget markant sidste år. Hvordan kan det være, at folk stadig falder fælden? Vi forsøger i hvert fald at sætte lyd til problemet i dagens soundtrack. Der er også noget, der tyder på, at det bliver en dark summer i den danske natur, men hvordan hænger det sammen? Det bliver vi klogere på, når vi ringer til naturvejleder Emil Sanderhoff.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Emil Sanderhoff, naturvejleder.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881593" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef6036df1a93c959a83/c3e65d897a2d2ca4f72ad98d270f4072147f8bec6e6dde7f859e190c0711e0e9"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
