<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510205</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-16-maj-2025-13332510205</link>
            <title>Fredag 16. maj. 2025</title>
            <description>Vi er midt i den store konfirmationssæson, men hvorfor er det egentlig, at vi bliver konfirmeret? Det er der overraskende mange, der er i tvivl om, men frygt ej! Vi har hidkaldt Go' Morgen P3's helt egen Gen Z-præst i form af Andreas Kousholt, som vender tilbage efter tidligere tiders store succes, så vi alle kan føle os oplyste. Det er fredag, så vi skal naturligvis også have en 100-sekunders-quiz, og i dag er der eksklusive GMP3-ankelsokker på spil. I dag er det også sidste skoledag for landets 9. og 10. klasser, men er det stadig sådan, at man kaster med frosne karameller og putter nåle i dem? Lasse kan i hvert fald godt huske, hvordan det var i sin skoletid. Derudover skal vi også have gjort op med Lasses frygtelige pral. Efter sin sejr i P3's musikquiz har Lasse ikke været til at skyde igennem, og derfor vil Liva og Andreas udsætte ham for den ultimative test.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Kenneth K, radiovært på Musikquizzen på P4.</description>
            <pubDate>Fri, 16 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882161" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6819370dc476b5eadab2137b/8abebbad441bdc31e17698b20fe52713257982f2f7fd24687882fa0792654fff"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510204</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-15-maj-2025-13332510204</link>
            <title>Torsdag 15. maj. 2025</title>
            <description>Hvis man følger bare det mindste med i sportens verden, så kan man ikke have undgået at se, at danske Mads Pedersen virkelig er godt kørende i Giro d'Italia, som er et af verdens største cykelløb. Han er faktisk så godt kørende, at han netop nu er i den lyserød førertrøje efter hele tre etapesejre. Men hvor vildt er det egentlig, at en dansker fører et af verdens største cykelløb? Det bliver vi klogere på sammen med tidligere cykelrytter, Brian Holm. 
Ingen torsdag på Go' Morgen P3 uden et torsdagsdilemma, som i denne uge kommer fra Nanna, der er tvivl om, hvorvidt hun skal italesætte overfor sin kusine, at hun godt ved, at kusinen stjæler ting, når de f.eks. er i supermarkedet. Vi søger derfor et godt råd til Nanna. Det er ikke det eneste store spørgsmål, som vi skal finde et svar på denne morgen. Lasse er nemlig i tvivl om, hvor ofte han skal skifte sengetøj, og han har derfor brug for lige at forhøre sig hos både Liva, Andreas og lytterne.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Brian Holm, tidligere cykelrytter.</description>
            <pubDate>Thu, 15 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882170" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6817e49f801c26ca84c2df60/21ba9a1738b06b9f5ab0115b4fd4c6fdb17f98f6f487e5cebea2a68a963e776f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-14-maj-2025-13332510203</link>
            <title>Onsdag 14. maj. 2025</title>
            <description>En ny undersøgelse fra Vejdirektoratet viser, at danskerne åbenbart ikke har så meget selvindsigt, når det kommer til at holde til højre i trafikken. 92% af danskerne mener, at de selv er gode til at holde til højre, men kun 27% mener, at andre er gode til det. Der er i hvert fald noget ved de to tal, der ikke hænger sammen, så vi bliver lidt klogere på den nye undersøgelse, når vi ringer til Marianne Foldberg Steffensen, der er afdelingsleder i Vejdirektoratet. Den nye sæson af Bachelorette er startet, og Lasse har lagt mærke til, at det er et af de datingprogrammer, der har den højeste succesrate, men hvordan hænger det egentlig sammen? Hvordan ser det ud med succesen i andre datingformater? Andreas har et af livets helt store spørgsmål med. Han har nemlig svært ved at forstå, hvordan man koger ris. Det er åbenbart noget, som alle andre har nemt ved.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Marianne Foldberg Steffensen, afdelingsleder i Vejdirektoratet.</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68169429aa4b8b5a756fed7e/4c049fce5daface1cb415ae22dbce6dc2e29929b798d179ef42f2aa50be7b967"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510202</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-13-maj-2025-13332510202</link>
            <title>Tirsdag 13. maj. 2025</title>
            <description>Andreas har åbenbart en hemmelig drøm om at blive vejrvært. Så vi giver ham chancen i løbet af morgenen. Det går... svingende. Vi får DR's vejrvært til at give ham karakter.
Så ringer vi også til vores største fjende: svenskerne. For Eurovison starter i dag, og Sverige spås til at vinde igen, igen. Og Danmark spås til at ryge ud i semifinalen igen, igen. Hvad gør vi forkert?
Og så skal vi også finde ud af, om det kun er os, der er lidt fan af antihelte og skurke. Er de egentlig så slemme? Vi spørger en psykolog.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
David Rasmusson, svensker og Danmark-korrespondent hos Sveriges Radio.
Simon Brix, vejrvært hos DR.
Rikke Papsøe, psykolog og medvært på podcasten Topkarakter.</description>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882176" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681542eb36106fc4886b87b3/dc6185d41130babd49d3bf1292e7b74bc22af52c09c68d7ac4e228af2e21c89f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
