<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510103</link>
            <title>Onsdag 5. mar. 2025</title>
            <description>Natten har stået på en meget lang tale fra den amerikanske præsident Donald Trump - hans første i kongressen. Hvad har han sagt i sin tale? Det bliver vi klogere på sammen med USA-ekspert, Lasse Engelbrecht. Karin Liltorp har skiftet parti fra Moderaterne til Alternativet. Andreas er derfor nysgerrig på, hvorvidt Lasse og Liva ville være i stand til at blive i et parti, hvis de var politikere, for hvordan er de i forhold til at stå ved deres holdninger?
Andreas er faldet over en historie om genmanipulerede mus, hvilket hurtigt får hans tanker over på Jurassic Park-film, MEN! Det viser, at hverken Liva eller Lasse har set den, og det er altså ikke okay. Vi skal jo have en fælles referenceramme, når vi forholder os til nyhederne. De skal derfor have lektier for. Det går jo ikke, at to voksne mennesker ikke har set den film. I Trumps tale svinger han også med den store tarifhammer overfor bl.a. Mexico og Canada. I 2026 skal der være VM i fodbold, og det skal afholdes i Nordamerika. USA, Canada og Mexico er nemlig værter sammen, men hvordan er stemningen mellem landene, nu hvor der er udbrudt en regulær handelskrig? Vi tager lige temperaturen sammen med Henrik Liniger, der gør os klogere på, om der er skår i glæden.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, USA-ekspert.
Henrik Liniger, fodboldekspert og kommentator for DR Sporten.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881591" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba58ce443096635f435707/d3caff4c22309da98bbd7a352d70fafaa994b00cfe749d9fb723860083421dfd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510102</link>
            <title>Tirsdag 4. mar. 2025</title>
            <description>Hvad er det optimale antal af mennesker, som tager på tur sammen? For tre mennesker fungerer åbenbart ikke.
Så skal vi også lige finde ud af, hvor fucked Ukraine er uden USA's støtte. En lille spoiler: rimelig fucked.
Og så drømmer vi os tilbage til en tid, hvor alt var meget nemmere. Hvor man bare kunne slappe af: corona. Hvad savner vi mest, ved corona?
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor på Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b906f8ff5c53172f0c498e/a02b703542ddd12ca56dcb4dd944e1c3f4c237c680be1b7e29bdf34f89190869"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510101</link>
            <title>Mandag 3. mar. 2025</title>
            <description>Vi er kommet til at dumme os. I fredags snakkede vi om, at det måske endelig begyndte at ligne, at USA og Ukraine var ved at blive venner igen. Ja. Det havde vi så ikke ret i. Vi får snakket om, hvad der lige skete i det kaotiske møde mellem Trump og Zelenskyj.
Vi skal også finde ud af, om der findes mennesker derude, der fuldstædig HADER tanken om nedfalden frugt. Sådan har Signe det nemlig.
Og så skal vi finde ud af, hvordan vi kan gøre fastelavn til noget fedt igen. For både voksne og børn har åbenbart givet op på det. Det går ikke! Vi får nogle geniale bud ind fra lytterne.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Lasse Engelbrecht, journalist hos DR Udland.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b7b516d268d48fc4d40db9/b728fe15485ac09eb9d630345fd60bbacdb62763a9351b204d12656c6afc25fe"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
