<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-26-november-2025-13332510483</link>
            <title>Onsdag 26. november 2025</title>
            <description>Regeringen har lavet danmarkshistoriens dyreste våbenindkøb! Det drejer sig om et jordbaseret luftforsvar, der har kostet 58 milliarder bobs. Grundlæggende skal det sørge for at beskytte vores luftrum mod droner. Det kommer DR's forsvarskorrespondent Mads Korsager og fortæller os om. Vil det gøre det lige så nemt at skyde droner ned, som at trykke på en juleknap?
Der er kommet en ny undersøgelse fra it-sikkerhedsvirksomheden Nordpass,  og vi danskere er åbenbart ikke imponerende, når det kommer til passwords. Men hvilke passwords er de mest populære i Danmark?
Der er trykket på juleknappen, så nu skal der jules igennem! Julemusikken er aktiveret, og der vil kun komme mere frem mod juleaften. Men julen er ikke kun Wham og pebernødder, for nogle er det også skænderiernes højtid. Vi leder efter de helt små ting, der kan ødelægge julestemningen i din familie.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060ab1/164914f47dbafaaded36c9f34d4d3735cc25ab1fdabdb114d8cd81ae7f565cda"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510482</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-25-november-2025-13332510482</link>
            <title>Tirsdag 25. november 2025</title>
            <description>Vi har haft juleknappen stående i studiet i noget tid, og den står bare og lokker! Liva er syg i dag, skal vi trykke på juleknappen, når hun ikke er her? Kan vi tillade os det?
Er der en fredsaftale på vej mellem Rusland og Ukraine? I Genève bliver der i de her dage forhandlet om en eventuel fredsaftale. Det er igen Donald Trump, der er primusmotor på fredsforhandlingerne, men er der grund til at tro på, det lykkes den her gang? Vi taler med Malthe Sommerand, der er journalist på DR udland, som er til stede i Genève, om det føles anderledes den her gang.
Vi kender alle sammen Black Friday. Det er på fredag, dagen hvor du svømmer i tilbud, på alt hvad hjertet begærer. Men på fredag er det også Black Furday. For det viser sig, at når folk skal adoptere en kat fra et internat, så fravælger de ofte de sorte katte.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Malthe Sommerand, journalist på DR's udlandsredaktion.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881589" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefa61175376c1003936/ffc30fa306bf097b16a00fe8cf10596292d75dcc1caa8386258ddc6f435c2360"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510481</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-24-november-2025-13332510481</link>
            <title>Mandag 24. november 2025</title>
            <description>Lasse går baglæns. Det gør han hele vejen på arbejde. Det er en tur på syv kilometer, men der er en god grund til det. Han skal nemlig se, om han kan træne sin hjerne på den måde.
Andreas har travlt med sit kort over kommunerne i Danmark. Han har farvelagt det efter partifarven på borgmestrene i kommunerne, men de kan ikke holde på taburetten derude.
Kan det bjældes er i dag med hiphopbjælder. Lyt med og find ud af, om det kan bjældes.
Anna er måske alene med noget. Hun har nemlig et spøjst forhold til solcreme.
Der skal også være plads til at tale om den juleknap, for skal vi ikke snart tænde for julemusikken?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Anna Møller, solcreme-storforbruger.
Troels W. Kjær, hjerneforsker.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060aac/d64e7e5977d0d4e2daf9db4b1b9c164b00420ae5766dd1a69110f4c421fd4125"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
