<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-19-sep-2025-13332510385</link>
            <title>Fredag 19. sep. 2025</title>
            <description>Hvornår er det nogensinde okay ikke at holde med sit eget landshold? Det er svært at finde en god grund, men vi giver alligevel lytterne mulighed for at gøre et forsøg. Så anbefaler Andreas endnu engang en film til Lasse, og denne gang er han ikke så begejstret for ugens anbefaling, for det er intet ringere end mere end ni timers Lord of the Rings. Hvordan lyder det, når man har fået et shot vodka og tror, man kan tale et nyt sprog? Det finder vi ud af i dagens soundtrack. Så undrer Lasse sig over, hvorfor Thomas fra Gift ved første blik ikke vil vise Mette sin kælder. Det har Andreas et godt bud på, for den situation kender han godt. Hvad er en snack, og hvad er et måltid? Dette meget vigtige spørgsmål har de to værter sat sig for at definere i dagens K&amp;K undersøger. Til sidst tester Lasse, hvem der er bedst til at gø som en hund - Andreas eller ChatGPT.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Rasmus Leck Fisher, køkkenchef på Gastronomisk Innovation.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2f61175376c1003bc6/2c9f817763622a1a2efa959046dbf5bbcbaee026b98a443721ada7c38436a069"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510384</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-18-sep-2025-13332510384</link>
            <title>Torsdag 18. sep. 2025</title>
            <description>VM i smut er blevet ramt af en skandale, flere deltagere er blevet opdaget i at slibe deres smutsten. Det er meget småligt at snyde i smut, men hvad er ellers småligt at snyde i? Vi undersøger alle jeres små snyderier og snakker om, hvad der er det småligste at snyde i. Norge forsøger at claime janteloven, de skal holde sig væk Janteloven er dansk eller hvad? Vi har historiker og forfatter Asser Amdisen med, som kan fortælle om Janteloven rent faktisk er dansk. Vi snakker om aldersforskel i dating, i dagens torsdagsdilemma. Mathilde er 31 og dater en fyr på 20, er det okay? Tobias Dybvad er gæst i studiet. Han er aktuel med et nyt show, der har præmiere i morgen. Andreas har sørget for en gave til Tobias, som ikke falder i god jord hos Lasse.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Asser Amdisen, Historiker og Forfatter.
Tobias Dybvad, Komiker.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef361175376c1003891/60a61554b263ded8980ad1751e749590cecd470fae9c99c474e2baa263343b80"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-17-sep-2025-13332510383</link>
            <title>Onsdag 17. sep. 2025</title>
            <description>Salling Group og Netto er blevet politianmeldt af forbrugerombudsmanden. De er blevet beskyldt for at have talt deres ØGO- vare lidt for meget op. Vi taler om gange, hvor man måske er kommet til at pynte lidt for meget på historien, for at lyde mere cool. Også de gange det ikke helt efter planen. Vi åbner for et nyt segment, Kousholt og Knudsen undersøger, i dag vi vil finde ud af, hvilken sodavand der sundest at drikke. Vi har forsker i biomedicin, Niklas Brendborg med, som giver os svaret på, hvilken sodavand der er sundest. Lasse er ny kongefamiliekorrespondent i Livas fravær, derfor har han til i dag set den nye dokumentar rebel royals, der handler om den norske kongefamilie og noget med en shaman.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Nicklas Brendborg, forsker i biomedicin.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882167" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2e7b626ea9bb060c9c/20e95ebfb72d772e22771aee6f81db45ea7c1e26b162b458a6ed65d8ddf9b22c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510382</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-16-sep-2025-13332510382</link>
            <title>Tirsdag 16. sep. 2025</title>
            <description>Vi kan i dag offentliggøre de første navne, der skal spille til P3 Guld! Og du kan simpelthen vinde billetter til arrangementet, hvis du bare kan klare en meget lille quiz. Og hvis det ikke kan lokke, så Lasse har fundet ud af, at piloter åbenbart sover, mens de flyver. Og det skræmmer ham en lille smule. For hvordan fanden kan han være tryg i et fly, hvis piloten sover? Det prøver vi at få svar på. Vi tager også et kig på cykelsporten, som måske er slut som vi kender den. Ovenpå Vuelta a Espana kan det være svært at se, hvordan man kan undgå demonstrationer i fremtiden.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: 
Tobias Hansen, Cykelkommentator på DR
Rico Simonsen, Pilot
Torben Schønwaldt, formand for tandlægeforeningen</description>
            <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef161175376c100387c/f47d53e592eb38f8a6d95094aa481f0d6282ad3b2e074ec9960007955662235f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510381</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-15-sep-2025-13332510381</link>
            <title>Mandag 15. sep. 2025</title>
            <description>Liva er i USA, så det er Kousholt og Knudsen, der laver din morgenradio det næste stykke tid! Og for at undgå alt for meget mandehørm, så spørger vi om løbende feedback fra kvinderne, der hører med. Dagens kvindeemne er tøjkriser, som vi kommer med vores indspark til. Det bliver en... spændende snak. I går løb Lasse halvmaraton, og det betyder, at han i dag er helt smadret i kroppen. Så vi beder jer om gode tips og tricks til, hvordan man bedst kommer gennem dagen efter et halvmaraton, og hvad Lasse skal gøre. Til sidst skal vi snakke om noget, som hver fjerde dansker har gjort, men som faktisk er ulovligt - at tjekke sin partners telefon, uden partneren ved det. Men hvad med de gange, man fandt noget snavs på telefonen? Var det det værd? Vi hører jeres om jeres forbudte fund!
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef161175376c1003876/6c7d6e0eb4fc4619a3be93503fa19bd161c858cdd7705a52f751c4b09ebaf20f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
