<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510222</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-27-maj-2025-13332510222</link>
            <title>Tirsdag 27. maj. 2025</title>
            <description>I løbet af weekenden er det åbenbart gået op for Donald Trump, at Putin ikke altid er den bedste fyr. Han er i chok over, at Putin natten til mandag har bombet ukrainske byer, heriblandt Kyiv. Men Putin har bombet og invaderet Ukraine siden 2022 (hvis man ikke tæller Kreml med). Er Trump bagud i livet - hvad har han ellers misset? Det forsøger vi at blive lidt klogere på. Mette Frederiksen har været med i Junior Bagedysten, og Liva synes, at det er et utroligt safe space at vælge. Spørgsmålet er bare, om det er det mindst kritiske sted at optræde? Noget kunne godt tyde på det. Derudover fortsætter vi vores fokus på unges forbrug af sociale medier - et projekt, vi startede i går. I dag får vi derfor besøg af Sebastian Ong, der er vært på ZONEN på P3. Han skal nemlig forsøge at slå verdensrekorden i doomscrolling - mon det lykkes?
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Sebastian Ong, vært på ZONEN på P3.</description>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881590" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6827b7a37b626ea9bb126c13/a2574f4e4a947b568904f076cf8ddd6e8d737cb641d93e7ab52c8a0c804a7b6f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510221</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-26-maj-2025-13332510221</link>
            <title>Mandag 26. maj. 2025</title>
            <description>Klar. Parat. Start!
I dag starter en uges eksperiment for Liva og Andreas, hvor de skal finde ud af, om den tid, de bruger på sociale medier, egentlig er det værd? De dropper derfor sociale medier i en uge og skal øve sig i én specifik færdighed i det antal timer, de normalt bruger på Instagram, Facebook osv. Med i projektet har de fået Sara Bro og Josefine Høgh. Hvilken færdighed, de fire skal øve sig på, kan du høre til sidst i programmet.
Andreas var blevet lidt for selvsikker efter Danmark slog mægtige Canada ud af VM i ishockey i sidste uge. Han havde derfor arrangeret et telefonopkald med Danmark- og Polenkorrespondent for Sveriges Radio, David Rasmusson, for at prale med, at vi var bedre end Sverige. Det er dog lidt akavet ovenpå Danmarks nederlag i bronzekampen til Sverige.
Liva har også en undskyldning med til boomerne på Facebook, som har vist sig at have ret. Og så skal vi snakke med lytteren Josefine, som er bange for normale ting i store størrelser. Er det mon noget, hun er alene om?
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: David Rasmusson, Danmark- og Polenkorrespondent for Sveriges Radio.
Josefine, lytter.
Josefine Høgh, tv-vært.
Sara Bro, radio- og tv-vært.</description>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682665997b626ea9bb09539b/d2a59304d37d73a0b2e3dbc8fe3a8e0bcacf7ee0bf360ad495bce7fb21eb81a7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-23-maj-2025-13332510215</link>
            <title>Fredag 23. maj. 2025</title>
            <description>Det er fredag, og man må da bare sige, at det er en STOR DANSK FREDAG! Danmark er sensationelt i VM-semifinalen ved VM i ishockey - hold op, hvor er det fedt! P4's danske kommentator Frederik Lindved gik helt amok under kampen, så det udnytter vi til at lave en omgang lydmemes med lytterne. Vi skal også en tur til det svenske, for Lasse har kastet sig ud i endnu en myggehistorie efter onsdagens mindre vellykkede historie om dansemyg. Fredag betyder også filmklub, så hvad mon Lasse skal se i denne weekend? Andreas har hørt en udtalelse fra næstformand i Liberal Alliances ungdom, hvor hun fortæller, hvordan man kan sikre mere ligestilling i hjemmet. Og hendes råd er en smule utraditionelt, men Andreas siger alligevel også flere muligheder.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68227148002e131c0a974789/3b8c0baad60e326449609d9fd3b5214e1a9eb1f2a3f8f9e4e2be56cf81117cba"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
