<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-23-oktober-2025-13332510434</link>
            <title>Torsdag 23. oktober 2025</title>
            <description>Go' Morgen P3 har fået nyt merch! Andreas har nemlig lavet et tv-program om lærlinge, og derfor skal dagens Go' Morgen P3 selvfølgelig hylde alle de håndværkere, der altid stiller op for venner og familie i fritiden. Vi deler Go' Morgen P3-tommetokke ud, så deres venner selv kan måle op, i det mindste inden de skal have hjælp.
Vores lytter Peter har brug for hjælp til torsdagens dilemma, og det løser vi selvfølgelig med hjælp fra jer. Derudover spørger Lasse og Liva: Virker "din mor"-joken stadig? Donald Trumps pressechef mener ja, men hvorfor siger vi egentlig aldrig "din far"?¨
Så skal forsvaret spare 13 milliarder kroner, og det skaber mildt sagt forvirring i studiet. Til sidst dykker vi ned i Lasse og Livas ordforråd, for vi har jo alle de ord, vi bruger for at lyde lidt klogere, selv om man sagtens kunne sige det enklere.
Værter: Liva Manghezi &amp; Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb0609a7/37b263b10082ae9891348afcd06141b7ee8f0726c02a9b4325c493a3ea7f19de"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-22-oktober-2025-13332510433</link>
            <title>Onsdag 22. oktober 2025</title>
            <description>Vi har store nyheder denne morgen, så der er kun god grund til at lytte med! Lasse er stadig vred over AI-videoerne på hans Instagram. Han var ikke helt tilfreds med de råd, han fik fra en ekspert i går, så nu tager han til EU. De må da kunne gøre noget! Derfor har han allieret sig med DR's EU-analytiker Per Bang Thomsen. En ny undersøgelse viser, at hver anden dansker er i tvivl om, hvad de skal stemme til kommunal- og regionsrådsvalget d. 18. november. Liva og Lasse er også selv med i gruppen, så hvad kan man gøre for at blive afklaret? Derudover er der i dag også premiere på et nyt P3-program om lærlinge i Danmark - et program som vores egen Andreas Kousholt er vært på. I den nye P3-serie "Bare en lortelærling" fortæller 68 tidligere og nuværende lærlinge fra byggebranchen om grænseoverskridende oplevelser såsom krænkelser, chikane og sexisme i deres tid som lærling.
Vært: Liva Manghezi &amp; Lasse Knudsen.
Medvirkende: Per Bang Thomsen, EU-analytiker.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefe61175376c1003991/f592e65c5f6ef306cea8e44f2ed5213926be7ca6eb17ed34e1a8c780af86e7b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510432</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-21-oktober-2025-13332510432</link>
            <title>Tirsdag 21. oktober 2025</title>
            <description>Lasse er irriteret! Ja, faktisk er han vred. Han er virkelig træt af, at hans feed på Instagram er fyldt med AI-videoer. Han kan ikke forstå, hvorfor folk skal lave den slags. Liva vil, som den gode kollega hun er, gerne lytte, men hun har også lidt svært ved ikke at smile, når Lasse er sur. Hun har også allieret sig med en ekspert i AI, så Lasse kan blive lidt klogere på, hvorfor han bliver ved med at få videoerne af algoritmen. Liva vil gerne gøre refleksvesten in igen, for ifølge en ny undersøgelse er det alt for få danskere, der bruger dem. Derudover skal vi også på jagt efter danskere, som endte i Sverige i går efter en lukket motorvejsafkørsel. Mon vi finder dem?
Vært: Liva Manghezi &amp; Lasse Knudsen.
Medvirkende: Andreas Møgelmose, lektor på Aalborg Universitet og forsker i kunstig intelligens.</description>
            <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb06099f/98506e117deb17912383b3c17215c3600145818a2eb831a36ddaadcd8d0678da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510431</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-20-oktober-2025-13332510431</link>
            <title>Mandag 20. oktober 2025</title>
            <description>Vi er tilbage fra efterårsferie, og Liva er tilbage efter sin lange tur til USA. Hun har været væk længe. Er hun blevet et nyt menneske, eller hun stadig gode gamle Liva? Vi taler om de ferier, der næsten ændrede hele din personlighed. I fredags var der P3 Guld, hvilken fest det var! Vi taler highlights, sender skud-ud til hårdtarbejdende fotografer og alle vinderne.
Søndag morgen blev kunstmuseet Louvre i Paris udsat for et decideret kup, da flere af Napoleons Juveler blev stjålet fra museet, men hvilken andre store kup har der ellers været?
Værter: Liva Mangehzi &amp; Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb060997/3d1a3ad5729390ff0511a744527b381f1cdf6ad54c736d716a704e3214ea1636"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
