<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510465</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-14-november-2025-13332510465</link>
            <title>Fredag 14. november 2025</title>
            <description>Kommer vi til VM? Det er det store spørgsmål i dagens Go' Morgen P3, for vi har haft en norsk supercomputer til at regne på vores chancer. Og vi har landstræner Brian Riemer med!
Derudover så står den på finalen i Ka' det klares i kommunen med Roger Buch.
Og så er det jo fredag, så den står selvfølgelig også på 100-sekunders-quiz. 
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen. 
Medvirkende: 
Brian Riemer, landstræner for fodboldlandsholdet.
Roger Buch, kommunalforsker.</description>
            <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef0061175376c10039c0/3ba26045373c9dbcf3b628bd02d2d2363bbf5a210f3a2e7f993865d18142cc56"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510464</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-13-november-2025-13332510464</link>
            <title>Torsdag 13. november 2025</title>
            <description>Der har været hackerangreb på flere danske kommuners hjemmesider, på forlaget Gyldendal og en virksomhed, der laver høreapparater. Går hackerne bevidst efter de gamle mennesker? Og kan et hackerangreb påvirke kommunalvalget på tirsdag? Det skal vi selvfølgelig finde ud af, så vi spørger en it-ekspert, om vi skal passe ekstra meget på vores bedsteforældre og vores stemmesedler. Vi får også fint besøg af Livas fætter, Aksel, der udover at have beef med Lasse, guider os i, hvad Gen Z mener, der er cringe eller sejt. For det bliver altså sværere at kunne følge med, selv om man tilhører samme generation. Og Aksel gør os en del klogere. Vi leger selvfølgelig også 'Kan det bjældes', denne gang med en retro klassiker, som alle aldre kender, og bagefter diskuterer vi, hvad der gør et godt frieri - ringen, lokationen eller de søde ord?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Roger Buch, forsker i kommunalpolitik.
Jacob Herbst, forperson for det nationale Cybersikkerhedsråd.
Aksel Manghezi, Gen Z'er.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef3d7b626ea9bb060d0d/b96add54fab76202db90d34f97edee44cc8ddff59b41d289f89716f765bd6fb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-12-november-2025-13332510463</link>
            <title>Onsdag 12. november 2025</title>
            <description>Ifølge en ny undersøgelse vil hver fjerde kvinde gerne forsørges af sin partner. Det inspirerer Lasse til at tænke på det modsatte - hvad med mændene, der vil forsørges af deres partner? Vi hører fra en af jer, hvordan det er at være hjemmegående mand. Bagefter forsøger vi at komme i julestemning, fordi Liva elsker at jule-ficere forskellige sange, og i dag er ingen undtagelse. Denne gang bliver det en dansk klassiker, som har været en tur i bjælde-maskinen. Hør, hvordan det lyder! Vi leger selvfølgelig også 'Kan det klares i kommunen', da kommunalvalget er lige rundt om hjørnet. Og til sidst har vi et rigtigt danskermoment. Fordi i den nye Frankenstein-film på Netflix er der to danske skuespillere, der taler dansk. Og for en gangs skyld lyder det... rigtigt?? Så vi gennemgår lige et par eksempler på nogle af de gange, Hollywood har nailet det danske sprog - eller de har i hvert fald gjort et forsøg.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Roger Buch, kommunalforsker.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef0061175376c10039ab/b9b7cada6591b3784f910d8dd2be3f9e44c5ebbec2d3702cfd2d6da5bd262588"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510462</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-11-november-2025-13332510462</link>
            <title>Tirsdag 11. november 2025</title>
            <description>Nu er der kun en uge til valgdagen! Vi varmer op endnu engang med kommunalforsker Roger Buch, der er vores faste ekspert i "Kan det klares i kommunen". Kan kommunen sørge for billigere lejeboliger? Kan kommunen sænke skatten? Sammen med Roger finder vi svaret.
Er luften renere på landet end i byen? Lasse har læst en artikel om luftforurening i Danmark, han har fundet ud af, hvor i Danmark luften er mest forurenet. Men hvor skarp er Liva i luftforurening?
AI-forskeren Yoshua Bengio har til en AI-konference i København sagt, at AI kan dræbe milliardær af mennesker og ændre den globale magtbalance. Vi taler med Andreas Møgelmose, der er forsker i kunstig intelligens, som var med til konferencen, om det kan gå så galt.
Vi får besøg af Saveus, der har store nyheder, om at han skal ud at spille en masse fede steder. Han har lavet et helt nyt album, der hedder Loveflow, som vi taler med ham om. Og så skal vi høre, om han kan bjælde lige så godt som os, når Saveus leger med i "kan det bjældes".
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Roger Buch, kommunalforsker.
Andreas Møgelmose, forsker i kunstig intelligens.
Saveus, musiker.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881587" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef97b626ea9bb0609eb/93301956e91c7ee97f03f3860119ddc1e54c5671f3336d365ac020027d836b52"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
