<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610045</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-23-januar-2026-13332610045</link>
            <title>Fredag 23. januar 2026</title>
            <description>Liva er væk! Eller - hun er taget til Grønland, så hun er ikke i studiet. Vi bliver lige nødt til at ringe til hende, for at høre hvordan stemningen er deroppe.
De danske soldater i Grønland har tidligere på ugen fået at vide, at de skal forsvare sig mod udefrakommende angreb. Også fx hvis det nu skulle være amerikanere, der kom. Rimelig vild melding lige at få. Vi prøver at finde den perfekte sang til historien.
Hvad hedder det, hvis man er fra Fanø? Andreas har taget en lille quiz med til Lasse, om hvad de forskellige danske indbyggerbetegnelser hedder? Lasse har et enormt dumt bud til Munkebo.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Liva Manghezi, vært på Go' Morgen P3.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825a4f22de874eccbd48/c1f4af67826410d1df94402855d105ed0970823e631e49e149f493a53042c818"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610044</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-22-januar-2026-13332610044</link>
            <title>Torsdag 22. januar 2026</title>
            <description>Trump holdt en tale i går i alpebyen Davos i Schweiz, da han gik på talerstolen ved World Economic Forum. Der var mange, der var anspændte op til talen, men herefter er det som om, vi er trådt et skridt ned ad konfliktstigen. Men hvor står vi egentlig nu? Det snakker vi med Lasse Engelbrecht om.
Lasse skal på skiferie i næste uge, det rimer på store fadøl, jägerbombs og DJ Ötzi. Men han kan ikke rigtig glæde sig, fordi hverken Liva eller Andreas er særligt misundelige på ham. Det prøver han at gøre noget ved.
Vi har danmarkspremiere i programmet i dag. Det har vi på Zar Paulos nye sang Paraplyer, som bliver udgivet i morgen. Vi har sagt ja til allerede at spille den i dag, på den ene betingelse at vi giver en hudløst ærlig anmeldelse.
I dag er der et ekstraordinært 'uformelt' topmøde i Bruxelles for de 27 stats- og regeringschefer fra EU-landene. Her skal de diskutere EU's samarbejde med USA på baggrund af balladen om Grønland. Hvad er lige op og ned i det? Det taler vi med DR's EU-korrespondent i Bruxelles, Ole Ryborg, om.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Ole Ryborg, DR's EU-korrespondent i Bruxelles.
Lasse Engelbrecht, USA-ekspert på DR.
Zar Paulo, band.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825cab1506d5ae6f5e92/5b4445704080aba5a981eb2ad7633122094f706561658f4682d1b4c1b99e96ce"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/takeover-13332610043</link>
            <title>Takeover</title>
            <description>Du bestemmer musikken - hele dagen! Og findes der en bedre måde at kickstarte dagens Takeover end et enmandsband, som kan spille alle sange i hele verden? Nej, vel? Så send dit ønske ind til 1212, start din besked med P3 efterfulgt af dét nummer, du vil høre blive spillet live i Go' Morgen P3!
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882170" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69298259f813fbba906c7b2a/7a6cfc7c4a2fcdc1a7598ffc66116e40734c21597f2260a3248290a64fe72f3e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610042</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-20-januar-2026-13332610042</link>
            <title>Tirsdag 20. januar 2026</title>
            <description>I dag er det præcis et år siden, at Trump blev indsat som præsident i USA for anden gang. Og det har været noget af et år, med toldkrig, misset fredspris osv. Det har mildest talt været et langt år. Vi tester hinanden i Trumpcitater, kan vi gætte, hvilke der er fra denne periode, og hvilke der er ældre?
Vi er blevet for dårlige til at følge med i film. Det betyder, at Netflix nu er begyndt at ændre måden, de laver film på. Matt Damon fortalte i Joe Rogan Podcast, at plottet skal gentages "tre eller fire gange i dialogen", fordi vi simpelthen second-screener for meget. Hvad gør det ved filmoplevelsen? Vi tester det, når vi ændrer manusset i filmklassikere.
Trump har truet Danmark og en række andre lande med ekstra told på varer, der produceres herhjemme på grund af situationen i Grønland. Men hvad kan EU egentlig stille op mod Trump? Det taler vi med DR's EU-korrespondent i Bruxelles, Ole Ryborg, om, når vi spørger, om EU kan stå imod?
I dag er også dagen, hvor Andreas' ryghår bliver udødeliggjort, når vi trimmer hans øvre ryg og sender hårene til Østfyn og Nyborg Slot. På Nyborg Slot vil hårene fra 2028 kunne nydes, som brysthår på en skulptur af Kong Christian den anden, der er en del af udstillingen "Kongen kommer".
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Ole Ryborg, DR's EU-korrespondent i Bruxelles.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982599043e0da4197564a/5b16f204b85c73e55cc355809d427b5abfb2ab4cbff572016b8d506b88943fe8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610041</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-19-januar-2026-13332610041</link>
            <title>Mandag 19. januar 2026</title>
            <description>Vi har en del at catche up på her efter endnu en crazy weekend med Trump, der truer med told på flere europæiske lande, herunder Danmark. Hvordan fungerer det med told nu lige? Og hvad betyder Trumps trusler for os? Vi ringer til vores USA-ekspert og bliver klogere. Bagefter gør Liva os klogere på, hvordan det er at være kvinde i sine slut 20'ere. Der er nemlig mange ting, der kan påvirke ens indre tid-til-børn-nedtælling. Så skal vi også til det historiske hjørne: For Nyborg Slot skal lave en ny udstilling, hvor de mangler ægte menneskehår til de nye skulpturer. Derfor foreslår Lasse at sende Andreas' ryg-hår afsted. Kan museumsdirektøren gå med til det? Hør med, og find ud af det! Til sidst får vi dugfriske tal fra DRTV og finder ud af, hvem der fører i 'Go Morgen P3 anbefaler'.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, USA-ekspert på DR.
Troels Borch, museumsinspektør.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:56:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254879792" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982594f22de874eccbd3e/bc558a81f47abb22ad7c8a3a6c57059257cb3297fa27b616df609786d3f93461"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
