<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610035</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-16-januar-2026-13332610035</link>
            <title>Fredag 16. januar 2026</title>
            <description>Er vores danske sangskat en løgn? Lasse er faldet over en udenlandsk original af en sang, som godt kan betegnes som en dansk klassiker. Og efter et solidt stykke gravearbejde viser det sig, det ikke er den eneste. Måske er den danske sangskat ikke er så dansk, som vi troede? Uagtet tvivlen på den danske sangskat, har vi fået en stor mulighed for at sætte vores musikalske præg på EM i håndbold, og vi har allernådigst sammen med dig fået mulighed for at vælge en af de sange, som bliver spillet i Boxen til kampen i aften! Vi sætter også gang i vores nye store datingprojekt, hvor Liva og Andreas forsøger at tage ejerskab på en ny datingtrend, som kan hjælpe Lasse.
Værter: Liva Mangezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt
Medvirkende:
Kim Raymond Nielsen, teknik- og musikansvarlig i Boxen.</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825b4f22de874eccbd7e/5ffaac161d5fb0226f165ac88d49e5d746b6ac7a75623e9d23b9b54c9f557c27"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610034</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-15-januar-2026-13332610034</link>
            <title>Torsdag 15. januar 2026</title>
            <description>Vi skal finde ud af, hvem af de tre værter, der er ondest. Der er nemlig en tysk psykolog, som har lavet en test, som kan måle, hvor ondt et menneske man er. Lasse er i hvert fald ikke tilfreds med svarene.
Så skal vi også lige vende mødet mellem Danmark og USA i går, hvor Lars Løkke var fløjet til USA. Det må vel være et godt tegn, at Lars giver fistbump og ryger en smøg. Eller hvad?
Og så vil Odense have en ny turistattraktion. Så vi hjælper dem lige med en idéudvikling. Lasse har så udelukkende valgt at komme med H.C. Andersen-idéer.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, journalist og USA-ekspert ved DR.
Mads Korsager, forsvarskorrespondent ved DR.
Lau Lilholt, forsker ved Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825b4f22de874eccbd74/e6855f3f81da9065fd3e4caccb4a9833db96141394e5f28633b949272fc6692d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-14-januar-2026-13332610033</link>
            <title>Onsdag 14. januar 2026</title>
            <description>I dag er alle danskeres øjne på Lars Løkke Rasmussen. I dag klokken 16:30 skal Lars Løkke til møde i Det Hvide Hus. Her skal han tale med J.D. Vance og udenrigsminister Marco Rubio, samtaleemnet er selvfølgelig Grønland. Vi taler med Lasse Engelbrecht om, hvor betydeligt det her møde kan blive. Vi spørger også om, hvad det bedste udfald for Danmark og Grønland vil være.
I sidste uge fik Lasse en genial ide, som, han mener, han kan lave gode penge, hvilket er hans helt store mål for 2026. Det handler om Maduros joggingsæt, som han havde på, da han blev fanget af amerikanske specialtropper. Det her joggingsæt er udsolgt over det hele, men Lasse har købt et, men kan han tjene penge på den her investering?
Hvem er egentlig den ondeste af Liva, Lasse og Andreas? Vi har fundet en personlighedstest, som en tyskforsker har lavet, der hedder "Dark factor". Vi tager testen og finder ud af, hvem der er den ondeste.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Lasse Engelbrecht, journalist ved DR's udlandsredaktion.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982624f22de874eccbe35/ddd58703186b671ea25460084e7a521a57179fdc5a96915ede2953f9e77e73d2"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
