<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510083</link>
            <title>Onsdag 19. feb. 2025</title>
            <description>USA har jagt i en seriøs jagt på råstoffer. De spiller åbenbart en kæmpe rolle, for debatten om råstoffer dukker op hele tiden, når det kommer til USA og den nye amerikanske administration, men hvad handler det egentlig om? Vi bliver lidt klogere på, hvilken rolle råstofferne spiller i international politik sammen med Jonas Parello-Plesner. Lasse er helt blæst bagover af TV 2-dokumentaren "Naboen fra helvede", og selv om naboer kan være søde, så kan de VIRKELIG også være irriterende. Derfor har vi selvfølgelig planlagt en lille omgang "Jeg elsker dig nabo, men...".
Lasse har også taget et dilemma med, som han helt sikkert ikke er alene med. Han er nemlig i tvivl om reglerne for drikkepenge, når man er på restaurant. Vi vejrer folkestemningen og finder ud af, om de er enige eller uenige med Lasse. Vi har kendt til woke-begrebet længe, men der er kommet en modbølge, som af flere medier bliver kaldt den "the vibe shift", men hvad er mærkesagerne for modstanderne af woke? Vi spørger chefredaktøren på magasinet, Modstrømmen.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Jonas Parello-Plesner, Direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation.
Michel Oliver, chefredaktør på Modstrømmen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882170" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a7e3b54f121246d7d9f37f/c624440a381807b236d149ecdc02994d8a79c0a07d24aaf6ecbbfea6dfcce1bb"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510082</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510082</link>
            <title>Tirsdag 18. feb. 2025</title>
            <description>Donald Trump har sendt et ganske særligt spørgeskema til de europæiske statsledere i forbindelse med de ønskede fredsforhandlinger mellem Rusland og Ukraine. Umiddelbart er det ikke spørgeskemaer, man forbinder med den slags, så vi tager et Pers-pektiv med Per Bang Thomsen. Der er en ny sæson af White Lotus, og det har fået massevis af turister til at rejse til Koh Samui i Thailand, hvor serien foregår. Det viser sig, at der er ret stor forskel på, hvordan Liva og Andreas har det med at rejse til steder, som man kender fra film og serier.
Vi skal også se på den nye AI-chatbot Grok 3, som Elon Musk står bag. Den skulle efter sigende være fri for censur, men passer det? Vi spørger en ekspert, hvordan det forholder sig. Derudover skal vi også finde dagens soundtrack, som i dag tager udgangspunkt i en hændelse fra en lufthavn i Toronto.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Per Bang Thomsen, EU-analytiker i DR.
Marcel Mirzaei-Fard, podcastvært.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881594" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a692764f121246d7d11ff1/0c48325a484cd5e9d8b1d04551a5f49806ffbab993d7988d890020442147335a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510081</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510081</link>
            <title>Mandag 17. feb. 2025</title>
            <description>Hvis du er en af de heldige, der har været på ferie, så pris dig lykkelig. Det har bestemt ikke været alle undt, særligt ikke de europæiske statsledere.
De holder da også en slags krisemøde i Paris i dag, så det skal vi finde ud af, hvad handler om.
Vi skal også tale med Rasmus, der hoster, når han renser sit øre. Så bare rolig, det er ikke global krise det hele.
Til sidst taler vi om efternavne. Hvem tager efternavnet, og hvem smider sit eget?
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Jacob Kaarsbo, tidligere chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste.
Rasmus, ørerenser og hosteramt.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881593" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a540134f121246d7c9098f/c7396d62c7099a90fabf241a74f0e7019ec371643db4765b9d3045d08875aa8f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
