<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510132</link>
            <title>Tirsdag 25. mar. 2025</title>
            <description>En ny undersøgelse viser, at mange børn og unge i aldersgruppen 9-14 mener, at deres forældre er for meget på deres telefon. Det har også været en historie i P3 Nyhederne, hvor de har brugt et lydklip med en pointe, som Andreas godt kan se det sjove i. Det handler nemlig om, hvordan man kan ignorere folk på en socialt acceptabel måde. Der er sket en meget beklagelig fejl i Trumps administration denne morgen. En journalist er ved en fejl blevet tilføjet til en hemmelig gruppechat, hvor der er blevet delt planer om et militært angreb. Mange kan vel godt genkende frygten for at tilføje den forkerte person til en gruppe, så vi tjekker lige ind og hører, hvilke erfaringer lytterne har.
Andreas har fundet den gyldne vej til succes indenfor apps, og det baserer sig på en metode, som han har døbt OLT-metoden, og den vil han gerne præsentere for Liva. En ny rapport viser, at tøjforbruget stiger og stiger. Vi køber hvert år for 19 kg, så vi tester, hvor meget tøj Liva og Andreas har købt det seneste år. Hvis det handler om vægt, giver det så mening at gå i tøj, der dækker mindre? Det spørger vi seniorkonsulent hos CONCITO, Charlotte Louise Jensen, om.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Charlotte Louise Jensen, seniorkonsulent hos CONCITO.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881592" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d4b776eb0a841deca8f7fd/3fbc7fa00fc915bd2e13469f595a01b96c977d873688f41c5673018e9e773e2d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510131</link>
            <title>Mandag 24. mar. 2025</title>
            <description>Selv om vi har været på weekend, så har nyhedsbilledet ikke stået stille. Der er rigeligt at følge op på. Først vender vi spørgsmålet om, hvorvidt EU spiller lidt hellige uden grund, for har EU brugt flere penge på russisk gas end Ukraine? Det hjælper lektor ved Forsvarsakademiet, Peter Viggo Jakobsen, os med at blive klogere på. Derefter har vi Cecilie med, som elsker, når hendes kæreste er forkølet, for det betyder at han snorker. Cecilie ved godt, at det er lidt atypisk at elske folk, der snorker. Vi finder ud af, om hun er den eneste, der er pro-snorken i "du er ikke alene". Andreas har nyligt læst en bog om atomubåde og inviterer Liva med under overfladen for at blive klogere på, hvor top noieren, det er.  Vi tager også fat i et stort spørgsmål om, hvorvidt det at bruge amerikansk slankemiddel over det danske kan betragtes som landsforræderi.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881598" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d366565a443496f51562ca/a85324c7d7bc7ae4b2e27e944b8292489d6d769a1d2c8e368c472289a909ecc9"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
