<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510215</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-23-maj-2025-13332510215</link>
            <title>Fredag 23. maj. 2025</title>
            <description>Det er fredag, og man må da bare sige, at det er en STOR DANSK FREDAG! Danmark er sensationelt i VM-semifinalen ved VM i ishockey - hold op, hvor er det fedt! P4's danske kommentator Frederik Lindved gik helt amok under kampen, så det udnytter vi til at lave en omgang lydmemes med lytterne. Vi skal også en tur til det svenske, for Lasse har kastet sig ud i endnu en myggehistorie efter onsdagens mindre vellykkede historie om dansemyg. Fredag betyder også filmklub, så hvad mon Lasse skal se i denne weekend? Andreas har hørt en udtalelse fra næstformand i Liberal Alliances ungdom, hvor hun fortæller, hvordan man kan sikre mere ligestilling i hjemmet. Og hendes råd er en smule utraditionelt, men Andreas siger alligevel også flere muligheder.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68227148002e131c0a974789/3b8c0baad60e326449609d9fd3b5214e1a9eb1f2a3f8f9e4e2be56cf81117cba"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510214</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-22-maj-2025-13332510214</link>
            <title>Torsdag 22. maj. 2025</title>
            <description>Liva har fundet sin indre meteorolog frem, og hun forudsiger, at det bliver en våd og kold sommer. Men Lasse og Andreas tror ikke helt på mavefornemmelser, så derfor har Liva allieret sig med en ekspert på området, så spørgsmålet er, om hun får ret. Torsdagsdilemmaet i denne uge handler om musik. Magnus har nemlig en kammerat, der går med en musikdrøm, og nu skal vennen spille på en mindre festival. Magnus' dilemma er dog, at han ikke synes, at hans kammerat er særlig god. Skal man sige noget? Lasse har taget et lille dementi med i dag, for han kom vist lidt galt afsted med sin historie om dansemyg i går. Andreas har en glædelig nyhed med til alle de reality-entusiastiske lyttere, for Viaplay har en gave til folket i forbindelse med deres 18 års fødselsdag.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Herdis Preil Damberg, meteorolog.</description>
            <pubDate>Thu, 22 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881595" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68211f28002e131c0a8e303b/563bb320c90d58dbddb0d3db3b249b61bc49e81516035d19f9c1e80c5ccd8928"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-21-maj-2025-13332510213</link>
            <title>Onsdag 21. maj. 2025</title>
            <description>Andreas er en smule forundret over, at flere danske militæreksperter og -analytikere vælger at være ekstremt åbenmundede, når det kommer til, hvordan man lettest kan ramme dansk infrastruktur. Nu er der planer om, at staten skal have en ny havn, men hvordan passer den ind i planerne omkring dansk infrastruktur, hvis situationen bliver kritisk? Vi bliver klogere på det sammen med Alexander Høgsberg Tetzlaff, der er militæranalytiker ved Københavns Universitet. Henrik Sass har offentliggjort, at han udgiver en bog til sommer. Liva vil meget gerne læse den, men hun er meget i tvivl om, hvorvidt man kan læse den i offentligheden. Derudover skal vi også dykke ned i ting, man har derhjemme, som man burde gemme for eventuelle dates. Liva mener i hvert fald, at der er én ting hjemme hos den ene af de nye Bachelorettes, som hun selv ville have gemt, hvis det var hende.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Alexander Høgsberg Tetzlaff, militæranalytiker ved Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882166" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681fceb6002e131c0a854681/9f879bab1c9ac53bbeaf11645eb0db59e1f4c8c16d328ed28977ca9237b0b353"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
