<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510505</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-12-december-2025-13332510505</link>
            <title>Fredag 12. december 2025</title>
            <description>Er denne fredag årets store julefrokostdag? Det er et kæmpe spørgsmål i dagens Go' Morgen P3... og til sidst får vi svaret.
Derudover står den på woke skriftyper, årets ord, den skandinaviske sovemetode og et SoMe-forbud i Austrailien, som kan omgås med lidt god gammeldags udklædning.
Det er fredag, så vi leger selvfølgelig også den legendariske 100-sekunders-quiz.
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen, Andreas Kousholt.
Medvirkende: Lauge Jung Lassen, journalist i DR.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef047b626ea9bb060af1/b96ecd682ecd7dc22ea8d6e9921d4442db13bc70dcf0f26e530b8cc907695700"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510504</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-11-december-2025-13332510504</link>
            <title>Torsdag 11. december 2025</title>
            <description>Den står på rigtig julehygge i Go' Morgen P3 - men det er desværre gået galt fra morgenstunden for vores helt egen nisse Liva Manghezi.  
Derudover skal vi have afklaret en gang for alle, om man må sige nej tak til en dårlig julegave.  Og så bliver vi blandt andet klogere på, om fødevarepriserne er på vej ned, og hvordan det er at være Kato lige nu.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt, Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Kato, DJ.
Las Olsen, cheføkonom Danske Bank.
Esben Boeskov Øzhayat, ekspert i tandsundhed og lektor ved Odontologisk Institut på Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef177b626ea9bb060b88/4365aca03e47145ca1301d3752af1794730b570fd8515a836b5f47be3d215d50"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-10-december-2025-13332510503</link>
            <title>Onsdag 10. december 2025</title>
            <description>Bliver man nemmere forelsket i julen? Det, tror Lasse, er tilfældet, men han vil gerne undgå at blive forelsket. Men hvordan kan han undgå at blive forelsket i julen, når luften er fuld af amoriner? Det spørger vi Michael Winterdahl om, som er seniorforsker ved Sexologisk Center.
Politico har i dag offentliggjort en liste over de 28 mest indflydelsesrige personer i Europa. Her tager Mette Frederiksen en meget flot andenplads. Det er kun Donald Trump, der i følge Politico, har mere indflydelse end Mette Frederiksen. Men skal vi være glade eller bekymrede for at ligge så højt på listen?
Danmark er i kvartfinalen til VM i damehåndbold, som bliver spillet i aften, hvor vi møder Frankrig. Danmark har fået sig en ny håndbolddarling, Julie Scaglione, men hvordan er det nu lige det efternavn skal udtales?
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Michael Winterdahl, seniorforsker ved Sexologisk Center på Aalborg Universitetshospital.
Tine, lytter.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1661175376c1003a9c/320e71099489cc828d9b9057ef204bdde29a4cd532c8aca3b1b9eaab6ef2c616"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-9-december-2025-13332510502</link>
            <title>Tirsdag 9. december 2025</title>
            <description>Der bliver spottet flere og flere russiske ubåde i Østersøen. Det danske forsvar har længe haft de helt store spenderbukser på, men der er endnu ikke blevet købt en ubåd. Hvordan kan det være, at Danmark ikke køber ubåde, når nu der bliver talt så meget om russiske ubåde? Det taler vi med Mads Korsager om, som også lige får en tur for det med juleknappen.
Julen er over os! Der er mange sider af folk, der kommer frem til juletid, og det er ikke alle sider, der er lige charmerende. Det kunne for eksempel være, hvilken gavetype man er. Vi taler om, hvilken gavetype vi selv er. 
Vi står allesammen midt i et muligt break-up lige nu. En kæmpe parforholdskrise. Der er nemlig kommet en undersøgelse fra det franske magasin, Le Grand Continent og analyseinstituttet Cluster17, hvor de har spurgt en masse europæere om deres syn på sikkerhedspolitik og Trump. Næsten halvdelen af europæerne ser Donald Trump som en "fjende af Europa". Det taler vi med EU-reporter Per Bang om.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Mads Korsager, forsvarskorrespondent DR.
Per Bang, EU-reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef037b626ea9bb060aec/ae15f2fba5c2d761ad2babc86a64eecee89bac4404ea7fbf3bb3e52cbed9c385"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
