<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610065</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-6-februar-2026-13332610065</link>
            <title>Fredag 6. februar 2026</title>
            <description>Danmark er for alvor ramt af snestorm, og bare det at komme på arbejde har været lidt af en kamp, men alle mand er her, og fredagshumøret er i top. Lasse var i går på sin anden date i vores "friendfluencing"-projekt. Hvordan er det gået på daten? Og er der en af de to piger, som Lasse gerne vil på date med igen? Andreas og Liva håber jo hver især, at det er dem, der har fundet den helt rigtige date til Lasse. Det er ikke den eneste konkurrence, der skal afgøres i dag. Vi skal nemlig finde vinderen af vores interne dyst om at få flest seere ind på DRTV, og derfor kigger vi på den endelige top 3. Denne fredag starter vinter-OL i italienske Milano-Cortina, men har Danmark overhovedet en chance for at vinde medaljer, når vi ikke umiddelbart er den store vintersportsnation? Vi spørger DR Sportens mand i Italien, Tobias Hansen. 
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt
Medvirkende: Tobias Hansen, DR Sportens reporter ved vinter-OL.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825dab1506d5ae6f5ead/78df6ba20b6be8972ec215a183642490d69b76f880e247825ffe5ec591581ee3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610064</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-5-februar-2026-13332610064</link>
            <title>Torsdag 5. februar 2026</title>
            <description>Go' Morgen P3 har åbnet sit helt eget datingbureau, og lige nu har vi én klient: Lasse Knudsen. Han har været på sin allerførste date, og i dag får vi pigens anmeldelse live i radioen, inden han bliver sendt videre på næste date arrangeret af Liva og Andreas. Vi leder også efter lyttere, der er taget til koncert på grund af én eneste sang. For Smukfest har booket et ægte one hit wonder som hovednavn. Som altid hjælper vi også en lytter i nød. I dag handler dilemmaet om at være toastmaster til et bryllup, hvor man kun rigtig bryder sig om den ene halvdel af brudeparret. Av. Derudover prøver vi at finde ud af, hvornår det bliver varmt igen, derfor ringer vi til DMI og beder om et ærligt svar. Og så vil Andreas gerne anbefale et tv-program, han faktisk ikke selv kan se, og derfor bliver Lasse sat på opgaven.
Værter: Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Gæster: Herdis Dasmberg, meteorolog DMI.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825dab1506d5ae6f5ea7/b5863902aefb17abf28336e35432d7feb4c7ab02f6665969ddc3e5829a7ef76a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-4-februar-2026-13332610063</link>
            <title>Onsdag 4. februar 2026</title>
            <description>Lasse skal på date i dag! Vi er nemlig i gang med at hjælpe Lasse med at date. Og i dag har Liva udvalgt en sød pige, som Lasse skal på date med. De får også lige lov til at hilse på hinanden.
Vi skal også lige vende en ting, som vi snakkede om i går. Lasse og Liva har nemlig set en meget seksuel serie om et homoseksuelt ishockey-par, mens de havde pulsmåler på. Og der er afslørende resultater!
Og så skal vi også snakke om noget, som jo faktisk kan være svært at snakke om. Hvad skal man gøre, når en person tæt på én, mister et nært familiemedlem. Hvordan er man en god ven over for dem? Vi prøver lidt at lave en hjælpeguide sammen med alle jer derude.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825d4f22de874eccbd94/e6508c57ea59a571cbd9461423d45b725a102508b03d04fce8d9787626b0a381"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
