<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-13-januar-2026-13332610032</link>
            <title>Tirsdag 13. januar 2026</title>
            <description>Nu er det, Nuuk-hatten går som varmt brød, og det gør den i den gode sags tjeneste. Alt overskuddet fra de solgte hatte går nemlig til organisationen Grønlandske Børn. Vi prøver at brygge videre på succesen, når Lasse går i slogan-værkstedet og prøver at komme på den næste guld ko.
I morgen skal vores udenrigsminister Lars Løkke til, hvad vi tror, er hans livs vigtigste møde. Ifølge DR's oplysninger skal han mødes med USA's udenrigsminister Marco Rubio og Grønlands minister for udenrigsanliggender Vivian Motzfeldt i det amerikanske udenrigsministerium for at diskutere Trump og USA's ønske om at købe Grønland. Vi taler med tidligere udenrigsminister Martin Lidegaard om, hvordan man forbereder sig til så vigtigt et møde.
Hvis du har været på Spotify for nylig eller har tændt din radio, så har du måske også lagt mærke til, at playlisterne og hitlisterne er fyldt med gamle bangers. Vi taler med Peter Vuust, der både er musiker og hjerneforsker om, hvad der sker i vores hoveder, når vi ikke kan slippe de gamle sange.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Martin Lidegaard, Politisk Leder for Radikale Venstre og tidligere udenrigsminister.
Peter Vuust, Hjerneforsker, jazzmusiker og komponist.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69298259ab1506d5ae6f5e41/d8126e7a85e9b5451339af07d89210d2ae8794103fef45dc9cf30d9f602ef2c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-12-januar-2026-13332610031</link>
            <title>Mandag 12. januar 2026</title>
            <description>Vi starter ugen ud med at tale om dén ting, ALLE er vilde efter lige nu - dating. For ifølge helt nye tal fra Tinder, er jagten på kærligheden i perioden fra januar til Valentines Day den periode, hvor der udveksles flest likes, beskeder og matches på datingappen. Og faktisk er der en helt specifik dag, hvor folk på Tinder går AMOK i beskeder og likes. Hør, hvilken det er! Bagefter snakker vi om, hvor langt Liva og Lasse vil gå for deres fædrelandskærlighed. Og der viser de sig at være pænt forskellige. Bagefter taler vi om de glasflasker, der måske snart er fortid. Fordi flere danske bryggerier planlægger at omlægge fra de ikoniske glasflasker til dåser, da dåser er langt billigere. Vi sender flaskerne en kærlig hilsen i Dagens Soundtrack. Til sidst skal vi snakke om det møde, der skal finde sted i den her uge mellem flere amerikanske senatorer og politikere fra Folketinget. Hvor ground-breaking er det her møde, og har det reel indflydelse?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982584f22de874eccbd2e/4b9ce687b962d74f034621c65d93d2546ab2ff481b43831260acfadfb69a63ca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/det-indre-ur-13332610025</link>
            <title>Det Indre Ur!</title>
            <description>Ingen af værterne har sat deres alarm eller kigger på et ur. De ser i stedet om deres indre ur virker. 
Hvordan kommer det til at gå? Bliver udsendelsen fuldstændig uden værter i dag?
Det ligger dog fast, at Andreas Odbjerg kommer på besøg. Mon han skal interviewe sig selv?
Mulige værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Gæst: Andreas Odbjerg.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882183" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825a4f22de874eccbd4e/49665b74722ebb886353bde683da5743802677217f2cab1bac64860b8d234be2"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
