<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510135</link>
            <title>Fredag 28. mar. 2025</title>
            <description>I dag er der kæmpe stemning - for vi får besøg af Blæst! De har fået ny forsanger, og de spiller deres helt nye nummer live for allerførste gang.
Nu, hvor det er fredag, skal Andreas selvfølgelig komme med en filmanbefaling til Lasse. Og han har også fået lavet en jingle.
Vi skal også finde den perfekte sang til, hvordan den nye regeringschef i Grønland har det med, at JD Vance kommer på besøg på hans allerførste arbejdsdag som regeringschef. Det er en stram første arbejdsdag, som Kalle på 10 år har dagens bedste bud til.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Rasmus Sinding Søndergaard, USA-ekspert ved Dansk Institut for Internationale Studier.
Blæst.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d8ab16ea334c10b3d49b10/bf693a4059b77eeb1b343feb551a1c25d71aa236927284db63cf8e8ed6bdd612"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510134</link>
            <title>Torsdag 27. mar. 2025</title>
            <description>Der findes åbenbart et helt hemmeligt sprog af emojis, som vi slet ikke kender til. Så vi hører fra vores lyttere, hvilke emojis de bruger, som har en hemmelig betydning.
Vi skal også se, om vi kan lære Andreas at sige "brrrr". Spoiler: Det går rimelig dårligt.
Og så er der kæmpe jysk familiekærlighed i radioen. Lasse siger nemlig aldrig "Jeg elsker dig" til folk. Så han ringer til sin far og siger det til ham.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d75a5b2257e391d9046c41/d7e40efa5757087aa56060d395b4bb99f0c724c0ea7b86131e5a996395da5757"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510133</link>
            <title>Onsdag 26. mar. 2025</title>
            <description>Forsvarsminister Troels Lund Poulsen har offentliggjort, at kvinder fra 1. juli i år også vil blive indkaldt til Forsvarets Dag - men hvordan er det egentlig at være til Forsvarets Dag. Det kan Lasse og Andreas berette om, så hvad mon de unge kvinder kan se frem til? Carlsberg har fået et nyt slogan, som skal bruges på det danske marked. Andreas synes også, at sloganet netop er meget dansk, så måske andre danske firmaer kan lade sig inspirere af Carlsberg. Vi har i hvert fald et par gode bud klar.
Danmarks herrelandshold i fodbold skal i den kommende VM-kvalifikation møde Belarus, som ikke umiddelbart er et af de mest populære lande for tiden grundet konflikten i Ukraine, hvor Belarus støtter Rusland. Men hvordan tager man imod sådan en modstander? Det forsøger vi at regne ud, når vi skal finde dagens soundtrack. En dansk youtuber har delt en video, hvor han fortæller om konceptet "økonomidating", hvor man i hyggeligt selskab med sin kæreste sætter sig ned og gennemgår sin økonomi og ens kontoudtog. Fungerer det også blandt kollegaer? Det tester Liva, Andreas og Lasse denne morgen.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Mads Læbel, praktikant.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881593" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608222a51a3dbbe85a056/515a4140c00b3c1397f8e7f93ff822fad29dec0ce131aea7fbc60b74de9d3651"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-13332510132</link>
            <title>Tirsdag 25. mar. 2025</title>
            <description>En ny undersøgelse viser, at mange børn og unge i aldersgruppen 9-14 mener, at deres forældre er for meget på deres telefon. Det har også været en historie i P3 Nyhederne, hvor de har brugt et lydklip med en pointe, som Andreas godt kan se det sjove i. Det handler nemlig om, hvordan man kan ignorere folk på en socialt acceptabel måde. Der er sket en meget beklagelig fejl i Trumps administration denne morgen. En journalist er ved en fejl blevet tilføjet til en hemmelig gruppechat, hvor der er blevet delt planer om et militært angreb. Mange kan vel godt genkende frygten for at tilføje den forkerte person til en gruppe, så vi tjekker lige ind og hører, hvilke erfaringer lytterne har.
Andreas har fundet den gyldne vej til succes indenfor apps, og det baserer sig på en metode, som han har døbt OLT-metoden, og den vil han gerne præsentere for Liva. En ny rapport viser, at tøjforbruget stiger og stiger. Vi køber hvert år for 19 kg, så vi tester, hvor meget tøj Liva og Andreas har købt det seneste år. Hvis det handler om vægt, giver det så mening at gå i tøj, der dækker mindre? Det spørger vi seniorkonsulent hos CONCITO, Charlotte Louise Jensen, om.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Charlotte Louise Jensen, seniorkonsulent hos CONCITO.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881592" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d4b776eb0a841deca8f7fd/3fbc7fa00fc915bd2e13469f595a01b96c977d873688f41c5673018e9e773e2d"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
