<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510404</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-2-oktober-2025-13332510404</link>
            <title>Torsdag 2. oktober 2025</title>
            <description>Odense melder sig ind i kampen om at blive kulturhovedstad, er vi ude i en Wammen 3.0, eller har odenseanerne bedre styr på de tidligere kulturhovedstæder, end aarhusianerne og aalborgenserne? Vi har ringet til 1. viceborgmester i Odense, Anders Møller, for at se, om han har styr på det.
Flere og flere kvinder vælger p-pillen fra. Det skyldes især de mange bivirkninger, som vi er blevet langt mere opmærksomme på. Var det ikke noget med, at der var en p-pille til mænd på vej? Vi ringer til Anders Rehfeld og spørger, om vi er ved at være der.
Lasse har været i DJ-skole hos vores gode kollega Ena. Fredag skal han DJ-battle mod Spotifys nye MIX-funktion, men hvilke sange skal han battle med?
Vi taler om Mr. Beast og hans nyeste video, Would You Risk Dying for 500.000 dollars, men hvor langt ville Lasse gå for penge?
Det går ad helvede til for det svenske fodboldlandshold, der er trænet af Jon Dahl Tomasson. Vi ringer til vores yndlingssvensker David Rasmusson og hoverer.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
David Rasmusson, nordenkorrespondent Sveriges Radio.
Anders Rehfeld, forsker i prævention til mænd.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef47b626ea9bb06095a/0f212d65e82e67c575af4409453288c134f8bdb7d89649423ea1f580f7eb002b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-1-okt-2025-13332510403</link>
            <title>Onsdag 1. okt. 2025</title>
            <description>Fra 2026 bliver folkeskolerne mobilfrie - så farvel til at scrolle både i timen og i frikvarteret! Vi kigger tilbage på de gode gamle dage, hvor vi brugte tiden på noget andet end telefonen. Men det var ikke kun fodbold og Pokémonkort. Vi snakker nemlig også om de lidt mere sindssyge ting, vi rent faktisk lavede.
Vi skal også tale om Aalborg, aka. Nordens Paris, som drømmer om at blive Europas kulturhovedstad i 2032. Det er et stort projekt, der koster millioner bare at afgive et bud. Vi har sat vores reporter i en telefonboks, for at høre byrådsmedlemmer i Aalborg om de overhovedet ved, hvem der er kulturhovedstad lige nu.
Og til sidst løfter vi sløret for nomineringerne til P3 Guld's lytterhit - med en quiz! Hvem vinder to billetter?
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef47b626ea9bb060955/6e9095297959dfb6f85ccb49fba7fb6ff0b42528f723baff813d0102cf61aee9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510402</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-30-sep-2025-13332510402</link>
            <title>Tirsdag 30. sep. 2025</title>
            <description>De svenske børn bliver åbenbart forberedt på prepping. Men hvad ville danske børn tage med, hvis de skulle ned i en bunker? Vi spørger lytternes børn.
Vi skal også lige finde den perfekte sang på, at sæsonen for skolefotos er lige nu. Hvilken sang passer perfekt til følelsen af, at det er skolefoto-dag?
Og så går det helt galt til sidst. Andreas har fået en mail, hvor han bliver kaldt Andrew Kousgaard. Så vi spørger lytterne om deres eksempler på gange, hvor de blev kaldt noget forkert. Det blev rimelig kaotisk.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef47b626ea9bb060950/c4c408b52c0ceaf35f49b2fef478e18bc22d4248bf9a56c83fc02ad1e8445a61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510401</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-29-sep-2025-13332510401</link>
            <title>Mandag 29. sep. 2025</title>
            <description>Sidste uge var en vild uge. Droner fløj rundt i det danske luftrum, og hvordan skal man lige forholde sig til det - mon flere har preppet henover weekenden? Så vi starter dagen ved at snakke lidt om prepping, fordi ifølge Lasse er det helt vildt kikset at preppe. Men vi skal selvfølgelig høre, om jer derude er lidt mere fornuftige end Lasse! Bagefter kommer Andreas på glatis, da Lasse efterspørger noget... lidt privat. Lasse vil nemlig have nogle gode kysse-tips. Det kan jo være svært, sådan noget. Og det kan vi love jer for, at vi får tips i indbakken samt et gammelt råd, Andreas har fået! Til sidst snakker vi om droner igen. Fordi i dag træder et nyt droneforbud i kraft indtil fredag. Men hvem er det lige, der bliver påvirket af det? Det finder vi ud af!
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef47b626ea9bb060948/68e282eb4bfeeb874f81d9a1054c1e99da7773da3516675dda805f643de60054"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
