<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-4-apr-2025-13332510145</link>
            <title>Fredag 4. Apr. 2025</title>
            <description>Man kan jo nærmest ikke stå op i disse tider, uden at der er nye meldinger fra den amerikanske præsident, Donald Trump. I går var det nyheden om en toldkrig mod det meste af verden, som han præsenterede verden for. Lasse synes dog, at nyhederne er meget negative for tiden, og derfor har han allieret sig med en investeringsekspert, for der må da være bare én god nyhed gemt i denne lidt anspændte situation. Andreas tager os endnu en gang med ind i sin filmklub, hvor han har en mission om at få Lasse til at se flere film, men hvad mon der kommer på hans watch list denne gang? Liva skal være vært til H.K.H. Prinsesse Isabellas fødselsdagsarrangement, som skal sendes på DR1, men hvad gør man egentlig for at blive klar? Liva har i hvert fald brug for at vende et par tanker og spørgsmål med Andreas og Lasse. 
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt
Medvirkende: Jacob Falkencrone, Global Head of Investment Strategy i Saxo Bank</description>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e1e4ee1930d1befd3ad3e0/2c541a93affb30f953da297cebb3e5f9894dae74a86f31e5dbcb2b60966dac1a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-3-apr-2025-13332510144</link>
            <title>Torsdag 3. Apr. 2025</title>
            <description>Det er en torsdag i tolden og tanningens tegn. Den amerikanske præsident har indledt en regulær toldkrig med nærmest hele verden, så den er svær at komme udenom. Måske det også har direkte indvirkning på en af værternes egen økonomi? Det danske forsvar skal i løbet af i år bruge 25 milliarder på militært udstyr, men hvordan shopper man egentlig indenfor militæret? Det bliver vi klogere på, når vi spørger Nicolai Jensen, der er major og chef for våbensektionen ved Forsvarsministeriets Materiel- og Indkøbsstyrelse. Foreningsidrætten blomstrer i Danmark, og ofte handler det om de store sportsgrene og de største sportsforeninger, men Andreas synes, at det er på sin plads også at hylde et par af dem, der til tider ikke får lige så meget opmærksomhed. Mange danskere har et stort ønske om at få en god tan - især nu, hvor vi nærmer os tider med mere sol. Derfor tester vi i dag tre forskellige måder, man kan blive brun på. Vi kan selvfølgelig ikke selv afgøre, hvad der i realiteten er den bedste og sundeste måde, så vi allierer os med en ekspert.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Nicolai Jensen, major og chef for våbensektionen ved Forsvarsministeriets Materiel- og Indkøbsstyrelse.
Johnny Watsham, certificerede spraytanner hos CopenhagenTAN.
Catharina Margrethe Lerche, lektor ved KU og hudafdelingen på Bispebjerg.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881599" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e09463ed1500d4bea1b4ff/a42fd55b6493c4ab63dadde545ca90cb4e7c87e05a1fe558e33f85a5f9b0cf90"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-2-apr-2025-13332510143</link>
            <title>Onsdag 2. Apr. 2025</title>
            <description>Politikerne har gennem længere tid talt om, at vi får alt for få børn i Danmark, men hvornår ved man, om man er klar til børn? Det har Liva tænkt en del over, så vi spørger Danmarks bedste gruppechat - nemlig vores dejlige lyttere. I vanlig onsdagsstil skal vi også lege en omgang "Jeg elsker dig, men...". I dag er det brormand, der får en tur med krabasken. Lasse er faldet over et lille hygiejneeksperiment fra Norge, som han overvejer at teste. Han vil dog gerne lige høre, om Liva og Andreas synes, at det er en god idé.
I går var det store aprilsnarsdag, og det gik jo også ud over Lasse, da de to andre fik ham pranket i samarbejde med lytteren Emil. Lasse er jo nok lidt for godtroende, og derfor vil Andreas gerne gennemgå gårsdagens øvrige aprilsnar for Lasse, så han ved, hvilke fælder han ikke skal falde i. Der er en ny trend indenfor genbrug og især køb af genbrugsting. Flere sælgere er nemlig begyndt at sende flere ting med en folk har købt, men er det noget, har vores lyttere mon været udsat for den nye "vinted skrald"-trend?
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt</description>
            <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df4320835825128e3690b2/4dc21abd7679df2f83cd2c51eb5069e99d74c96651e16efd7416736ac6370b27"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
