<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-7-november-2025-13332510455</link>
            <title>Fredag 7. november 2025</title>
            <description>Julen har fået et soft launch! De mest populære ønsker på ønskeskyen, er blevet offentliggjort. Liva og Lasse quizzer hinanden i kvinder og mænds juleønsker, hvem har bedst styr på, hvad det andet køn ønsker sig?
Lasse har fået sig en ny hobby. Kommune Knudsen, som han hedder på redaktionen nu, er blevet helt vild med kommunalvalg. Lasse har lagt mærke til, at mange kommuner holder ret utraditionelle vælgermøder. Men hvor vil man helst til vælgermøde? 
I går startede COP30 klimatopmødet i Belém i den Brasilianske regnskov. Optakten til COP30 har fyldt meget i programmet, særligt om amerikanerne bare er kommet for at ødelægge topmødet. Vi taler med DR's klimaanalytiker Filip Knaack Kirkegaard, der er taget til topmødet i Brasilien, og får en status.
Hele ugen har vi bjældet playlisten op, i en slags protest mod, at vi ikke må spille julemusik endnu. Og nu er vores bønner måske blevet hørt! I hvert fald kommer P3's musikchef Mathias Buch i studiet. Vi spørger ham, hvorfor vi ikke bare kan spille julemusik fra nu af?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Filip Knaack Kirkegaard, DR's Klimaanalytiker.
Mathias Buch, musikchef på P3.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef97b626ea9bb0609e3/4f04883a39410ff3813f6072757df67e180bb15b34187bbbd5e8d051490270f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-6-november-2025-13332510454</link>
            <title>Torsdag 6. november 2025</title>
            <description>De er komet en ny amerikansk ambassadør til Danmark, og han skal vist være glad for sin presserådgiver. Hør hvorfor i programmet.
Kan det egentlig bjældes? Det er Livas spørgsmål til jer, når vi endnu engang forsøger at gøre en almindelig sang lidt mere julet med bjælder.
Vi har et brag af et torsdagsdilemma, og så skal vi have vendt klimatopmødet i Brasilien.
Dagens soundtrack handler om regeringens forslag til en ny karakterskala. Den er med stjerne, men uden minus.
Og så er der dømt duggede ruder i studiet, når vi slutter af med at tale om romantasy.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eeff7b626ea9bb060a65/3e0b28d1cb59d0c0919459a3f814b9534f15dfc73b635d6f9a3f55425091abe7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510453</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-5-november-2025-13332510453</link>
            <title>Onsdag 5. november 2025</title>
            <description>Det er snart jul og tid til julesange. Meeen, det er måske lige tidligt nok. Vi har en teori om, at alt musik kan bjældes, så vi tager lige en omgang: Kan det bjældes?
AI er stadig på fuld speed, og nu har Koda sagsøgt musiktjenesten Suno, der laver musik ud fra prompts. Vi ser på, hvad den kan, og taler med komponist og hjerneforsker Peter Vuust, der ved mere om det end os.
Lasse fra Gift ved første blik er kommet i kønsdebatten efter kritikken af hans rolle i et IKEA-skab-sammenstillingsmoment. Han forstår debatten, men er træt af at blive kaldt "mandebaby". Vi forstår ham godt. Så vi tager lige en snak om, hvad vi egentlig gerne vil have ros for.
Og så er influencers on the loose igen. Denne gang ved Borough Market i London, som nu forbyder dem at lave indhold uden en skriftlig tilladelse. Er det noget, vi kunne bruge i fitnesscentre og andre steder?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Peter Vuust, jazzmusiker, komponist og hjerneforsker.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eeff7b626ea9bb060a60/11621e7e27032b4af42b467b4ca10d488c413a15bd1cc0a624b69b5535a97074"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510452</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-4-november-2025-13332510452</link>
            <title>Tirsdag 4. november 2025</title>
            <description>Et kram mellem Erika Kirk og JD Vance har fået internettet til at spekulere i, om de er mere end venner. Vi tester, om det er en OK måde at kramme sine venner og kollegaer på.
Vi er kommet på et nyt koncept, der kan tyvstarte juleriet i din morgenradio. Musikchefen siger, det er for tidligt til julemusik, vi siger nej og bjælder op for julefølelsen, når vi bjælificerer Viva La Vida.
Hvad skal man spise for at få den optimale kropslugt? BBC har samlet en masse undersøgelser fra hele verden for at finde ud af, hvilke madvarer får dig til at dufte mest attraktivt. Liva quizzer Lasse i kropslugt og madvarer, måske energidrik får dig til at dufte?
Lasse har opdaget noget om sin mor, som gør, at han ser hende i et helt andet lys. Vi taler om, når man finder ud af noget om sine forældre, der ændrer på, hvordan man ser dem.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881591" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef861175376c100391f/b9d9dac8be16d16675a837ef65cc5639447dbc64ea69e3ff84b843b6157d3af3"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
