<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510502</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-9-december-2025-13332510502</link>
            <title>Tirsdag 9. december 2025</title>
            <description>Der bliver spottet flere og flere russiske ubåde i Østersøen. Det danske forsvar har længe haft de helt store spenderbukser på, men der er endnu ikke blevet købt en ubåd. Hvordan kan det være, at Danmark ikke køber ubåde, når nu der bliver talt så meget om russiske ubåde? Det taler vi med Mads Korsager om, som også lige får en tur for det med juleknappen.
Julen er over os! Der er mange sider af folk, der kommer frem til juletid, og det er ikke alle sider, der er lige charmerende. Det kunne for eksempel være, hvilken gavetype man er. Vi taler om, hvilken gavetype vi selv er. 
Vi står allesammen midt i et muligt break-up lige nu. En kæmpe parforholdskrise. Der er nemlig kommet en undersøgelse fra det franske magasin, Le Grand Continent og analyseinstituttet Cluster17, hvor de har spurgt en masse europæere om deres syn på sikkerhedspolitik og Trump. Næsten halvdelen af europæerne ser Donald Trump som en "fjende af Europa". Det at taler vi med EU-reporter Per Bang om.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Mads Korsager, forsvarskorrespondent DR.
Per Bang, EU-reporter.</description>
            <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef037b626ea9bb060aec/ae15f2fba5c2d761ad2babc86a64eecee89bac4404ea7fbf3bb3e52cbed9c385"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510501</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-8-december-2025-13332510501</link>
            <title>Mandag 8. december 2025</title>
            <description>Vi starter ugen ud med at give en stemme til de børn og barnlige sjæle, der har været så uheldige at få en træls nisse her i december. Så derfor åbner vi for en klageservice, og så vil Andreas give klagerne videre til nissen. I fredags blev Netflix kongen af streamingtjenesterne, da kæmpevirksomheden købte deres største konkurrent for over 500 milliarder kroner. Er det godt for os, der elsker at streame? Eller ender vi med regningen? Vi ringer til en medierådgiver, der gør os meget klogere. Vi taler også om et mærkeligt opkald med Andreas, som Liva havde i weekenden. Det viser sig, at Lasse har fået Liva udsat for en form for scamming, som han selv lider under for tiden. Det hedder 'spoofing', og vi snakker med den gode, white hat hacker, der stod bag opkaldet til Liva.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Keld Reinicke, medierådgiver.
Keld Norman, white hat hacker.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882174" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef0361175376c1003a00/b42479079e8363237b65b7cfa6a27bf8af675c92a9f5b21dd46a5e680c0e2869"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510495</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-5-december-2025-13332510495</link>
            <title>Fredag 5. december 2025</title>
            <description>Det er december, og julehyggen er så småt ved at brede sig landet over. Men der skal altså ikke meget til at slå hyggen itu. Slet ikke juleaften. Vi tager runden med de grelleste eksempler.
Så skal vi runde 100-sekunders-quizzen, inden vi kommer til ugens film i filmklubben.
Og nå ja, hold ørerne åbne og lyt efter juleordet, der er præmier på højkant.
Vi slutter af med at male mere på Andreas' efterhånden maltrakterede kommunekort, og så skal vi også gennemgå hans egen personlige wrapped for i år.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef027b626ea9bb060ac1/02d22f170d5255ebfcefb33e86d996736135be7e30c0899661ff19c4e86735a0"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
