<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-30-apr-2025-13332510183</link>
            <title>Onsdag 30. apr. 2025</title>
            <description>Et af morgenens helt store spørgsmål er, hvorvidt Lasse er i den potentielle farezone for at blive terrorist. Nye tal fra Center for Digital Pædagogik viser, at der kommer flere og flere af de såkaldte incels, hvilket kan udgøre en terrortrussel. Og et sted, hvor man kan se faresignalerne, er på folks telefoner, og derfor vil Andreas tjekke både Liva og Lasses mobiler for at være på den sikre side. Det er onsdag, og derfor skal vi selvfølgelig lege "Jeg elsker dig, men...", og i dag er det de kære mødre, der står for skud.
En ny undersøgelse viser, at antallet af danskere, der bliver udsat for digital svindel og kriminalitet, er steget markant sidste år. Hvordan kan det være, at folk stadig falder fælden? Vi forsøger i hvert fald at sætte lyd til problemet i dagens soundtrack. Der er også noget, der tyder på, at det bliver en dark summer i den danske natur, men hvordan hænger det sammen? Det bliver vi klogere på, når vi ringer til naturvejleder Emil Sanderhoff.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Emil Sanderhoff, naturvejleder.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881593" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef6036df1a93c959a83/c3e65d897a2d2ca4f72ad98d270f4072147f8bec6e6dde7f859e190c0711e0e9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510182</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-29-apr-2025-13332510182</link>
            <title>Tirsdag 29. apr. 2025</title>
            <description>Vi er trådt ind i et univers, som vi slet ikke vidste fandtes: Mænd der bruger værktøj som "beauty-tools". Skruetrækkere i stedet for vatpinde og sandpapir som fodfil. Vi beder lige vores lyttere om at fortælle mere.
Hvilken sang sætter man på, når alt strømmen er gået? Den situation stod hele Spanien nemlig i i går. Lytterne har nogle ekstremt gode bud.
Atomkraft kunne muligvis være på vej til Danmark i fremtiden. Problemet er bare, at vi ikke ved nok om det til at have en holdning til det. Så vi ringer til en ekspert, som lige kan gøre os klogere.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Søren Bjørn Hansen, atomkraftformidler og vært på podcasten "Det vi burde tale om".</description>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881506" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6802cd16036df1a93c8d1a19/42074aa4e20c794de1fbe7bc78c853dd9ae3174afc5f8a1305dddfbe6a884817"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510181</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-28-apr-2025-13332510181</link>
            <title>Mandag 28. apr. 2025</title>
            <description>Du kan godt vædde med, at mandagens program er godt givet ud. For Jacob Weil kigger forbi, for at snakke om programmet 'Hårde odds' på DRTV, som handler om spilafhængighed. 
Bagefter snakker vi med Joacim, som har gode odds for at være den eneste i Danmark, der bruger værktøj til personlig hygiejne. Det finder vi ud af, om han er, i 'Du er ikke alene'.
Kim Kardashian blev røvet af en bedstefarbande i 2016, eftersom de alle var omkring 60-70 år. Nu er retssagen i gang - og det viser sig, generationskløften mellem dem og popkulturen var så stor - for de vidste ikke, hvem Kim Kardashian var, da de røvede hende. Det laver vi 'Dagens Soundtrack' på.
Fra en superstjerne til en dansk superfan, snakker vi med 15-årige Amy som har campet foran Royal Arena siden torsdag, for at være forrest til Billie Eilish koncerterne de næste to dage. 
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Gæst: Jacob Weil.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68017bd5af5624554f944886/d402565e0922cc87e3a36943af25a8c9159b169c64fed5cf855fc6ec60e25591"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
