<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510391</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-22-sep-2025-13332510391</link>
            <title>Mandag 22. sep. 2025</title>
            <description>Lasse har fundet frem til et nyt smart køleskab, der kan vise dig TikTok, før du overhovedet åbner lågen for at tjekke maden. Vi spørger derfor lytterne: Hvilke "smarte" produkter er i virkeligheden bare virkelig dumme? Så hjælper vi en lytter, der føler sig lidt alene,  men spørgsmålet er, om Cathrine virkelig er den eneste, der elsker at gå ture i haven, mens hun lader som om hun slår græs... uden at slå græs. Vi ringer også til Peter Viggo for at finde ud af, hvilke krige Trump egentlig mener, han har stoppet gennem årene, for vi kan altså ikke få tallene til at passe med syv. Så skal vi tale om Pia Olsen Dyhr, der er faldet af en hest og har fået nogle ret seje skader, derfor hører vi lytterne: Hvad er den sejeste skade, du nogensinde har fået? Og til sidst prøver vi at pitche fastelavn til vores amerikanske venner, for der er måske en åbning nu, hvor det danske fastelavnsbolleløb er kommet til New York.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Gæster: Peter Viggo, Lektor ved institut for strategi og krigsstudier.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefd61175376c1003972/ba764f8438d9ec0b27143a6f668d950d83edc00969d4e18510ca6f9117bba0c5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510385</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-19-sep-2025-13332510385</link>
            <title>Fredag 19. sep. 2025</title>
            <description>Hvornår er det nogensinde okay ikke at holde med sit eget landshold? Det er svært at finde en god grund, men vi giver alligevel lytterne mulighed for at gøre et forsøg. Så anbefaler Andreas endnu engang en film til Lasse, og denne gang er han ikke så begejstret for ugens anbefaling, for det er intet ringere end mere end ni timers Lord of the Rings. Hvordan lyder det, når man har fået et shot vodka og tror, man kan tale et nyt sprog? Det finder vi ud af i dagens soundtrack. Så undrer Lasse sig over, hvorfor Thomas fra Gift ved første blik ikke vil vise Mette sin kælder. Det har Andreas et godt bud på, for den situation kender han godt. Hvad er en snack, og hvad er et måltid? Dette meget vigtige spørgsmål har de to værter sat sig for at definere i dagens K&amp;K undersøger. Til sidst tester Lasse, hvem der er bedst til at gø som en hund - Andreas eller ChatGPT.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Rasmus Leck Fisher, køkkenchef på Gastronomisk Innovation.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2f61175376c1003bc6/2c9f817763622a1a2efa959046dbf5bbcbaee026b98a443721ada7c38436a069"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
