<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510485</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-28-november-2025-13332510485</link>
            <title>Fredag 28. november 2025</title>
            <description>En ny by har overtaget titlen som verdens mest befolkede, og det markerer vi selvfølgelig med en quiz, hvor Lasse tester de andre værter i geografi på den hårde måde. Det er også en stor dag, fordi lønnen tikker ind, og black friday-tilbuddene vælter ned over os. Derfor giver vi helt særlige black friday-rabatpriser i 100-sekunders-quizzen, og vi sætter lyd til dagens tilbud i Dagens Soundtrack.
Kous har endnu en film-anbefaling klar til Lasse, så weekenden er reddet i hvert fald filmisk. Vi vender også tilbage til et gammelt spørgsmål: Er rygning blevet "sejt" igen? Og hvorfor snakker alle pludselig om det?  Så nærmer julen sig, men vi går utraditionelt til værks og leder efter alternative julekalendere, der ikke handler om jul, men stadig har 24 (eller 4) afsnit, man kan hygge sig med i december. Og så er der snue i omløb! Derfor ringer vi til en ekspert for at få gode råd mod feber, som man åbenbart bare skal omfavne?
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Gæst: Christian Kanstrup Holm, biolog og professor ved Aarhus Universitet.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef027b626ea9bb060ab6/893e09023691123f47aee22aea790e16467145f590743ea2f784456e58ce8d97"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510484</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-27-november-2025-13332510484</link>
            <title>Torsdag 27. november 2025</title>
            <description>Valgplakaterne skulle have været nede i går. Alligevel hænger der stadig flere og blafrer i vintervinden rundt omkring. Derfor sætter Lasse et nyt projekt i søen: En officiel oplysningskampagne, hvor du kan melde de kommunalvalgspolitkere ind, der stadig hænger og hygger sig i lygtepælene, så ingen ender med en bøde for en plakat.
Det går heller ikke helt godt for Danmarks rigeste. Faktisk går det skidt. Men hvem er egentlig de aller-aller rigeste familier i Danmark? Det quizzer Liva Lasse i og lad os bare sige, at Lasse får sved på panden. Vi tager også hånd om et vaskeægte julegavedilemma. For hvor meget skal man egentlig bruge på en gave til sin kæreste? Og er der noget, der hedder "for lidt" eller "for meget"? Så er der nyt fra fitnessverdenen: Det bliver dyrere for nogle at træne, mere specifikt for folk over 30. Selv om det lyder mærkeligt, så laver vi dagens soundtrack over noget så ulogisk som dyrere fitness. Og så varmer vi op til black friday! Vi får besøg af forbrugerøkonom Ida Marie Moesby, som kommer ind forbi med tips til, hvordan du undgår at blive snydt, og hvordan du shopper klogt, hvis du skal ud at shoppe på den helt store tilbudsdag.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Gæst: Ida Marie Moesby, forbrugerøkonom hos Nordea.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef0161175376c10039d0/e357def261a3b82d44819544fbae238f521fc83f5e941a25f2467afcf594d1ea"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-26-november-2025-13332510483</link>
            <title>Onsdag 26. november 2025</title>
            <description>Regeringen har lavet danmarkshistoriens dyreste våbenindkøb! Det drejer sig om et jordbaseret luftforsvar, der har kostet 58 milliarder bobs. Grundlæggende skal det sørge for at beskytte vores luftrum mod droner. Det kommer DR's forsvarskorrespondent Mads Korsager og fortæller os om. Vil det gøre det lige så nemt at skyde droner ned, som at trykke på en juleknap?
Der er kommet en ny undersøgelse fra it-sikkerhedsvirksomheden Nordpass,  og vi danskere er åbenbart ikke imponerende, når det kommer til passwords. Men hvilke passwords er de mest populære i Danmark?
Der er trykket på juleknappen, så nu skal der jules igennem! Julemusikken er aktiveret, og der vil kun komme mere frem mod juleaften. Men julen er ikke kun Wham og pebernødder, for nogle er det også skænderiernes højtid. Vi leder efter de helt små ting, der kan ødelægge julestemningen i din familie.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882096" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060ab1/164914f47dbafaaded36c9f34d4d3735cc25ab1fdabdb114d8cd81ae7f565cda"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
