<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-11-jun-2025-13332510243</link>
            <title>Onsdag 11. jun. 2025</title>
            <description>Rigtig mange holder øje med deres venner på Snap Map, hvilket skaber stor undren hos værterne, som er lidt i tvivl om, de vil lade deres venner holde øje med dem. Derfor forklarer lytterne, hvorfor de holder øje med deres venner over telefonen. Så er der blevet lavet forsøg i en gymnasieklasse på en ny eksamensform uden brug af AI til en spanskeksamen, derfor kommer der spanske sange i dagens soundtrack. Liva har opdaget et nyt sted på kroppen, som hedder kvindepunkt. Hun forsøger derfor at teste Lasse og Andreas, om de er klar over, hvor kvindepunktet sidder. Så skal der snakkes bettingsider, fordi er "Gentleman Jim"  et rigtigt bettingfirma? Så skal Danmark til at lease et missilforsvarssystem fra Norge, derfor ringer vi til Johan Gröne Christensen for at blive klogere på, hvorfor vi gør det.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkender: Johan Gröne Christensen, Forskningsassistent ved center for militære studier på Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683b7e23f526fd481f7a9dd0/93bf2f946018737e819d7587dfb471d8134d51ffe83d61ee04b6b2370d27e3bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510242</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-10-jun-2025-13332510242</link>
            <title>Tirsdag 10. jun. 2025</title>
            <description>Lige inden pinsen udkom der en ny sang, som Andreas har studset over, for med på nummeret er Katherine Diez. Det er ikke første gang, at der er kendte mennesker, der kaster sig ud i at lave musik, så vi dykker ned i et par af de tidligere eksempler for lige at mindes, hvordan det gik. Der er også gang i den i amerikansk politik. De to tidligere perlevenner, Donald Trump og Elon Musk er blevet uvenner. Trump har jo for vane at give folk øgenavne, hvis han ikke kan lide dem, så vi brainstormer og gætter på, hvilket øgenavn Trump vil vælge til Musk. Liva har været med i podcasten "Hjerteflimmer for voksne" sammen med kokken Bo Bech. Det er en oplevelse, som hun gerne lige vil vende med Andreas. Derudover skal vi også se på en ny undersøgelse, som viser, at forbruget af kokain herhjemme er stedet voldsomt. For at gøre os lidt klogere på undersøgelsen får vi besøg af professor, Henrik Vigh.
Værter: Liva Manghezi &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Henrik Vigh, professor ved Center for Global Kriminologi på KU.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882165" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683a2cd3b55477aa4749634f/99a0478d14df4302633daa068f0ce43410dd6f543329ad38e497fe9aeb9f7673"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
