<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-4-jun-2025-13332510233</link>
            <title>Onsdag 4. jun. 2025</title>
            <description>Vi skal endnu en gang på jagt efter et par helt specifikke lyttere af Go' Morgen P3. Vi har nemlig sammen med DR Markedsføring sat os for at vise, hvor bred lyttersammensætningen er på P3's morgenflade. Det er onsdag, og det betyder, at vi skal lege "Jeg elsker dig, MEN...". I dag er det de kære svigermødre, der skal en tur under bussen. I aften er der "Demokratiets Aften" på DR1 med Kåre Quist som vært. Et af de af de største emner på den politiske scene netop nu er forsvaret. I den forbindelse har Kåre sendt os en mail, hvor han foreslog os at lave en lille militærbane som reklame for programmet. Derfor skal vi i dag se, om Liva/Lasse vil klare sig bedre end Kåre Quist i fitnesscenteret, for det kræver stor udholdenhed at være i forsvaret.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende: Kåre Quist, tv-vært.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882167" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683243b835191597f7e83816/e60e25d767d6128a687a8d98ab75891e53266b4c4360400d270b8a149caaed53"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510232</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-3-jun-2025-13332510232</link>
            <title>Tirsdag 3. jun. 2025</title>
            <description>Vi har i dag haft enormt fint besøg af formanden for Europa-Parlamentet, Roberta Metsola. Hun er inde for at fortælle om, hvad hendes Go' Morgen P3-sokker har oplevet, siden hun i juni sidste år fik et par. Det er ikke så lidt! Derudover gør hun os klogere på, hvad det egentlig betyder, når Danmark fra 1. juli og seks måneder frem overtager EU-formandskabet. Og så har Liva og Andreas en helt særlig gave med!
Liva og Andreas er bange for at falde bagud i den digitale udvikling, da de ikke bruger ChatGPT i deres dagligdag. Vi hører derfor lytterne, hvilke ChatGPT-hacks, som Andreas og Liva kan lade sig inspirere af.
Derudover bliver vi også sammen med forskningsassistent ved Center for Militære Studier på Københavns Universitet, Johan Gröne, klogere på, hvad Ukraines 'Operation Edderkoppespind', som de lavede i Rusland i søndags, gik ud på.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: 
Formand for Europa-Parlamentet, Roberta Metsola.
Forskningsassistent ved Center for Militære Studier på Københavns Universitet, Johan Gröne.
Linus, lytter til 'Dialækkert'.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:683206c2bc0c69d54da2e7e2/369d8b8b4930e316141e0df3c5cb2916bcba89b4b0781f8c427724ca37906f77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510231</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-2-jun-2025-13332510231</link>
            <title>Mandag 2. jun. 2025</title>
            <description>Godmorgen - og velkommen til det grønne bord.
Liva og Andreas har sammen med Sara Bro og Josefine Høgh i sidste uge brugt den tid, de normalt bruger på sociale medier, på noget konstruktivt. Det har de gjort i et eksperiment for at finde ud af, om den tid, de bruger på sociale medier, er tiden værd. De er derfor til eksamen i radioen i dag. Har de mon mestret en færdighed?
Derudover har Lasse Knudsen også afleveret et mix tape i ægte SoundCloud-stil, da hans uge har gået med at blive DJ. Er det varmt, varmt, varmt eller koldt, koldt, koldt? Lyt med og vurder selv.
Der er kommet et overblik over, hvordan den nye værnepligt fra 1. august skal se ud. Det lyder vanvittigt! Og så har Andreas spørgsmål til Livas Instagram-æstetik, som ikke rigtig giver så meget mening.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Lasse Knudsen, radiovært.
Josefine Høgh, tv-vært.
Sara Bro, radio- og tv-vært.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882165" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682fa024bc0c69d54d9306ed/df4fa944b30149908305e80ea91a9a5d8f3eefc56392cd6d6f734a10605d7eb4"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
