<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510445</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/halloween-mysteriet-13332510445</link>
            <title>Halloween Mysteriet</title>
            <description>Go' Morgen P3 er blevet kapret af en mystisk stemme! Lasse og Liva og tre andre P3-værter skal løse et halloween-mysterie, før de kan forlade P3-studiet! De har brug for din hjælp, hvis de ikke skal være låst inde indtil på mandag.
Lyt med, hvis du tør!</description>
            <pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882179" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef87b626ea9bb0609bc/48b95217b1f4f5357a5b8adb31bd257e5bc63f52759f26d7c5bfb280e630a6e4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510444</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-30-oktober-2025-13332510444</link>
            <title>Torsdag 30. oktober 2025</title>
            <description>Lyt rigtig godt efter den første time af programmet, for der er altså et eller anet, der virker... uhyggeligt.
Der er også et torsdagsdilemma. Det er heldigvis ikke uhyggeligt, men det deler vandene.
Trump taler om test af atomvåben, og det skal vi lige finde ud af, hvad betyder. Derfor ringer vi til en krigshistoriker.
Det er spil dansk dag, så derfor er dagens soundtrack udelukkende med danske sange.
Derefter taler vi om 'Gift ved første blik', inden vi slutter af med nogle geniale opfindelser.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Niels Klingenberg Vistisen, krigshistoriker.</description>
            <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef87b626ea9bb0609b7/da051209b7159fc744c5bb9d53460e9b76385ee9a6d95251f8dd2ae90afb2b4c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-29-oktober-2025-13332510443</link>
            <title>Onsdag 29. oktober 2025</title>
            <description>Hvor går grænsen, når man "tager" noget med hjem fra arbejde? Lasse har nemlig taget bananer - men er det egentlig tyveri? I Sydkorea er en mand midt i en retssag, fordi han tog chocopie og vanillecremekager fra arbejdet. Erbil Kaya, advokat for Ahmed Samsam, hjælper os med at forklare, hvor Lasse står juridisk.
De danske beskyttelsesrum bliver tjekket for skadedyr og fugt, så de er klar til en eventuel krisesituation. Og ifølge beredskabsminister Torsten Schack Pedersen er der ikke plads til alle i de her beskyttelsesrum - faktisk mangler der plads til to og en halv million danskere. Og så tænker vi: Er det bare "først til mølle", eller hvad gør man? Rasmus Dahlberg, ekspert i samfundssikkerhed og beredskab, giver os svaret.
Og så har vi en særlig gæst med i studiet i dag. En løgndetektor. Taler Lasse sandt?
Værter: Lasse Knudsen &amp; Liva Manghezi.
Medvirkende:
Erbil Kaya, forsvarsadvokat.
Rasmus Dahlberg, ekspert i samfundssikkerhed og beredskab.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881585" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb0609b1/35252d8a2cb1a46e4339dce418f4b63031c8a8b4deea9881595d61c6c1829ae4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510442</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-28-oktober-2025-13332510442</link>
            <title>Tirsdag 28. oktober 2025</title>
            <description>På fredag er det halloween, det rimer på slik og ballade. Liva drømmer om at få besøg af en masse børn, der er ude at lave slik eller ballade. Hvad skal Liva gøre, for at gøre hendes hjem mere attraktivt for børn, der er ude at lave slik eller ballade til halloween?
Der er et nyt internationalt power-couple i byen! Katy Perry og Justin Trudeau har fundet sammen. Teorien er, at det er et "PR-forhold". Vi taler om, hvem skulle Lasse være i et PR-forhold med? Det er Liva og Lasse ikke helt enige om.
I går fik Liva en mystisk halloweenkasse af en mærkelig grisemand. Det er der flere andre på redaktionen, der også har fået. Men hvad er Lasses rolle i det her, har han noget med det at gøre?
Kommunalvalget er for alvor blevet skudt i gang. Lørdag var store valgplakatsdag. Vi elsker en god valgplakat, derfor sender vi et skud ud, til alle de sjove og originale valgplakater, der skiller sig ud fra mængden.
Værter: Lasse Knudsen &amp; Liva Manghezi.</description>
            <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef761175376c10038f5/a2a8414d046d70d70580d6dcf5d4c781b175af9b6634103c1ac0dccb125f27c3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510441</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-27-oktober-2025-13332510441</link>
            <title>Mandag 27. oktober 2025</title>
            <description>I går satte vi urene en time tilbage, eller var det frem? Hvordan er det nu lige, det er med det der vintertid? Lasse ved, at det har noget med havemøblerne at gøre.
Andreas har lavet et tv-program om lærlinge, som vi knus elsker. Vi taler om at være håndværker og blive udnyttet en smule, af sin familie og venner, fordi man har hænderne skruet rigtigt på.
Der er sket mærkelige ting på redaktionen i sidste uge. Flere af vores kollegers programmer er blevet afbrudt af mærkelige postbude og uhyggelige skeletter, der kommer med creepy kassettebånd. I dag var det Livas tur til at få besøg af et uhyggeligt grisemenneske, som havde en helt særlig besked til hende! Kommer der også en efter Lasse på et tidspunkt?
Trump og krige - man kan ikke komme uden om, at det er to ting, som hænger tæt sammen nu. Det virker til, at han stopper krige, her der og alle vegne. Men hvorfor er han så god til fredsforhandlinger? Det spørger vi sikkerhedspolitisk ekspert og direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation, Jonas Parello-Plenser om.
Værter: Lasse Knudsen &amp; Liva Manghezi.
Medvirkende: Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert. Direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb0609ac/cb741b8528cd9827e740c29827d0f69f7a154b0df9b3753427ca749506448ecc"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
