<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610054</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-29-januar-2026-13332610054</link>
            <title>Torsdag 29. januar 2026</title>
            <description>Hvornår er det egentlig socialt acceptabelt at pakke ud efter en ferie? Kasper kom hjem for 11 dage siden, og kufferten står stadig og glor. Det viser sig, at han langt fra er alene, så vi jagter den lytter, der lige nu har Danmarks længst uudpakkede taske. Vi hjælper også Kathrine, der er ved at få spat af sin roomies indretning, for hun har rigtig mange grimme ting. Hvad Kathrine skal gøre, hjælper vi hende med i torsdagsdilemmaet. For første gang siden 1999 topper en kvinde albumhitlisten i Danmark, og det skal selvfølgelig fejres. Og så vender vi blikket mod Herning, hvor håndboldfans har været mere end velkomne, men hvor fodboldfans åbenbart ikke helt mødes med samme åbne arme. Den historie behandler vi i dagens soundtrack.
Til sidst dykker vi ned i investeringer og stiller spørgsmålet: Er vand virkelig det nye olie? Det spørger vi Ulrik Rosenkvist om.
Værter: Andreas Kousholt og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Ulrik Rosenkvist, vært på DR's økonomipodcast Sorte Tal.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882084" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825aab1506d5ae6f5e74/27cb106a1369259111ea83969f413b3c3b86369cd30705b26ea3128ed28cda61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-28-januar-2026-13332610053</link>
            <title>Onsdag 28. januar 2026</title>
            <description>Hvor godt et militær har vi egentlig i Europa? Kan Europa klare sig uden Nato? Det kan Europa ikke, hvis man spørger Mark Rutte. Han siger, at vi ikke kan forsvare os uden USA. Men hvad kan Europa egentlig? Det spørger vi Mads Korsager om.
Regeringen, SF og Enhedslisten indgik i går en aftale om en fødevarecheck. Mere end 2 millioner danskere kommer til at få et skattefrit beløb mellem 1-5.000 kroner, der skal give lidt mere luft i madbudgettet. Men hvem er det, der kommer til at få de her penge, det er i hvert fald ikke os.
Har du nogensinde følt, at du var nødt til at undskylde på forhånd på grund af dit navn? Hvis ikke, så hedder du nok ikke Brian. I programmet Kærlighed hvor kragerne vender på TV 2 er der en deltager, som starter med at undskylde for sit eget navn. Fordi han åbenbart har mødt så mange fordomme om navnet Brian, at han føler, han skal tage afstand fra det. Men er alle Brianer en Brian?
Værter: Andreas Kousholt og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Mads Korsager, forsvarskorrespondent DR.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882165" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:69298261ab1506d5ae6f5f17/ded92f2be942beb5b6e9562305ddce66c07c16245a79b93475b5d8ca8bef630c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610052</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-27-januar-2026-13332610052</link>
            <title>Tirsdag 27. januar 2026</title>
            <description>Lasse er på ski, Liva er på Grønland, men Andreas er her stadig, og han bliver flankeret af Kasper Reippurt, på den her snedækkede tirsdag morgen. Vi skal tale om guldpriserne, der er stukket helt af. Prisen pr. ounce er nu over 5000 dollars. Vi taler med Frank Øland Winther, der er chefstrateg ved Danske Bank, om hvorfor prisen på guld er så høj.
Der har været enormt meget "Boykot USA"-energi her de seneste par uger. Der er boykot Facebook-grupper, som eksploderer med medlemmer. En app, der scanner amerikanske varer, så du kan undgå dem. Og der har været et stort fald i antal af danskere, der besøger USA. MEN - der er også dem, som har lidt sværere ved at boykotte USA. Vi leder efter den gode undskyldning for ikke at boykotte USA.
Som den opmærksomme lytter nok har bemærket, så er Liva på Grønland. Det er hun som vores udsending i den her uge. Det er et meget vildt sted at være i de her dage, der er journalister over det hele. Vi taler med Liva om, hvordan situationen udvikler sig, og hvordan det er at stå midt i det hele.
Værter: Andreas Kousholt og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Frank Øland Winther, chefstrateg Danske Bank.
Liva Manghezi, vært på Go' Morgen P3.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882084" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982614f22de874eccbe18/d5be480d32a49578f73cbb5cc48f44fde8fe5ebe35de7b464de0c7f1337e9b81"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610051</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-26-januar-2026-13332610051</link>
            <title>Mandag 26. januar 2026</title>
            <description>Vi starter ugen stærkt ud med Andreas og Kasper, der giver dig en god mandag morgen! Vi starter ud med at snakke om politiets el-biler, der kan accelerere så hurtigt, at betjentene får køresyge. Det er lidt modsigende at have et job, man kan ikke tåle. Så vi spørger jer, om I har haft et job, som I på ingen måde har været egnet til! Vi hører fra alt om en farveblind maler til en livredder med vandskræk! Bagefter skal vi til en meget ikke-overraskende nyhed - Femern-forbindelsen bliver forsinket! Det er ikke atypisk for statslige byggerier, at de går over tid. Så vi gennemgår kort nogle byggerier herhjemme og i udlandet, der gik langt over, det de skulle. Til sidst snakker vi med politisk kommentator, Søs Marie Serup, om det ville være smart for regeringen at udskrive valg nu og simpelthen udnytte krisen om Grønland, der har forenet danskerne - eller er det usmageligt? Og er det overhovedet klogt? Vi bliver meget klogere på det!
Værter: Andreas Kousholt og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Søs Marie Serup, politisk kommentator.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882167" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825cf813fbba906c7b58/6f3984481b3a81d41f7dc28da4640b46c3e9a1b35a9f0e6a8ef149932c0040a0"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
