<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510472</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-18-november-2025-13332510472</link>
            <title>Tirsdag 18. november 2025</title>
            <description>For første gang i to måneder er vi fuldtallig i studiet! Andreas er tilbage fra barsel, og hvilken dag at vende tilbage på! I dag er en vaskeægte Danmark dag, med valg og landskamp, hvad mere kan man ønske sig?
I Andreas' fravær har Kommune Knudsen taget en stor tørn i rollen som P3 kommunalvalgsrepræsentant. Men nu er Andreas tilbage, og i den her kommune er der ikke plads til to kommuneeksperter. Et enstemmigt byråd har afgjort, hvem der fremover skal bære P3's borgmesterkæde og titlen som kommune repræsentant.
Det er valgdag, og vi skal i stemmeboksen. Det er en relativt simpel handling, men der er faktisk nogle do's and dont's, som er ret vigtige at huske. Det er noget, som ret mange danskere åbenbart har lidt svært ved! Ved sidste kommunalvalg var 11.959 stemmer ugyldige, fordi der ikke var styr på do's and dont's. Det får vi styr på, når Andreas quizzer os i, hvordan man stemmer.
Det gik ikke helt efter planen i lørdags, da Danmark på hjemmebane spillede uafgjort i parken mod Belarus. I fredags havde vi fået en norsk supercomputer til at udregne Danmarks chance for at komme med til VM. Hvordan ser den chance ud nu, efter uafgjort mod Belarus?Supercomputeren har regnet på det igen.
Værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Andreas Kraul, fodboldkommentator DR.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef367b626ea9bb060cd7/c233610a21ba2541e4fc471d81fd9a92bea9ce575ff30699d14dd1ca5cdbd05c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510471</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-17-november-2025-13332510471</link>
            <title>Mandag 17. november 2025</title>
            <description>Vi starter ugen stærkt ud, da det viser sig, at Lasse gerne vil slide i DM på en pige. Men til stor overraskelse er han usikker på, hvad han skal skrive. Så vi spørger jer derude, hvad man lige skal skrive i sådan en besked, og vi får masser af inspiration - tak for det! Bagefter får vi en snak med vores tech-korrespondent om de hackerangreb, der har været på diverse danske hjemmesider den seneste uge. For det viser sig, at de påståede russiske gerningsmænd har et horn i siden på Danmark. Men hvorfor har de det, og hvorfor driller de os så herre meget på X? Så har Lasse og Liva en lille opfordring til valget i morgen (ha' ro i maven), og bagefter skal vi i hen i julehjørnet, fordi denne gang er det en Medina-banger, der fået bjælder på sig. Kan det bjældes? Det finder vi ud af - hør med!
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Henrik Moltke, DR's tech-korrespondent.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881503" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef017b626ea9bb060a8e/5d62cd66241a7f12c685bf23f936641f95bc83634c1b90cd2a516aed2ae89736"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
