<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/det-indre-ur-13332610025</link>
            <title>Det Indre Ur!</title>
            <description>Ingen af værterne har sat deres alarm eller kigger på et ur. De ser i stedet om deres indre ur virker. 
Hvordan kommer det til at gå? Bliver udsendelsen fuldstændig uden værter i dag?
Det ligger dog fast, at Andreas Odbjerg kommer på besøg. Mon han skal interviewe sig selv?
Mulige værter: Liva Manghezi, Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Gæst: Andreas Odbjerg.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882183" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825a4f22de874eccbd4e/49665b74722ebb886353bde683da5743802677217f2cab1bac64860b8d234be2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-8-januar-2026-13332610024</link>
            <title>Torsdag 8. januar 2026</title>
            <description>Vi er stået op til endnu en kold og mørk morgen, og i dag er det dagen før dagen. I morgen tester vi igen vores indre ur, når vi ser, hvordan det virker uden hjælp af alarmer. I sommer gik det jo egentlig meget godt, fordi der var lidt hjælp fra solen, der stod tidligt op. Denne gang bliver det dog sværere, når solen først står op omkring 8:30, så vi skal naturligvis høre, hvad ekspertisen forventer, at der kommer til at ske i morgen. Derfor ringer vi til en kær ven af programmet, Birgitte Rahbek Kornum. Januar er en højtid for skilsmisser på verdensplan, men hvordan kan det være? Andreas og Lasse har begge gode bud, som udspringer af deres eget liv. Derudover skal vi selvfølgelig også runde et torsdagsdilemma, som i denne uge kommer fra Isabella, hvis kæreste snapper (måske) lidt for meget med én specifik veninde - hvordan forholder man sig til det?
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Birgitte Rahbek Kornum, søvnforsker og professor på Institut for Neuroscience på Københavns Universitet.
Kim Hagen, kommerciel direktør i a-kassen A&amp;Til.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881520" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6929825bab1506d5ae6f5e88/5db3e4e4dd52105f608e216289fe03879866c5adef5818a576c483c2b7668e91"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332610023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-7-januar-2026-13332610023</link>
            <title>Onsdag 7. januar 2026</title>
            <description>Snevejret er virkelig over os her i landet, og især i det jyske er de hårdt ramt, men er vejret så slemt, at der er nogen, der har opnået alle børns store drøm - nemlig at få snefri. Vi laver en lille stikprøve. Man kan roligt sige, at den amerikanske præsident Donald Trump har været ude med riven efter Danmark, når det kommer til Grønland, som han meget gerne vil overtage, men har Danmark egentlig ikke gjort ret meget for USA? Det tager vi et tilbageblik på, og Lasse vil i den forbindelse komme med et lille budskab til vores amerikanske venner. På fredag tester vi igen vores indre ur, men Andreas har en frygt for, at Lasse vil udnytte det til at få en gratis fridag, så han vil meget gerne finde frem til en straf til den, der klarer opgaven dårligst. Derudover skal vi også forbi en undersøgelse, der viser, at hver tredje dansker sover med bamser. Er det også tilfældet for verdens bedste lyttere? Vi spørger dem!
Vært: Liva Manghezi, Lasse Knudsen &amp; Andreas Kousholt.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882169" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:692982634f22de874eccbe57/35bef7f2a5831d79fe57a0abb54c9547d96dad384f53f142b3ff0d9a20ffa4f2"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
