<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 06:03:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510395</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-26-sep-2025-13332510395</link>
            <title>Fredag 26. sep. 2025</title>
            <description>Hvad hedder din kat? I anledning af kattens uge har Dyrenes Beskyttelse offentliggjort en helt frisk liste over de mest populære kattenavne. Det er ikke lige dem, det skal handle om, når Lasse quizzer Andreas i de knap så klassiske kattenavne.
Skal VM udvides i 2030, så der kommer 64 hold med i stedet for 46? Det mener blandt andre det argentinske fodboldforbund. Det vil være meget godt for Sverige, men hvad betyder det for Danmark? Vi taler med Henrik Liniger, der forklarer, hvad der er op og ned.
Vi får besøg af landets måske mest hypede band, APACHA. De har en stor koncertnyhed for 2026, som de vil afsløre i studiet, men hvor er Lasse gået hen, kunne det hænge sammen??
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Henrik Liniger, fodboldkommentator på DR Sporten.
APACHA, Band.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefd61175376c1003977/5a63b26cccd0710af99ab449b7882da05c7a1f048e05a6ddb693193092158cf0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510394</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-25-sep-2025-13332510394</link>
            <title>Torsdag 25. sep. 2025</title>
            <description>Der har igen i nat været droner i det danske luftrum. Er det blevet the new normal at vågne op til dronenyt? Vi taler med Mads Thøgersen, der var på plads ved Aalborg Lufthavn i nat, der fortæller seneste nyt. Igen i dag har vi Matias Seidelin, der er seniorkorrespondent ved OLFI med i programmet. Vi snakker med ham og spørger om, det er nu, vi for alvor skal være bange.
Den legendariske danske 00'er rapper Johnson er til VM i præcisionsskydning for Danmark. Han har ligesom mange andre danske rappere, der var store i 00'erne, kastet sig over noget helt andet end musik. Men hvad skal MC Clemens, når han er færdig med at lave musik?
Vi får besøg af Philip Faber, han skal sammen med Andreas forsøge at få Lasse hooked på klassisk musik, når vi blænder op for en episk DJ battle.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Matias Seidelin, seniorkorrespondent ved OLFI.
Mads Thøgersen, journalist ved DR.
MC Clemens, rapper.
Philip Faber, komponist, dirigent, TV-vært og forfatter.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef461175376c10038a0/72de07e329de071bde7477f3ae240269c72056fb68451b57c6c5399ed6635f10"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/onsdag-24-sep-2025-13332510393</link>
            <title>Onsdag 24. sep. 2025</title>
            <description>Vi følger op gårsdagens dronesnak. Vi kunne sagtens have skudt dronerne ned, men vi gjorde det ikke? Matias Seidelin, der er seniorkorrespondent ved OLFI, fortæller om, hvad vi som land rent faktisk har af muligheder for at stoppe en drone.
Vi skal have lukket bælgfrugtsdiskussionen en gang for alle. Er en ært en bælgfrugt eller ej? Lasse siger nej, Andreas siger ja, Wolf Eiserhardt siger både ja og nej.
Studiet bliver til en mini ZOO, når Rasmus Olsen fra Pangea Park kigger forbi for at hjælpe Lasse med sit datinggame.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: 
Matias Seidelin, seniorkorrespondent ved OLFI.
Wolf Eiserhardt, professor i biologi.
Rasmus Olsen, biolog Pangea Park.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef3ae7194620b6558b91/564d2deca8c8e0ed0d3f19604c76ad0b59896e3240c09b7e3e134f437b8e2e05"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510392</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/tirsdag-23-sep-2025-13332510392</link>
            <title>Tirsdag 23. sep. 2025</title>
            <description>Danskerne spiser for lidt bælgfrugter. Men hvad er en bælgfrugt? Lasse har lavet en quiz. Men der er stadig forvirring. Vi skal nok lige have en VAR på det hele.
Der har fløjet droner rundt ved Københavns Lufthavn. I 4 timer! Hvad sker der? Og hvorfor plaffer vi dem ikke ned?
Og så Lasse testes i det emne, som han ved allermest om i hele verden: kvinders sexfantasier.
Værter: Andreas Kousholt og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Mads Korsager Nielsen, forsvarskorrespondent hos DR.</description>
            <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefd7b626ea9bb060a21/21dc2d61e0d1ac2f3841b85946b2c1b3fd95397c25283ce03860f63d3025bb81"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510391</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-22-sep-2025-13332510391</link>
            <title>Mandag 22. sep. 2025</title>
            <description>Lasse har fundet frem til et nyt smart køleskab, der kan vise dig TikTok, før du overhovedet åbner lågen for at tjekke maden. Vi spørger derfor lytterne: Hvilke "smarte" produkter er i virkeligheden bare virkelig dumme? Så hjælper vi en lytter, der føler sig lidt alene,  men spørgsmålet er, om Cathrine virkelig er den eneste, der elsker at gå ture i haven, mens hun lader som om hun slår græs... uden at slå græs. Vi ringer også til Peter Viggo for at finde ud af, hvilke krige Trump egentlig mener, han har stoppet gennem årene, for vi kan altså ikke få tallene til at passe med syv. Så skal vi tale om Pia Olsen Dyhr, der er faldet af en hest og har fået nogle ret seje skader, derfor hører vi lytterne: Hvad er den sejeste skade, du nogensinde har fået? Og til sidst prøver vi at pitche fastelavn til vores amerikanske venner, for der er måske en åbning nu, hvor det danske fastelavnsbolleløb er kommet til New York.
Værter: Lasse Knudsen og Andreas Kousholt.
Gæster: Peter Viggo, Lektor ved institut for strategi og krigsstudier.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882082" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eefd61175376c1003972/ba764f8438d9ec0b27143a6f668d950d83edc00969d4e18510ca6f9117bba0c5"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
