<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510441</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-27-oktober-2025-13332510441</link>
            <title>Mandag 27. oktober 2025</title>
            <description>I går satte vi urene en time tilbage, eller var det frem? Hvordan er det nu lige, det er med det der vintertid? Lasse ved, at det har noget med havemøblerne at gøre.
Andreas har lavet et tv-program om lærlinge, som vi knus elsker. Vi taler om at være håndværker og blive udnyttet en smule, af sin familie og venner, fordi man har hænderne skruet rigtigt på.
Der er sket mærkelige ting på redaktionen i sidste uge. Flere af vores kollegers programmer er blevet afbrudt af mærkelige postbude og uhyggelige skeletter, der kommer med creepy kassettebånd. I dag var det Livas tur til at få besøg af et uhyggeligt grisemenneske, som havde en helt særlig besked til hende! Kommer der også en efter Lasse på et tidspunkt?
Trump og krige - man kan ikke komme uden om, at det er to ting, som hænger tæt sammen nu. Det virker til, at han stopper krige, her der og alle vegne. Men hvorfor er han så god til fredsforhandlinger? Det spørger vi sikkerhedspolitisk ekspert og direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation, Jonas Parello-Plenser om.
Værter: Lasse Knudsen &amp; Liva Manghezi.
Medvirkende: Jonas Parello-Plesner, sikkerhedspolitisk ekspert. Direktør for demokratifonden Alliance of Democracies Foundation.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb0609ac/cb741b8528cd9827e740c29827d0f69f7a154b0df9b3753427ca749506448ecc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510435</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-24-oktober-2025-13332510435</link>
            <title>Fredag 24. oktober 2025</title>
            <description>Alt for mange går syge på arbejde, og det kender både Lasse og Liva alt for godt. Nogle gange har man bare brug for en second opinion, så i dag stiller de to værter sig til rådighed som arbejdsdagens lægekonsulenter: Skal du melde dig syg, eller skal du tage dig sammen? Der er selvfølgelig også 100-sekunders-quiz, hvor vi tester, hvor godt du har fulgt med i ugens nyheder.
Lasse har desuden opdaget en ny krammeteknik på internettet og vil gerne afprøve den på Liva, fordi han er i tvivl om, den egentlig er socialt acceptabel at bruge på fremmede?
I dagens soundtrack går turen til Randers, hvor dårlig stemning og konflikter fylder i byrådet, det forsøger vi at sætte lyd til. Og så skal vi forstå, hvorfor Forsvaret nu skal spare på blandt andet krudt og kugler. Til det ringer vi til Forsvarsakademiets Peter Viggo Jakobsen.
Værter: Lasse Knudsen &amp; Liva Manghezi
Medvirkende: Peter Viggo Jakobsen, lektor ved Forsvarsakademiet.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef761175376c10038f0/c8495ef9e89b69ceccda30cde5b4f91495b6810f12bd9e696e227ed488975b20"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510434</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-23-oktober-2025-13332510434</link>
            <title>Torsdag 23. oktober 2025</title>
            <description>Go' Morgen P3 har fået nyt merch! Andreas har nemlig lavet et tv-program om lærlinge, og derfor skal dagens Go' Morgen P3 selvfølgelig hylde alle de håndværkere, der altid stiller op for venner og familie i fritiden. Vi deler Go' Morgen P3-tommetokke ud, så deres venner selv kan måle op, i det mindste inden de skal have hjælp.
Vores lytter Peter har brug for hjælp til torsdagens dilemma, og det løser vi selvfølgelig med hjælp fra jer. Derudover spørger Lasse og Liva: Virker "din mor"-joken stadig? Donald Trumps pressechef mener ja, men hvorfor siger vi egentlig aldrig "din far"?¨
Så skal forsvaret spare 13 milliarder kroner, og det skaber mildt sagt forvirring i studiet. Til sidst dykker vi ned i Lasse og Livas ordforråd, for vi har jo alle de ord, vi bruger for at lyde lidt klogere, selv om man sagtens kunne sige det enklere.
Værter: Liva Manghezi &amp; Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef77b626ea9bb0609a7/37b263b10082ae9891348afcd06141b7ee8f0726c02a9b4325c493a3ea7f19de"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
