<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 06:03:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/go-morgen-p3/image.jpg</url>
            <title>Go' Morgen P3</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510461</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/mandag-10-november-2025-13332510461</link>
            <title>Mandag 10. november 2025</title>
            <description>Hvilken alarm er den bedste at vågne til om morgen? Lasse har problemer med at finde den perfekte alarm at vågne til, så han får den bedste start på dagen. Vi taler med Peter Vuust, der er hjerneforsker og komponist, om alarmer. Hvad, siger han, er den bedste alarm at vågne til?
Nu er der snart KV-valg. Tirsdag den 18. november skal vi i stemmeboksen. Vi blænder op for valgdækningen med et nyt fast element, "kan det klares i kommunen", hvor vi sammen med Roger Buch forsøger at svare på, om jeres problem kan klares i kommunen. Det vil vi køre hver dag, helt frem til den 18. november, så du bliver helt klar til at sætte dit kryds.
Kup Livas podcast KUP har premiere på sæson 2 i dag! Hvilke kups er med i sæson 2, skal vi måske til Paris? Der bliver teaset godt og grundigt, og Lasse lover en anmeldelse af podcasten i morgen. Du kan lytte til den nye sæson af KUP fra i dag, kun på dr lyd.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Roger Buch, kommunalforsker.
Peter Vuust, hjerneforsker, komponist og jazzmusiker.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881591" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eeff7b626ea9bb060a6a/be02162f26f824c4a09165a0079b437ab50c792006b06f6bcb8b69c1ba606c9d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510455</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/fredag-7-november-2025-13332510455</link>
            <title>Fredag 7. november 2025</title>
            <description>Julen har fået et soft launch! De mest populære ønsker på ønskeskyen, er blevet offentliggjort. Liva og Lasse quizzer hinanden i kvinder og mænds juleønsker, hvem har bedst styr på, hvad det andet køn ønsker sig?
Lasse har fået sig en ny hobby. Kommune Knudsen, som han hedder på redaktionen nu, er blevet helt vild med kommunalvalg. Lasse har lagt mærke til, at mange kommuner holder ret utraditionelle vælgermøder. Men hvor vil man helst til vælgermøde? 
I går startede COP30 klimatopmødet i Belém i den Brasilianske regnskov. Optakten til COP30 har fyldt meget i programmet, særligt om amerikanerne bare er kommet for at ødelægge topmødet. Vi taler med DR's klimaanalytiker Filip Knaack Kirkegaard, der er taget til topmødet i Brasilien, og får en status.
Hele ugen har vi bjældet playlisten op, i en slags protest mod, at vi ikke må spille julemusik endnu. Og nu er vores bønner måske blevet hørt! I hvert fald kommer P3's musikchef Mathias Buch i studiet. Vi spørger ham, hvorfor vi ikke bare kan spille julemusik fra nu af?
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende:
Filip Knaack Kirkegaard, DR's Klimaanalytiker.
Mathias Buch, musikchef på P3.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254881596" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eef97b626ea9bb0609e3/4f04883a39410ff3813f6072757df67e180bb15b34187bbbd5e8d051490270f3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">13332510454</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3/torsdag-6-november-2025-13332510454</link>
            <title>Torsdag 6. november 2025</title>
            <description>De er komet en ny amerikansk ambassadør til Danmark, og han skal vist være glad for sin presserådgiver. Hør hvorfor i programmet.
Kan det egentlig bjældes? Det er Livas spørgsmål til jer, når vi endnu engang forsøger at gøre en almindelig sang lidt mere julet med bjælder.
Vi har et brag af et torsdagsdilemma, og så skal vi have vendt klimatopmødet i Brasilien.
Dagens soundtrack handler om regeringens forslag til en ny karakterskala. Den er med stjerne, men uden minus.
Og så er der dømt duggede ruder i studiet, når vi slutter af med at tale om romantasy.
Værter: Liva Manghezi og Lasse Knudsen.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="254882173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825eeff7b626ea9bb060a65/3e0b28d1cb59d0c0919459a3f814b9534f15dfc73b635d6f9a3f55425091abe7"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
