<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/guldregn/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Guldregn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn-5891649438000</link>
        <description>Guldregn er DR's nye privatøkonomiske podcast, der forener popkultur og privatøkonomi. 
Vært Sofie Østergaard ser økonomi overalt(!) - når hun streamer, når hun lytter til musik og når hun er på Tiktok. Med afsæt i tidens store fænomener og tendenser guider hun dig hver uge fra røde løbere til sorte tal på bundlinjen og giver dig konkrete råd til at optimere din privatøkonomi. 
Guldregn er til dig, der hverken har sort bælte i budgetlægning eller dagligt tjekker kursen på Novo-aktier. Guldregn har kærlighed til både Rihanna og rentefradrag - og vi har en ambition om, at du skal føle dig mere empowered i dine pengevalg.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/guldregn/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/guldregn/image.jpg</url>
            <title>Guldregn</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn-5891649438000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452561013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn/guldregn-den-korte-langsigtede-plan-15452561013</link>
            <title>Den korte langsigtede plan</title>
            <description>Drømmer du om at spare op til et bryllup, et hus eller en anden stor begivenhed i den nærmeste fremtid? Det gør Nikolaj også. Faktisk drømmer han om at spare EN MILLION KRONER op på maks fem år, for at få råd til at blive far. Derfor har vi i dagens Guldregn besøg af Nikolaj, hvor vi sammen lægger en strategi for hurtig opsparing gennem investering. Vi gennemgår også Nikolajs økonomiske vaner (spoiler: hans kat har sin egen konto!), drømme og masterplan. Afsnittet giver indsigt i, hvordan man kan arbejde målrettet mod en kortsigtet økonomisk plan, hvad end du drømmer om - lyt med!
Ekspert: Christian Jane Kongsted.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64716927" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a58f20534a41ae440fd93/2ea912f1773093a02538cd9f6e7f2e3489108e25cebde9ddcfcb80f55a34bd2e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452561012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn/laan-squid-game-eller-smart-game-15452561012</link>
            <title>Lån: Squid Game eller smart game?</title>
            <description>Lån er måske noget du er blevet advaret imod og noget, du helst vil undgå. Men er det altid dumt at låne penge? Eller kan det rent faktisk være smart for din økonomi at skylde penge? 
I Squid Game kæmper gældsramte for deres liv, men i virkeligheden behøver det slet ikke være så dramatisk at låne penge. Tværtimod kan lån bruges til DIN fordel, hvis du forstår lånemarkedets spilleregler.
I denne uge dykker Guldregn ned i fire forskellige låneformer og gennemgår ulemperne og fordelene ved dem hver især. 
Du får også helt konkrete tips og tricks til rentetilpasning, skjulte gebyrer, afdragsfrihed og meget mere!
Ekspert: Nicolaj Christensen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66011774" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a58f33443a8eb2adf495b/7ee8de24f071f1dcf0e510e234ab0312a55d57749f33513e94abec4f4aeb04b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452561011</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn/krypto-be-or-not-to-be-15452561011</link>
            <title>Krypto be or not to be?</title>
            <description>Kryptovaluta er tilbage. Men denne gang er det ikke kun tech-nørder og spekulanter, der kaster sig over det - selv Donald Trump har meldt sig på banen med planer om en statslig krypto-reserve i USA.
Men hvad betyder det for dig? Skal du hoppe med på vognen - eller styre udenom? 
I dette afsnit tager vi dig med på en tur gennem kryptouniverset. Vi kigger på, hvordan det hele startede, hvordan man investerer, og om krypto faktisk har en plads i fremtidens økonomi. Vi dykker også ned i de etiske dilemmaer, fra energiforbrug til mørke markeder.
Så hvis du nogensinde har overvejet at investere i krypto - eller bare gerne vil forstå, hvorfor internettet (og Trump) er besat af det - så lyt med!
Ekspert: Mads Eberhardt.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66484086" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a58f63443a8eb2adf496b/4aaff61b6f392ff6e138ac3d9abfc437571ae61c3615839a13f6473cb8894e59"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452561010</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn/guldregn-girlmath-2-0-15452561010</link>
            <title>Girlmath 2.0</title>
            <description>På lørdag er det Kvindernes Internationale Kampdag, og hvad kunne være mere passende end at tage fat på de økonomiske uligheder, kvinder stadig står overfor? 
Sofie skæver olmt til TikTok-trenden Girlmath - den ironiske logik, der får os til at tro, at vi "tjener penge" ved at returnere en jakke eller købe en taske på tilbud. Men hvad nu, hvis vi brugte Girlmath til vores fordel?
I dagens Guldregn opgraderer vi til Girlmath 2.0 - en strategi, hvor vi ikke bare accepterer økonomiske uligheder, men tager aktiv handling. Vi dykker ned i løn, barsel, investering og pension og ser på, hvad du konkret kan gøre for at sikre dig en stærkere økonomisk fremtid.
Ekspert: Natalia Rogaczewska.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Rebecca Dupont. 
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72236016" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678a58f25752cff036e4dc63/9244f6687e9381ad80ce8828e439b7d5c6f0c5e16414f65eaf8c41d18f76c9c1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486008</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-julespare-slaedetur-15452486008</link>
            <title>Julespare-slædetur</title>
            <description>Julen er over os! Ooog med den følger en lang liste af udgifter til pynt, gaver og mad. Men bare rolig, Guldregn har din ryg! I denne uge hopper vi på julespare-slæden og tager på en økonomisk redningsmission gennem december. Vi ser på, hvordan du kan lave magisk julepynt fra naturens skatkammer, finde gaver, der vækker glæde uden at sprænge budgettet, og med snedige tricks skabe julemiddagen med alt, hvad der hører til - men til en pris, der er lettere at fordøje. Så du kan nyde alt det bedste ved julen - lysene, grannet og sovsen - uden at økonomien ryger i sneen.
Ekspert: Jes Aagaard &amp; Pernille Oldgaard.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="57675895" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c4374be7e3cedb0ae9/1dd33b7c20432a77241538861daac2dfcdda3c50dc9dc3062f27a75e4478d474"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486007</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-black-friday-it-s-time-to-shop-til-you-drop-nae-ikke-i-aar-15452486007</link>
            <title>BLACK FRIDAY!! It's time to shop 'til you drop!? Næ ikke I år!</title>
            <description>Er du klar til årets største shoppefest? Black Week er over os, og butikkerne gør alt for at friste os med gul-farvede tilbud - men hvorfor virker det så godt? I denne episode af Guldregn undersøger vi psykologien bag vores forbrug og afslører de skjulte tricks, butikkerne - både de online og de fysiske - bruger for at få os til at købe mere. Fra dufte og farver til flokinstinkt og "varm sindstilstand" - alt er designet til at narre vores hjerner. Men bare rolig, vi giver dig også de bedste hacks til at modstå fristelserne, så du kan undgå at falde i shoppefælden. Lyt med, og lær hvorfor dit bedste køb måske er det, du slet ikke foretager!¶Ekspert: Sille Krukow.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:48:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70382457" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c4374be7e3cedb0ae1/d4e335feb0cef510e3f6b8d88732be6e63b2e91fa4027ba513174e27a80e8b96"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486006</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-shake-it-off-og-invester-15452486006</link>
            <title>Shake it Off og invester</title>
            <description>Kunne det være lækkert, hvis dine penge arbejdede for dig? I denne uge lader Guldregn sig inspirere af popdronningen Taylor Swift, der ikke bare fylder stadioner, men også sin investeringsportefølje. Men hey, du behøver ikke Taylor's millioner for at komme i gang - faktisk kan du starte med bare 100 kr om måneden! 
Guldregn tager dig step-by-step gennem investeringsjunglen og viser, hvordan du kan blive en smart investor, selvom du kun har små beløb at lege med. Vi snakker om, hvorfor investering er vigtigt, hvor du kan starte, og de forskellige investeringsformer, du kan investere i Og bare rolig, det hele er så lavpraktisk, at du kan lytte, mens du handler. 
Tag din indre Swiftie med, mens Guldregn guider dig til at få dine penge til at spille førsteviolin i din økonomi!
Ekspert: Christian Eiberg.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76810040" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c4374be7e3cedb0add/98b8b0e793c44d4890b1551e24a5e9cf2f0226cafbd21fe38cba44ab6c92121d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486005</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-forskudsopgoerelse-i-ascendanten-15452486005</link>
            <title>Forskudsopgørelse i ascendanten</title>
            <description>Har du allerede tjekket din forskudsopgørelse i dag? I forskudsopgørelsen skal du kigge ind i din private spåkugle og spå om din privatøkonomi næste år. Det handler altså om at kende dig selv og om at kunne se mønstre i dig selv og i fremtiden. Derfor skeler Guldregn i denne uge til de helt store stjerner. Vi undersøger nemlig, om astrologien kan hjælpe os med forskudsopgørelsen. Kan vores stjernetegn fortælle os noget om vores forhold til økonomi? Og hvilke sæsoner på året kan det være smart at tage store økonomiske beslutninger? 
Du får også en step-by-step guide til, hvordan du udfylder din forskudsopgørelse og hvad du skal være særligt opmærksom på. 
Ekspert: Annasophia Petri.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Anna Tychsen.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52730947" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c4374be7e3cedb0ad9/d57e7ffbf335c57ff74ccc964a84b612bb6cbe62f3bc5302f068249f2d8fe37b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486004</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-pension-for-prez-15452486004</link>
            <title>Pension for prez</title>
            <description>I dag er der valg i USA, og det betyder, at den nuværende præsident, Good old Joe, kan begynde at se frem til hans otium fra præsidentembedet. Om han vælger at gå på pension eller bedrive tiden med arbejde, er ikke til at sige, men en ting er sikkert: I dag handler Guldregn om pension.
Pension er en finurlig størrelse, måske særligt når man lige har begyndt sin karriere. For hvad er formålet egentlig? Hvorfor skal jeg spare op til noget, jeg ikke ved, om jeg nogensinde skal? Og hvordan gør man overhovedet?
I dagens Guldregn får du blandt andet svar på, hvad forskellen på en ratepension, en livsforsikring og en aldersopsparing er, hvor meget du skal have sparet op som 35-årig, hvis du vil leve for en gennemsnitsløn, når du går på pension, og hvad man kan gøre, hvis man gerne vil gå på pension før man er 70+.
Ekspert: Esben Holst Christensen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Anna Tychsen.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="66118885" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0ad5/eda42dd50394f92df428ddcbb324c9073bd3e103a083e232d2009f0a1acd48df"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486003</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-sulten-som-en-bjoern-15452486003</link>
            <title>Sulten som en bjørn</title>
            <description>Er dit madbudget også gået helt bananas? I denne uge lader Guldregn sig inspirere af TV-serien The Bear og hjælper dig med at forvandle dit køkken fra kaotisk sandwichbar til en overskudsagtig gourmetrestaurant. Men i modsætning til Carmys restaurant har din rent faktisk styr på madbudgettet. Guldregn giver dig redskaberne til alt fra smarte indkøbstips til mesterlige opbevaringsmetoder. Du får tricks til, hvordan du kan sige nej til de evige take-away-fristelser og være en del af de sociale måltider, også selvom du er den, der tjener mindst i vennegruppen. OG så får du i slutningen af det her afsnit din helt egen Vegetarisk Hverdag feat. Guldregn-madplan til to uger.
Ekspert: Camilla Skov.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Clara Boysen.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:53:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="76642430" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0ad1/8a1bb442056257abe27bb7b456f4044209007e37660d44a995a212347fc4df85"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486002</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-faellesoekonomi-ved-foerste-blik-15452486002</link>
            <title>Fællesøkonomi ved første blik</title>
            <description>Har du talt om penge med din partner for nyligt? I DR-programmet "Gift ved første blik" bliver håbefulde danskere gift uden så meget som at kende navnet på deres kommende partner. Men selvom din partner formentlig (forhåbentlig!) har fortalt dig sit navn, så er det nok mere tvivlsomt, om I har talt om hinandens økonomi. Og det bør vi sammen gøre noget ved! For desværre er økonomi i parforholdet noget af det, der har allerflest skilsmisser på samvittigheden. Derfor får du Guldregns bedste råd til, hvad I kan gøre som par - både gifte og ugifte - så romantikken kommer til at fylde mere end restgælden.
Ekspert: Louise Aggerstrøm Hansen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "7 rings" Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:44:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="63396709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0acd/6044818d9297ce6067ca33c3320adec4c75dd97026e6ab142ab46d6a736798f9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">15452486001</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-budgetlaegning-but-also-still-brat-15452486001</link>
            <title>Budgetlægning but also still brat</title>
            <description>Er du træt af at stresse over penge? Efter en sommer fyldt med spontane køb og måske lidt for mange takeaway-middage, kan det være svært at få styr på økonomien. Men frygt ej! I dette afsnit af Guldregn introducerer Sofie Østergaard "brat økonomi". Lær hvordan du kan være både brat og budgetbevidst på samme tid, når Guldregn guider dig gennem budgetlægningens vildnis. Vi giver dig tips og tricks til, hvordan du kan skabe en økonomi, der passer til din livsstil uden at gå på kompromis med det sjove. Brat is a state of mind and so is budgetlægning. 
Ekspert: Louise Aggerstrøm Hansen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53450367" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0ac5/85adb6476d64801311d0ee68ee14ae0249061565ee3544418b8f7a744c330eae"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
