<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/i-kloeerne-pa/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Visionærerne</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne-4142007734000</link>
        <description>I en helt ny podcast med vært Morten Resen, skal du møde Danmarks største visionærer og lade dig fascinere af hæsblæsende erhvervseventyr, vilde investeringer og et liv i milliardklassen.
I "Visionærerne" fortæller blandt andre Johan Bülow, Martin Thorborg, Malene Birger etc. om visioner og millioner, stolthed og fortrydelser og giver lytterne et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største visionærer. For succes kommer altid med en pris! Lyt med!
Produceret for DR af GoLittle Creative.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/i-kloeerne-pa/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/i-kloeerne-pa/image.jpg</url>
            <title>Visionærerne</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne-4142007734000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492675</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-mathilde-mackowski-sexlegetoejets-gazelle-16122492675</link>
            <title>Mathilde Mackowski: Sexlegetøjets gazelle</title>
            <description>Mathilde Mackowski er medstifter af Nordens største webshop for sexlegetøj, Sinful. En virksomhed, der, ligesom de fleste andre iværksættervirksomheder, er startet ud fra eget behov. Behovet for at kunne købe sexlegetøj, der ikke var vulgært, lugtede og skulle gemmes væk i lyssky kælderforretninger.

Og her, mere end 16 år senere, er missionen i allerhøjeste grad lykkedes.

Sinful har været med til at gøre sexlegetøj mainstream og er blevet en multi-millionforretning. Men pengene interesserer overhovedet ikke Mathilde Mackowski. For hende kunne de lige så godt være bananer.

Det, og meget mere, fortæller den succesfulde iværksætter om i denne episode af Visionærerne.

Hør bl.a. om en barndom, der var præget af en række personlige tragedier, der gjorde Mathilde Mackowski i stand til at skabe sin egen fantasiverden, hun kunne søge tilflugt i. En fantasiverden, hvor hun kunne forestille sig alting, og hvor drømme kunne gå i opfyldelse.

Og det gjorde de. Også i virkeligheden.

Så meget, at Mathilde, sammen med sin co-founder, ekskæresten Tonny, i 2021 solgte lidt over halvdelen af Sinful til kapitalfonden Polaris for et stort trecifret millionbeløb.

Men succesen har ikke været uden omkostninger.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:12:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="104765627" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836301c26aeca6fa61bf65/0edd4c2040c25af63b74789333e608ac95c140adf7ba4d6bf4b2637d37947f6d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492674</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-mikkel-bjergsoe-bryggeren-der-gik-all-in-16122492674</link>
            <title>Mikkel Bjergsø: Bryggeren, der gik all in</title>
            <description>Mikkel Bjergsø er synonym med bryggeriet Mikkeller, der har været med til at kickstarte en regulær øl-revolution. Men det var slet ikke meningen. Og da opturen var vildest, ramte nedturen, der i slutningen af 2022 var tæt på at koste det succesfulde øl-brand livet.

I denne episode af Visionærerne fortæller Mikkel Bjergsø hele sin iværksætterhistorie - på godt og ondt.

Fra at stoppe til fodbold, fordi han alligevel ikke kunne blive den bedste og til at finde ud af, at han var god til at løbe. Så god, at han som 13-årig løb sit første halvmaraton i Kawasaki sko i tiden 1:17,35 og blev Danmarks bedste løber i sin aldersklasse.

Løbet bragte Mikkel til USA, hvor han for første gang smagte øl, der kunne noget andet og mere end den klassiske pilsner. Men han konstaterede også, at han aldrig blev verdens bedste løber, da han alligevel ikke kunne slå de kenyanske løbere. Så han begyndte i stedet på lærerseminariet i Danmark og på at brygge øl hjemme i køkkenet. Og så gik det pludselig stærkt.

En af de allerførste hjemmebryg blev kåret til verdens bedste stout, og Mikkeller blev kåret til verdens 37. bedste mikrobryggeri, selvom det slet ikke var et bryggeri, men kun et par plastikspande hjemme i lejligheden.

Og efter at ha' kvittet jobbet som lærer, ekspanderede Mikkeller til hele verden med både øl, barer, restauranter og en løbeklub med flere end 200 afdelinger og tusindvis af medlemmer.

Mikkeller var blevet verdens bedste og havde revolutioneret øl-verdenen. Og så ramte nedturen. Eller nedturene. For en ulykke kommer sjældent alene.

Corona-nedlukningerne barberede 98 % af Mikkellers omsætning, så fulgte en alvorlig MeToo-sag og derefter inflation, krig og galopperende prisstigninger på både fragt og råvarer. Og i slutningen af 2022 var Mikkeller faretruende tæt på konkurs.

Der var kun to muligheder tilbage: At Mikkel Bjergsø kastede håndklædet i ringen, eller at han "..fiksede det", som han selv beskriver det.

Mikkel Bjergsø valgte det sidste og gennemførte en voldsom turnaround, der på kun halvandet år fik det kriseramte bryggeri på rette kurs.

Det er en voldsom, fascinerende og inspirerende historie om vedholdenhed og om at ville være den bedste - til alt. Men også en historie om at miste grebet om sin egen virksomhed, om arbejdsdage på op mod 21 timer, om et smerteligt uvenskab med tvillingebroren, Jeppe, der blev til en international gossip-historie, og om slet ikke at bryde sig om den selvskabte opmærksomhed, der er fulgt med succesen.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:29:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="128992190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363074c508f7c5e3f6734/69e8ca91c672eb988f3df1a30ed04443b2645fd97f0b65c6258788773b4fdcee"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492673</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-flemming-oestergaard-loeven-broeler-endnu-16122492673</link>
            <title>Flemming Østergaard: Løven brøler endnu</title>
            <description>Flemming Østergaard er for mange synonym med FCK. Han har været den absolutte frontfigur i klubbens opstigning fra en rodebutik med syv ansatte til en milliardforretning, der er blevet en magtfaktor i ikke bare dansk, men også europæisk fodbold.
Men forholdet til klubben er i dag mere kompliceret end dengang i de glade 00'ere, hvor alt kunne lade sig gøre.

I denne episode af Visionærerne fortæller Flemming Østergaard om tiden i FCK på godt og ondt - og om hele sin lange iværksætterkarriere, der inkluderer meget andet end fodbold.
Fra at vokse op i en familie med få penge og overhøre sin bedste kammerats mor opfordre sin søn til at finde en anden ven end Flemming, fordi Flemming og hans familie boede i et socialt boligbyggeri. Og til at nå sit mål om at blive millionær inden han fyldte 30 år.
Du kan høre historien om Flemming Østergaards første virksomhed, Føma, der solgte regnemaskiner og pengeskabe, og resulterede i et exit.
Og om virksomhed nummer to, Kinnarps Kontormøbler, der solgte kontormøbler og endte i endnu et exit, der gjorde Flemming Østergaard økonomisk uafhængig resten af livet.
Flemming Østergaard fortæller også om en fatal ulykke, der fik stor indflydelse på hans videre karriere. Og om den mere end fem år lange retssag efter exit'et i Parken Sport &amp; ENtertainment, som han ellers sjældent taler om, fordi den, med hans egne ord, stadig kan få hans "..pis i kog".

Og så er der den pris, som Flemming Østergaard er mest stolt af, han nogensinde har modtaget: Året Kammerat på Skovshoved Skole.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:08:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="99238332" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836304c26aeca6fa61bf79/5f38fb8aa373b8ceedc249204f6f97075f77af0da677feebe61edb1ab51705ed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492672</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-tahir-siddique-moensterbryderen-16122492672</link>
            <title>Tahir Siddique: Mønsterbryderen</title>
            <description>Tahir Siddique blev mangemillionær på salget af livescore.com, der leverer sportsresultater, og så er han ny investor i Løvens Hule. Men det lå langt fra i kortene, at det skulle gå sådan. Tahir voksede op på 11. sal i et højhus i Brøndby med en mor, der gjorde rent, og en far, der kørte taxa. Og dengang var pengene små. Så Tahir løj om, hvad han havde fået i fødselsdagsgave og tog ekstrajobs for at tjene penge, så hans far ikke skulle arbejde i weekenderne. Og familiens lykke var gjort, da Tahir fik en elevplads hos Mærsk, selvom han ikke anede, hvad de lavede. Men efter 10 år sagde Tahir forældrenes drømmejob op og sprang ud som selvstændig. Og hans mor var rasende! Men Tahir havde set lyset i at levere sportsresultater til TV-stationernes tekst-TV, og det var ret godt set. For sportsresultaterne endte med at bringe Tahir helt frem til et exit på lige under en milliard kroner, og i Visionærerne fortæller iværksætteren hele sin historie. Om den ubetingede kærlighed til faderen, der desværre aldrig nåede at opleve Tahirs økonomiske succes. Om at lære en masse om livet i den lokale cricketklub - bare ikke om forskellen mellem almindelige øl og guldøl. Om at sælge sin første virksomhed alt for billigt, fordi han ikke ville være weekendfar for sin søn. Og om at sige ja til at blive investor i Løvens Hule, fordi han vil nedbryde fordomme om mørke personer i Danmark.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Klip: Astrid Bruun Bonnén.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="84231207" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836304163dfa22d542fd84/9a2d35294efb217f21ac16d9595212da69ed4ebfcfabc2895fb1e2ac17c7f214"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492671</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-mette-lykke-en-forretning-too-good-to-go-16122492671</link>
            <title>Mette Lykke: En forretning too good to go</title>
            <description>Mette Lykke var medstifter af løbe-appen Endomondo, der blev solgt for en halv milliard, og nu er hun i gang med at bygge noget endnu større som international CEO for madspilds-appen Too Good To Go. I Visionærerne fortæller den vestjyske iværksætter, der egentlig ikke bryder sig om at høre sig selv tale, om at kvitte det solide og vellønnede konsulentjob i McKinsey for at springe ud på dybt iværksætter-vand sammen med tre kolleger. Om at analysere alle de gode og knapt så gode idéer for til sidst at vælge idéen om at gøre løb sjovere gennem teknologi. Problemet var bare, at der dengang ikke eksisterede GPS i mobiltelefonerne og App Store var slet ikke opfundet. To komponenter, der dannede grundlaget for hele idéen. Og hvad gør man så? Man kæmper for det, man tror på - og lykkes med det.Idéen blev til løbe-appen Endomondo, der blev solgt til Under Armour. Og så kunne hele historien være endt der, hvis ikke det var, fordi Mette Lykke i en bus mødte Birgit Aaby, der fortalte om appen Too Good To Go, som hun lige havde investeret i. Mette var solgt og endte med først selv at investere i virksomheden og siden sætte sig i direktørstolen. Der var dog et krav: De ansatte måtte ikke længere sove på kontoret, og der var forbud mod at spankulere rundt kun iført underbukser om morgenen. Siden har Mette Lykke rejst omkring en milliard i kapital og reddet endnu flere måltider fra at blive smidt ud.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Klip: Astrid Bruun Bonnén.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85895847" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363079973a9c837f619c8/4e3c947029f6b6fdc73afcf80cc7f392af604ef909ca7b3ca5b3f08c296e3e22"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492670</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-lennart-lajboschitz-fra-en-10-er-til-en-milliard-16122492670</link>
            <title>Lennart Lajboschitz: Fra en 10'er til en milliard</title>
            <description>Mød manden bag Tiger-butikkerne! Lennart Lajboschitz begyndte sin iværksætterkarriere med at sælge paraplyer på kræmmermarkeder og endte med at sælge sit livsværk for langt over en milliard. I Visionærerne fortæller den sociale iværksætter om egentlig gerne at ville have været fotograf og bordtennistræner, men ende med at åbne en butik med navnet Zebra, fordi der altid var "..stribevis af tilbud". Og da Lennart en dag var på ferie på Bornholm og ikke kunne huske, hvad varerne hjemme i butikken skulle koste, bad han sin svigerinde, der var ferieafløser, om at sælge det hele for en tier. Zebra blev til Tiger, og med lige dele kreativitet, trylleri og lysten til hele tiden at komme videre, videre og videre, skabte Lennart Lajboschitz, sammen med sin hustru Suz, et europæisk butiksimperie. Hør bl.a. hvorfor den succesfulde iværksætter ikke er stolt af det, han har skabt, hvorfor han har købt en kirke, og hvorfor han i dag bruger al sin tid og sine penge på at arrangere alt fra yoga og bordtennis til dans, banko og fællesspisning for at bringe mennesker, han ikke kender, tættere på hinanden. Hør også, hvorfor han ikke gider at vurdere sig selv på en skala fra 1-10 som de øvrige gæster i Visionærerne, hvorfor tiden efter salget af Tiger-butikkerne var forfærdelig og hvorfor han drømmer om at åbne en restaurant med lutter ansatte, der er over 70 år gamle. Lennart Lajboschitz er noget helt særligt, og det er hans historie også!
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:11:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="102981735" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836306c26aeca6fa61bf86/a7b6676d3484a4556f5495a6b55d4e2a6e9712480a207d8377fe5199671fe229"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492669</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-nikolaj-nyholm-nej-til-100-000-000-dollars-16122492669</link>
            <title>Nikolaj Nyholm: Nej til 100.000.000 dollars</title>
            <description>Som 23-årig stiftede Nikolaj Nyholm sin første virksomhed, og efter mindre end et år blev han tilbudt at sælge den for 100.000.000 dollars. Et tilbud han sagde nej til, fordi han "..ikke gad arbejde for et teleselskab". Og så er historien om en af Danmarks mest visionære iværksættere ellers i gang! I Visionærerne fortæller Nikolaj Nyholm om at vokse op i bl.a. Østafrika, Costa Rica og USA, og hvordan menneskene, kulturerne og fattigdommen har påvirket hans iværksætterliv. Han fortæller også om at komme tilbage til Danmark i 5. klasse, hvor han satte ild til skolens skuffer, fyrede kanonslag af på toiletterne og mobbede lærerne, fordi han var en rod, der slet ikke følte, at han passede ind. Men roden faldt til ro og så lyset, da han i en bibliotekskælder i USA oplevede internettet for første gang. Det blev et vendepunkt, og siden har Nikolaj Nyholm ikke set sig tilbage. Han har bl.a. været med til at udvikle en teknologi til ansigtsgenkendelse, der blev solgt til Apple for ca. 200 millioner. Han har investeret i virksomheden Peakon, der blev solgt for mere end fire milliarder, og så har han forsøgt at købe Minecraft, som han var rådgiver for, men fik nej, fordi købsprisen ikke var høj nok til at gøre stifteren til dollarmilliardær. Nikolaj Nyholm fortæller også om sine investeringer i eSport, som han har været med til at gøre mainstream - og drømmen om egentlig at blive skovfoged.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:05:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="94157415" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836306c26aeca6fa61bf81/e72746468fed3e43b0754ac37fb5a29c1459e222152649bd9c43ae0bf7c9949d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492668</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-klaus-riskaer-det-er-krig-16122492668</link>
            <title>Klaus Riskær: "Det er krig.."</title>
            <description>Klaus Riskær Pedersen er en ener i dansk erhvervsliv. I denne episode af Visionærerne går bølgerne højt, når Klaus Riskær fortæller, hvorfor han mener, at iværksættere hører til i tredje division, mens han selv spiller i en højere liga. Hør hvorfor Klaus Riskær ser sig selv som en kriger på slagmarken, der ikke kan arbejde sammen med mere end fem personer ad gangen, hvorfor man aldrig skal købe et privatfly i Europa, og hvorfor han, i modsætning til hvad mange måske tror, ikke er drevet af penge, når han skaber nye projekter. Klaus Riskær fortæller også, hvad fem år i fængsel, dømt for økonomisk kriminalitet, betød for hans liv, hvordan han får idéerne til at skabe noget helt nyt, der ikke er set før, og hvad han mener bliver fremtiden.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:02:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="90431877" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363039973a9c837f619aa/263f455cde4a04496b71a03c0c6b1d34665dbf6d31f2bb41e96fa62c6549b40f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492667</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-andrea-elisabeth-rudolph-kampen-for-succes-16122492667</link>
            <title>Andrea Elisabeth Rudolph: Kampen for succes</title>
            <description>Andrea Elisabeth Rudolph fortæller meget ærligt om kampen for at lykkes med skønhedsbrandet Rudolph Care. I dag en succesfuld millionvirksomhed i både Danmark og udlandet, men vejen dertil har været en årelang rutschebanetur. Hør bl.a. om blodprøven, der fødte idéen om at skabe noget helt nyt, der aldrig var skabt før. Om de negative pressehistorier, der var ved at lukke virksomheden. Om at sælge sin lejlighed, blive skilt, flytte i sommerhus med sin datter og til sidst få nej til flere lån i banken. Om at gå ned med stress, da alt endelig begyndte at lykkes, at få et angstanfald i supermarkedet og ikke kunne komme ud derfra, og om at få den sværeste besked: "Du har kræft, og det er alvorligt". Men også om at holde fast i sig selv og sine værdier og om glæden ved at lykkes og endelig blive taget seriøst som iværksætter og succesfuld forretningskvinde.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:14:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="106968807" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363059973a9c837f619c0/6d5db0ac90136926ab2c23117236cc7ae67d33b8aaf82b41118d251afec4063b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492666</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-asger-aamund-83-aar-og-stadig-ivaerksaetter-16122492666</link>
            <title>Asger Aamund: 83 år og stadig iværksætter</title>
            <description>Asger Aamund er en af Danmarks første biotech-pionerer. Efter en karriere som topleder i store virksomheder som Tuborg, Gori, Rockwool og Ferrosan sprang han ud i livet som iværksætter. Som medstifter og stifter af to af Danmarks første rendyrkede biotech-virksomheder, Neurosearch og Bavarian Nordic, har Asger Aamund i årtier arbejdet med drømmen om at opdage og udvikle nye lægemidler, der bl.a. kan behandle demens og kræft. I Visionærerne fortæller iværksætter-veteranen, hvorfor han ikke ville være iværksætter som barn, hvordan det var at opbygge en virksomhed til en værdi på mere end fem milliarder og få år senere, se den styrte i grus, hvorfor en floppet kræftvaccine stadig hjemsøger ham den dag i dag, og hvorfor han som 83-årig stadig synes, det er mere meningsfyldt at kæmpe for bedre rettigheder for iværksættere end for pensionister. Og så har Asger Aamund et overraskende råd til andre iværksættere: Forlad Danmark! 
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85206395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363049973a9c837f619b6/4ae90a8b56603e201205dbf37e1a497fcd2582f92e34c9375af0b5b268e519aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492665</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-ole-henriksen-the-american-dream-16122492665</link>
            <title>Ole Henriksen: The American Dream</title>
            <description>Ole Henriksen er personificeringen af The American Dream. Han flyttede fra en fattig opvækst i Nibe til USA og skabte et verdensomspændende creme-imperie med de største stjerner på kundelisten. Og i 2011 solgte han sit livsværk for et hemmeligt beløb til modegiganten bag bl.a. Christian Dior og Louis Vuitton. Nu fortæller Ole Henriksen hele sin iværksætterhistorie fra opvæksten i Nibe, hvor han som otteårig tjente sine første penge på cirkus og.. strip (!), til opstarten i USA og det benhårde arbejde med at kontakte journalist efter journalist for at få dem til at skrive om den danske skønhedsekspert og helt frem til de benhårde forhandlinger, der førte til det store exit. Hør bl.a. hvorfor Ole Henriksen ikke vil tale om penge, om det virkelig ER rigtigt, at han har behandlet David Bowie, Madonna og Katy Perry - og om hans altid positive sind er ægte eller blot benhård business.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83948417" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363049973a9c837f619b2/1e75c32f98a5c95d2695ac658344410ce569ea8c1965efe00af547679248de22"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492664</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-morten-larsen-det-vilde-takeaway-eventyr-16122492664</link>
            <title>Morten Larsen: Det vilde takeaway-eventyr</title>
            <description>Morten Larsen har været med til at skabe to af Danmarks største takeaway-succeser: JustEat og Hungry. Karrieren begyndte dog med kold canvas-salg af turistmagasiner på en campingplads, inden Morten Larsen blev headhuntet af genboen til en elevplads på Den Blå Avis. Her mødte Morten en ung og langhåret Jesper Buch, der havde startet en hjemmeside, hvor man kunne bestille pizza. Og før Morten Larsen vidste af det, var han blevet ansat som direktør for JustEat i Danmark, selvom han var meget tæt på at blive sorteret fra som kandidat og slet ikke komme til samtale. Hør hvorfor, og hvor mange penge der trillede ind på bankkontoen, da JustEat blev solgt. Men det var kun begyndelsen! For Morten Larsen besluttede sig for at starte en konkurrent til sin gamle arbejdsplads, og i 2021 solgte han den nye takeaway-portal, Hungry, for et trecifret millionbeløb. Hør hele den vilde historie om op- og nedturene, stoltheden og fortrydelserne - og den nye karriere som investor på TV.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86383719" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836305163dfa22d542fd89/01ad0d380c28973dfbe627bfdbdddbd6b840569cb649dbd9dd0ef07639388f8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492663</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-malene-birger-fra-fyring-til-modedronning-16122492663</link>
            <title>Malene Birger: Fra fyring til modedronning</title>
            <description>Et sjældent interview med en af Danmarks største designere. Malene Birger var med til at skabe de to store modebrands, Day Birger et Mikkelsen og by Malene Birger, og i denne episode af Visionærerne får du hele historien om succeserne, nedturene og om at ende som kunstner på Mallorca - langt væk fra modebranchen og Danmark.

Du kan bl.a. høre, hvordan Day Birger et Mikkelsen blev skabt ved en tilfældighed, da Malene Birger truede med at opsige sin stilling som designer. Og hvordan succesen, trods kæmpe vækst, endte i et brud, da Malene Birger blev opsagt pga. økonomiske uenigheder i den virksomhed, hun selv havde været med til at skabe.

Men kun 24 timer efter bruddet ringede telefonen. Og det opkald ændrede Malene Birgers liv og karriere for altid.

Hør også hvorfor den prisvindende designer sagde nej til en Porsche for at blive i sin chefstilling, hvorfor penge aldrig har været motiverende - og hvorfor hun til at begynde med sagde nej til overhovedet at være med i Visionærerne.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81236583" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836306c26aeca6fa61bf8d/3f03719a46b7ebefebe802ead9c0a126ec0220fb2594831c0c51afb48ce4f35d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492662</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-martin-thorborg-solgt-for-800-millioner-16122492662</link>
            <title>Martin Thorborg: Solgt for 800 millioner</title>
            <description>Martin Buch Thorborg er en af Danmarks første internet-pionerer, og i denne episode af Visionærerne fortæller han hele sin vilde iværksætter-historie.
Fra at gå med aviser og opdrætte akvariefisk til at opbygge internetplatformen Jubii, sælge den for tæt på en milliard kroner og miste næsten alle pengene igen.
Men tabet af de mange penge førte til nye idéer og virksomheder, der igen gjorde Martin til mangemillionær.
Du kan høre om den manglende anerkendelse fra faderen og møde Martins folkeskolelærer, Dorrit, der blev hans redning, og som allerede dengang var sikker på, at Martin nok skulle blive til noget særligt.
Og så er der selvfølgelig også historien om opfinderen af CD-afspilleren, der pludselig stod i Martins hjem, da han kun var ti år gammel, og tilbød ham job hos Sony, når han blev voksen.
Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:00:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="86406183" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65836307c26aeca6fa61bf91/d1451793e636270da80eed4eef6d1ce02b0d727ab9d7342ce6741177e4ca5a80"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122492661</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2024/visionaererne-johan-bulow-danmarks-stoerste-lakridseventyr-16122492661</link>
            <title>Johan Bülow: Danmarks største lakridseventyr</title>
            <description>Johan Bülow har skabt et lakridsimperium, der omsætter for flere hundrede millioner om året. Men det har både kostet venskaber, en 100-timers arbejdsuge og et wakeup call hos lægen at nå dertil.
I dette afsnit af Visionærerne fortæller Johan Bülow, hvordan han forvandlede en gryde med fastbrændt lakrids til en succesfuld virksomhed med kunder over hele verden.

Du kan også høre, hvordan det foregik, da han solgte sin virksomhed og blev bedt om at tjekke sin netbank for at se, om de mange millioner var landet på kontoen. Ligesom du kan møde den bankrådgiver, der lånte Johan Bülow de første penge til drømmen om lakrids - og høre om en fejl til så mange millioner, at ingen tør tælle.

Vært: Morten Resen.
Medtilrettelægger: Nina Pedersen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79476903" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658363044c508f7c5e3f6723/c4865da855762124fd1a1b72bfd2d6740b38a115948c8ec83466b428c75cf2fe"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393309</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-anne-stampe-og-louise-herping-ellegaard-16122393309</link>
            <title>I kløerne på Anne Stampe og Louise Herping Ellegaard</title>
            <description>I sæsonens sidste episode har vi inviteret Anne Stampe og Louise Herping tilbage i podcaststudiet.
Hvordan har de to nye løver i Hulen oplevet reaktionerne, nu hvor alle episoder af sæson 9 er løbet over skærmen?
Hør bl.a. hvorfor Anne Stampe følte sig ti år ældre på få uger, efter programmet blev sendt, og hvorfor hun var stoppet efter tredje afsnit, hvis programmet havde været direkte og ikke optaget på forhånd.
Anne og Louise fortæller om den massive opmærksomhed på godt og ondt, ligesom vi ser tilbage på et af de største temaer i denne sæson: Diversitet i iværksætteri og de udfordringer, kvinder møder, når de vil starte deres egen virksomhed.
Du kan også møde Louise Ferslev fra MyMonii, der fik nej fra investorerne i 2019. Hør hvordan er det gået siden, og hvilke udfordringer Louise har mødt undervejs - bl.a. pga. sit køn.
Vært: Morten Resen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>01:01:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="88410331" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8c9c2c142ce191c4b7/c73070bfdf4507cea52c24c8760753f8b939beec24f8370c9826a9e2406b447f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393308</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-stadil-birgit-aaby-og-jan-lehrmann-del-ii-16122393308</link>
            <title>I kløerne på Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann - del II</title>
            <description>Her får du anden og sidste del af I kløerne på.. med Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann.
De tre investorer er samlet for at se tilbage på deres egen tid i Hulen, og i denne episode kan du bl.a. høre om deres egne personlige største iværksætter-succeser og -fiaskoer.
Du kan også høre om Jan Lehrmanns længste pitch nogensinde: Da han skulle overtale sin kone, Margrethe, til at sige sit topjob op som indkøber i Magasin for at blive direktør i familiefirmaet. 
Du kan høre om dengang Christian Stadil sagde nej til at investere i en virksomhed, der i dag er mange mange milliarder værd.
Og så kan du høre, hvorfor de tre investorer egentlig valgte at stoppe på TV.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:49:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="70646491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8cb23ac67e5b4316bd/30a3fbc00e74ee0bf28136791f242aa4b1d31993c67eedd45e0f02c77a1265a0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393307</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-stadil-birgit-aaby-og-jan-lehrmann-del-i-16122393307</link>
            <title>I kløerne på Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann - del I</title>
            <description>Christian Stadil, Birgit Aaby og Jan Lehrmann er tilbage - i den første af to episoder af i Kløerne på..! 
Vi har samlet de tre investorer for at se tilbage på deres egen tid i Hulen.
Hør om deres bedste investeringer, investeringerne der gik galt og investeringerne, de sagde nej til, som potentielt kunne ha' sikret dem millioner og milliarder.
Du kan også høre hvorfor Birgit Aaby aldrig læser de investeringsaftaler igennem, hun skriver under på og hvorfor Christian Stadil aldrig nogensinde har set et eneste afsnit af det program, han selv var en del af i flere år.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81279451" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8a9c2c142ce191c4ad/8351b8dcf945f13c464be3958c96ba9908c62e6aa5a1a9ad5f534422cf809888"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393306</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-jesper-buch-del-ii-16122393306</link>
            <title>I kløerne på Jesper Buch - del II</title>
            <description>Her får du del II af "I kløerne på.." med Jesper Buch. Hør hvordan det foregik, da Jesper som den allerførste blev ringet op og spurgt, om han ville være med som investor i en kommende dansk version af TV-programmet "Dragons Den", der var en kæmpe success i England.
Hør også, hvorfor Jesper ikke fortryder at ha' kaldt en ung iværksætter for "snothvalp" på landsdækkende TV, og hvorfor han ikke kan sove og bliver et år ældre i den periode, programmet bliver optaget.
Du kan også møde Lasse fra virksomheden Bold, der laver iskaffe. Bold fik nej fra alle investorer, da de første gang pitchede deres virksomhed i 2020. Men året efter vendte de tilbage og fik et ja. 
Hør historien om den kæmpe nedtur, der blev vendt til en stor optur, og hvorfor et skib på tværs i Suez-kanalen blev katastrofalt for Bold.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82608283" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d899c2c142ce191c4a6/e98e2f695441659d3db16beecb34eb7ebe8c310e7751c0bd35a2e283f54d526e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393305</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-louise-herping-16122393305</link>
            <title>I kløerne på Louise Herping</title>
            <description>Louise Herping er ny investor - i sit eget yndlingsprogram! Hør Louise fortælle om sin egen vilde iværksættersucces, der blev solgt for et stort trecifret millionbeløb. Du kan også høre, hvordan hun som forberedelse så samtlige episoder af programmet og indskrev alle investeringer i et stort regneark. Og hvordan hun reagerer på at blive overrasket af en tidligere kollega, når nu hun.. hader at bliver overrasket.
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche. 
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72653851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d89b23ac67e5b4316ad/71ff4e7090d7e9a9cfe7e93f3f0893bae87ad10f6b0baaa1f262ac459d38255d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393304</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-jesper-buch-del-i-16122393304</link>
            <title>I kløerne på Jesper Buch - del I</title>
            <description>Jesper Buch er en sand investor-legende, der er kendt for at gå hårdt til iværksætterne. Men hvordan lød hans eget første pitch af JustEat egentlig, da han selv blot var en "snothvalp"?
Vil han opfordre sine egne børn til at arbejde lige så hårdt, som han selv har gjort? Og er han egentlig lykkelig efter at være blevet mangemillionær?
Alt det får du svar på i denne første episode af to med Jesper Buch, hvor du også kan høre den vilde historie om Shaping New Tomorrow, der fire år efter at ha' fået en investering på TV, genererer et overskud på næsten 50 millioner!
Vært: Morten Resen.
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:59:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="85492315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8d9c2c142ce191c4c0/7e17d3a5aa74ffd32ba273e2307fe7bad2d411f66ec3e544053b4c039a10a28f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393303</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-tommy-ahlers-16122393303</link>
            <title>I kløerne på Tommy Ahlers</title>
            <description>Tommy Ahlers er tilbage! Hør den tilbagevendte investor fortælle om sine egne største opture og nedture som iværksætter. Om millionerne og om at klæde sig ud som.. Buzz Lightyear! Du kan også møde Jesper fra Firtal Group, der fik investering fra Tommy, Christian Stadil og Jesper Buch i den allerførste sæson i 2015. To år senere solgte han og vennen Mikkel deres virksomhed for 150 millioner!
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:58:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="83939419" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8eb23ac67e5b4316cc/c31eedfe66a4cca5b0ecd3551964afa0207bec6d846846a6f3b965cf10c2b3c7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393302</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-christian-arnstedt-16122393302</link>
            <title>I kløerne på Christian Arnstedt</title>
            <description>Christian Arnstedt er den altid kontrollerede og fejlfri investor. Eller er han? Kom helt tæt på løven og hør om hans opture og nedture som investor, hans trang til skiture med helikopter og frygt for at fejle som far. Og mød Marie, der har lanceret den elektriske slyngevugge, Moonboon. Hør hvad der er sket, siden Christian investerede i Marie og Moonboon.
Vært: Morten Resen. 
Medtilrettelægger: Astrid Bruun Bonnén. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:43:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="62797339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d899c2c142ce191c49f/1278b34f816c525727e79105966d953461bd3ef719cdf2b6d37616f96f650bf7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">16122393301</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/visionaererne/visionaererne-2023/i-kloeerne-paa-anne-stampe-16122393301</link>
            <title>I kløerne på Anne Stampe</title>
            <description>I den første episode af I kløerne på.. kan du komme helt tæt på den nye løvinde, Anne Stampe. Hør om hendes største opture og nedture som iværksætter - der bl.a. indbefatter en partybus og en uheldig magtkamp. Du kan møde Mille og Line Lykke, som Anne har investeret i og høre Annes mand, Morten, fortælle historien om den glemte hund foran Føtex..!
Vært: Morten Resen. 
Musik: Thomas Banke Brenneche.
Produceret for DR af GoLittle Creative.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 06:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:40:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="58719835" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a58d8db23ac67e5b4316c6/062a292ea7429e48c3bfdbafd2e078b216e8fc42f1d0ebc832355f32be618f49"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
