<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/orientering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Udsyn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        <description>Hvad har klimaet med krig at gøre? Er kriser og kærlighed forbundne? Kan vild natur bygges? Er vi på vej mod kaos og verdenskrig eller en mere retfærdig og fredelig verden? Hver weekend udfolder vært og forfatter Kaspar Colling Nielsen sammen med landets førende eksperter tidens vigtigste temaer for at forsøge at forstå de kræfter og logikker, der styrer de dramatiske udviklinger i samfundet.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/orientering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/orientering/image.jpg</url>
            <title>Udsyn</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-europas-forenede-forsvar-11802501109</link>
            <title>Europas forenede forsvar</title>
            <description>Trump har foran den samlede verdenspresse kaldt Zelenskyj for en diktator og placeret skylden for krigen hos Ukraine. Han ønsker at udvide sit territorium og ser stort på de diplomatiske normer, som verden har levet efter i årtier. Det er svært at følge med i strømmen af kommunikation fra Det Hvide Hus. Ingen i Europa har dog kunnet overse, at USA ikke længere vil garantere Europas sikkerhed. Det er et nybrud i sikkerhedspolitikken siden Anden Verdenskrig, som først udløste panik i Europa, siden en hel del mødeaktivitet og en række tvetydige udtalelser fra kontinentets statsledere. Noget nyt og eksistentielt er sket. Men hvad er det helt præcist, Europa skal gøre?
Sammen med Ole Wæver, professor i international politik ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet, ser Udsyn i dag på, hvorfra og på hvilke måder vi er truede - og om vi kan løse den formodentlig enorme opgave uden at revidere det europæiske samarbejde.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79536269" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d32b83e19a8c32dc00f/188125cc80dba1a253bcc059d7c864ac505224e2b83f7a463cd84cb6ca78a967"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-welt-merz-11802501108</link>
            <title>Welt-Merz</title>
            <description>Det er ikke, fordi det skorter på negative overskrifter om Tyskland op til valget på søndag. Med historier om uhyggelige terrorhandlinger, faretruende lav produktivitet og radikal højreekstremisme er det, som om Tyskland er blevet billedet på Europas samlede elendighed. Christian Lindner, formand for det liberale parti FDP, beskrev da også for nylig Tyskland som en træt mand, der bare gerne vil have en kop kaffe. Tyskland - den største økonomi på kontinentet, Europas vækstmotor og EU's naturlige centrum - er i dyb krise. Lederen af CDU og den sandsynlige kommende kansler, Friedrich Merz, udtalte til The Economist forleden, at "selve Tysklands forretningsmodel er gået i stykker". For USA leverer ikke længere sikkerheden, den billige gas fra Rusland er væk, og i Kina producerer de ikke bare billigere, men bedre elbiler. Samtidig ser AfD, som ingen af de andre partier vil samarbejde med, ud til at få over 20 procent af stemmerne. I Udsyn i dag vil vi sammen med analytiker hos DIIS, Alberte Bové Rud, forsøge at blive lidt klogere på de udfordringer, Tyskland står overfor, og hvad der egentlig er på spil, når et splittet Tyskland skal stemme til forbundsvalget.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78616956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3f305bf67508cf3b84/8d570458770f9ec7a86bcf9fbe358bcfc021543ff58a0bf065fce3c6f61a4968"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-et-demokratisk-kup-11802501107</link>
            <title>Et demokratisk kup?</title>
            <description>USA står i en forfatningskrise - måske endda et kup - ifølge visse iagttagere. Trumps dramatiske udmeldinger fra præsidentkontoret gør det da også fristende at pege på ham for at forstå, hvordan demokratiet i dag ikke blot er truet udefra af fremmede diktaturer, men også indefra. Men måske er bevægelsen endnu større, og tendenserne tydelige - ikke kun på højrefløjen, men på hele det politiske spektrum? I hvert fald virker det, som om flere og flere beslutter, at de ikke længere gider at følge demokratiets langsommelige og lovbaserede processer til fordel for en ny aktivisme, hvor målet helliger midlerne. Sammen med Jacob Gerner Hariri, professor i komparativ politik ved Institut for Statskundskab ved Københavns Universitet, undersøger Udsyn i dag, om demokratiet i den vestlige verden er truet - og hvorfor stadig færre tror på, at demokratiet og de demokratiske institutioner kan løse vores problemer.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79900871" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d31b83e19a8c32dc003/4dc06a2ad1fa00ca3b136b171b69babed5dc8d31019830b1538e6b418c9e833d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501106</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-ai-alt-eller-intet-11802501106</link>
            <title>AI - Alt eller Intet</title>
            <description>AI-kapløbet er begyndt, og det er ustoppeligt. For det handler ikke kun om arbejdsmarkedet og hvilket samfund vi ønsker os - det handler også om sikkerhedspolitik. Spørgsmålet er selvfølgelig, om Europa allerede er så håbløst langt efter Kina og især USA, at vi ikke kan nå at indhente dem. Udsyn taler i dag med Anders Søgaard, professor på Datalogisk Institut på Københavns Universitet, om, hvad der egentlig skal til for, at Europa kan tage kampen op.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.
(Sendes også 3.03).</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80352456" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d30f75359d518c3dc12/40bd6c917fa36c9ab0a22403ea5d2079089eca2e319b012f83f4f414be4bbf3f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501105</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-ny-europaeisk-frihed-11802501105</link>
            <title>Ny europæisk frihed?</title>
            <description>Da Trump i 2021 erklærede, at USA ikke nødvendigvis ville komme et NATO-land til undsætning, hvis det ikke havde betalt nok til alliancen, markerede det slutningen på en æra. Uanset hvem der efterfølger ham som præsident, kan Europa aldrig igen tage amerikansk støtte for givet. Vesten var engang mere end et formelt samarbejde - vi var en familie. Men med America First, trusler om straftold og endda spekulationer om at købe Grønland, viste Trump, at han mente det alvorligt. Europas svar har været kontrolleret panik: øgede militærbudgetter og nye overvejelser om vores rolle i en verden præget af magtpolitik.
Men er det virkelig så slemt? Måske rummer denne situation også nye muligheder for Europa. Udsyn taler i dag med Marlene Wind, professor i statskundskab og leder af Center for Europæisk Politik ved Københavns Universitet, om, hvad Europas fremtid kan bringe.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80966472" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d35ce6d3443e4edd21c/776a211f4d02edadabf3ded09fda479afd3fd1d81b1c598f6407392c9459b66c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501104</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-hvad-er-vi-faelles-om-i-rigsfaellesskabet-11802501104</link>
            <title>Hvad er vi fælles om i rigsfællesskabet?</title>
            <description>Igen og igen er det blevet gentaget, at grønlænderne hverken vil være amerikanere eller danskere, men grønlændere. Hvad det mere specifikt betyder, eller hvad selvstændighed egentlig vil kræve, er det straks sværere at komme nærmere. I lyset af både amerikanske ekspansionsønsker og grønlandske traumer kan det også lige nu være svært at forestille sig en vej frem for rigsfællesskabet. Alligevel vil vi i Udsyn i dag, sammen med professor i geologi og både dansker og grønlænder, Minik Rosing, forsøge at forestille os, hvordan en fremtidig relation mellem Grønland og Danmark kunne se ud.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82116753" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d35b83e19a8c32dc024/ded27e91f1c9de2688e2e870c9ea0892042db1d4b3adb1a90e0b12cf1eda1824"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-broligarkernes-tid-11802501103</link>
            <title>Broligarkernes tid</title>
            <description>Når Trump lige straks bliver indsat som USA's præsident, sker det med flere milliarder bag sig, end vi nogensinde har set før. Mediet US News har talt sig frem til, at der i hans regering er samlet formuer for mindst 380 milliarder dollars. Med på sit hold har han bl.a. en lang række af verdens rigeste, nemlig techmilliardærerne, hvis rigdom er vokset så voldsomt de seneste år, at der nu er tale om en helt ny klasse af superrige med formuer, der overstiger de fleste landes statsbudgetter. Udsyn ser i dag, sammen med Adam Moe Fejerskov, der er seniorforsker på DIIS, på, hvad denne nye klasse betyder for vores samfund, når de ejer de platforme, vores demokratier udfolder sig på, og endda får tildelt formel politisk magt.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81667460" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d32ce6d3443e4edd1fe/e7f3270484e47c2ec4407147e98078e9ab37de27cf7d79bf472d24a7dc0e4273"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501102</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-know-your-enemy-11802501102</link>
            <title>Know your enemy</title>
            <description>"Vi står i en skæbnestund. Hvis vi giver efter, så taber vi," sagde vores statsminister i sin nytårstale, og hvem det er, der truer os, nævnte hun helt konkret. Det er Rusland, Iran og Nordkorea, som på hver deres måde støtter Rusland direkte, og så Kina, der støtter Rusland indirekte. Statsministeren mener, at "vi skal opruste i Europa for at undgå krig og for at sikre fred og frihed." Regeringen har da også besluttet, at vi skal bruge 150 milliarder på vores forsvar i de kommende år. Som borgere skal vi alle forberede os på hybridangreb, som kan betyde, at vi skal kunne overleve i perioder uden internet, strøm og vand. Der er vel ingen tvivl: Vi lever i urolige tider, og vi skal forberede os på scenarier, som ingen troede var mulige for bare få år siden. Og for at det ikke skulle være nok, så er der senest sket det opsigtsvækkende, at Trump har proklameret, at han vil erhverve sig Grønland og, hvis Danmark modsætter sig, bruge sanktioner og endda militærmagt for at nå sit mål. Hvem havde troet, at USA ville true en NATO-allieret? I Udsyn i dag snakker vi med seniorforsker på DIIS Mona Sheikh om, hvad det egentlig er for dynamikker, der tvinger verden i en mere ustabil retning, og ikke mindst hvordan vi agerer bedst muligt i en stadig usikrere og farligere verden.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80721663" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d2bf75359d518c3dbea/d9fa923c83e6faa14b5081e3f0f7dfde72d02ae97b4d66207e242fc16f124512"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501101</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/udsyn-de-unges-saarbarhed-er-en-styrke-11802501101</link>
            <title>De unges sårbarhed er en styrke</title>
            <description>Alle diskuterer det for tiden. Regeringen taler jævnligt om det med bekymring, og selv kongen nævnte det i sin første nytårstale: De unge mistrives. Spørgsmålet er, om vi, på trods af al snakken, er blevet klogere på, hvad det egentlig er, der gør, at de unge har det svært. Det hele er da også meget mystisk. Rent materielt har børn og unge aldrig haft det bedre. I hvert fald er der færre, der lever under fattigdomsgrænsen i Danmark, færre, der begår kriminalitet, og flere, der gennemfører en ungdomsuddannelse. Et andet mystisk forhold er, at den dårlige udvikling begynder ret præcist i 2010, hvor de unges mistrivsel pludseligt og uforklarligt begynder at stige markant. Siden da er antallet af børn og unge med ADHD, depression og angst tredoblet, mens antallet af unge med spiseforstyrrelser er fordoblet. Måske fordi udviklingen begynder så pludseligt, er det besnærende at komme med simple forklaringer, som for eksempel at det hele er skærmenes skyld. Men så enkle er tingene jo desværre sjældent.
Udsyn snakker i dagens episode med Noemi Katznelson, professor i ungdoms- og uddannelsesforskning på Aalborg Universitet i København og leder af Center for Ungdomsforskning, som er en af de forskere i Danmark, der har beskæftiget sig mest og i længst tid med ungdommen herhjemme, og sammen med hende vil vi forsøge at blive klogere på, hvad det egentlig er for kræfter, der påvirker de unge så voldsomt.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78687795" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d35b83e19a8c32dc020/81b8dabc844cf0ff782bcd609b6a51e8d7ff5810e2f8d43a992f6694c8d81018"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401196</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-landbruget-er-overvurderet-11802401196</link>
            <title>Landbruget er overvurderet</title>
            <description>Danmark er et landbrugsland. Læs bare i Højskolesangbogen, hvor besyngelsen af vores Danmark er besyngelsen af et kultiveret og opdyrket land. Hvis man stadig er i tvivl, kan man læse om de gode gamle dage, som lige efter 2. verdenskrig, hvor mere end 500.000 mennesker var ansat i landbrugssektoren. Man kan se på eksporttallene, på antallet af svin i Danmark, der langt overgår antallet af mennesker, eller på, at 62 % af vores samlede areal i dag er dækket af marker. Der er ingen tvivl: Vi er bønder her til lands. 
Men måske er historien alligevel ikke så enkel. I det netop afsluttede kæmpeværk Vejen til velstand fortæller to historikere, Jeppe Nevers og Per Boje, den lange og komplicerede beretning om, hvordan vi egentlig blev så rige. For Danmark er ikke bare et meget lige samfund, vi er også et meget rigt samfund. Faktisk er vi det rigeste land i verden målt på BNP per indbygger, hvis man ser bort fra de olieproducerende lande og de lande, der fungerer som skattely.
I Udsyn i dag spørger vi historiker Jeppe Nevers, om indsigterne om Danmarks rigdom bør give anledning til, at vi i det hele taget reviderer historien om, hvem vi danskere overhovedet er.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37657583" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9fe40614b67ae6070b/3c991df977b8c90dad2a25cbff45856bcd367f1762deaf82ffed1b105d052488"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401194</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-nu-det-jol-igen-11802401194</link>
            <title>Nu' det jól igen...</title>
            <description>Nogle hader julen, mens andre elsker den, men ignorere den, det kan ingen. Julen er fuld af kontraster. Det er, som om, at julen synes mest virkelig og anmassende for dem, der ingen har at fejre den med. For dem, der ikke har julen, træder den tydeligst frem med sine lys, pakker, forventningsfulde børn, overdådige mad og bimlende kirkeklokker. Julen er på den ene side en kristen fest. Måske går vi i kirke, og måske donerer vi endda lidt penge til de fattige, men samtidig er julen den mest profane religiøse højtid af alle. Julen er et gaveorgie, hvor kærligheden til vores børn, forældre, onkler og tanter afvejes i gavernes pris og overdådighed. Vi ved godt, at julen burde handle om noget helt andet, noget med taknemmelighed, noget med det lille jesusbarn, noget med - ja, hvad egentlig? Sammen med Caroline Nyvang, historiker og traditionsforsker ved Det Kongelige Bibliotek, undersøger Udsyn i dag, hvorfra den underlige tradition, vi kalder jul her til lands, egentlig kommer fra, og hvordan højtiden har forandret sig gennem århundrederne. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41469564" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf99584bf6e3752172f5/75a76133c893ee1312f614465adfc684afefecd685402971b551da68fdeaff61"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-groenne-omstilling-truer-verdensfreden-11802401193</link>
            <title>Den grønne omstilling truer verdensfreden</title>
            <description>Selvom man ikke kunne nå til enighed på COP 29 om at udfase fossile brændsler, peger alt kun i én retning for fremtiden - vedvarende energi. Der er ingen tvivl om, at vi er på vej ind i en ny energipolitisk æra, som er ved at forandre verden og de magtrelationer, der blev opbygget gennem forhandlinger, krige, diplomati, alliancer og ikke mindst adgangen til fossile brændsler op gennem det 20. århundrede. Det hele kompliceres af, at vi befinder os i en overgangsfase, hvor olie og gas stadig i mange år vil spille en afgørende rolle - ikke mindst i opbygningen af grøn infrastruktur - men hvor alle samtidig tager bestik af og forsøger at positionere sig i kampen om fremtidens grønne industrier. Xi Jinping kalder ligefrem denne periode for den fjerde industrielle revolution. I Udsyn i dag forsøger vi, sammen med postdoc ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet Jakob Dreyer, at forstå, hvilke konflikter energitransitionen skaber
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38949001" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9ea63f4ccc1ef5eef2/973d374b437559d94b66d589860900a7b7703d2a329505be7d78c13c7736b917"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401192</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-gaeld-er-penge-11802401192</link>
            <title>Gæld er penge</title>
            <description>"En tidlig julegave til boligejerne" kaldte flere medier Den Europæiske Centralbanks seneste sænkelse af renten. I de økonomiske vismænds nyeste prognose for dansk økonomi, opjusterer de også deres forventninger til boligmarkedet, som de forventer vil stige med over 3 procent i 2025. På landsplan koster den gennemsnitlige lejlighed nu mere end 36.000 kr. pr. kvadratmeter, hvilket er det højeste nogensinde. Og for første gang slår Region Hovedstaden rekord, med en kvadratmeterpris på over 50.000 - i hele regionen.
I dette program vil vi tage et skridt tilbage og spørge, hvorfor boligpriserne er steget så meget og tilsyneladende bliver ved med at stige. Boligbyrden, altså den del af vores disponible indkomst, som vi bruger på at bo i en bolig, er nu i København på over 46 procent, mens den er under halvdelen i resten af landet. Hvorfor er boliger i de store byer blevet så ufatteligt dyre, og hvorfor ser vi de samme prisstigninger i stort set alle storbyer i den industrialiserede verden? Denne tendens optræder i lande, der er vidt forskellige, både i lovgivning og samfundssystemer. Det vil vi diskutere i dag sammen med vores gæst, cand.scient.pol. og forperson i foreningen Gode Penge, Jonas Jensen-Dharmaratne.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40748994" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9e21296bf60fe8bd5d/3241ac79ce9e80f15adeb0535b346e09997559018dd73927517fa120156dafa1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401191</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-en-postmoderne-islamist-11802401191</link>
            <title>En postmoderne islamist</title>
            <description>På bare ti dage har oprørsgruppen Hayat Tahrir al-Sham indtaget Damaskus og jaget Assad i eksil. Bevægelsens 42-årige leder, Al-Jolani, har været i krig hele sit voksne liv. Først i Irak, hvor han tilsluttede sig Al-Qaeda, og senere som leder af Al-Nusra Fronten, en salafistisk og jihadistisk bevægelse, der kæmpede for befrielsen af Syrien fra Assad. Billeder fra dengang viser ham med turban, langt skæg, en riffel og et henført, drømmende religiøst blik - en klassisk jihadist. Men i dag fremstår han helt anderledes. Skægget er stadig langt, men velholdt, som en hipsters. Han bærer ikke længere turban, men en mørkegrøn skjorte og en kasket med høj kant, der leder tankerne hen på Che Guevara og Fidel Castro.
I et interview med CNN for nylig talte han om, at han har forandret sig siden sine unge år; at han er mindre idealistisk og mere pragmatisk. Han taler om opbygningen af nødvendige samfundsinstitutioner, og han siger, at minoriteter i Syrien intet har at frygte.
I Udsyn spørger vi postdoc og forsker i islamistiske oprørsbevægelser, Dino Krause fra DIIS, om Al-Jolani er en helt ny slags islamistisk leder, som kan vinde popularitet i Vesten? Og hvordan en pragmatisk jihadist navigerer i Syriens kludetæppe af politiske, religiøse og sekteriske interesser?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42906696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9921296bf60fe8bd3c/d214d37b997cbb56cc59832d83ebead92228c7ae643c2c742c4de998c17cad6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401190</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-groen-trepart-i-syv-sind-11802401190</link>
            <title>Grøn trepart i syv sind</title>
            <description>Den grønne trepart er netop fremkommet med en aftale, som parterne ikke tøver med at kalde historisk. Omkring ti procent af produktionsjordene - eller 250.000 hektar, svarende til Lolland, Falster og Bornholm - skal omdannes til skov med en milliard nye træer. Nye naturnationalparker og mere beskyttet natur skal etableres, og for første gang nogensinde i verden indføres der en CO2-afgift på udledninger fra husdyr, som kan reguleres op med tiden. En del af finansieringen skal komme fra en arealfond på omkring 40 milliarder. Med regeringens egne ord vil aftalen "vise(r) vejen til at gøre Danmark til et moderne landbrugsland og leverer konkrete svar på landbrugets klima- og naturudfordringer".
Alligevel har der været kritik af aftalen for at være for dyr, uambitiøs og svær at realisere i virkeligheden. For CO2-reduktionerne baserer sig på frivillige ordninger, på endnu ikke gennemførte aftaler med Tyskland og Sverige og vil ikke engang have nogen reel effekt på udledningerne før 2030, lyder det. Samtidig vil aftalen føre til jordprisstigninger, som kan gøre det hele væsentligt dyrere.
I denne udgave af Udsyn ser vi med lektor og magteliteforsker på CBS, Christoph Ellersgaard, nærmere på, hvordan den grønne trepartsaftale er skruet sammen, om det overhovedet er en trepartsaftale, og hvordan den skal fungere ude i den virkelige virkelighed.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39730610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfaaa63f4ccc1ef5ef2c/75d79c63eb9d7593d62f16a5b61e2759457295801998c8ac1b33ef451dc0ccad"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401189</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-en-cop-varm-luft-11802401189</link>
            <title>En COP varm luft</title>
            <description>Der er netop blevet afholdt COP29 i Baku, Aserbajdsjan. Mødet blev dømt som en skuffelse, allerede inden det begyndte. Hvert år danner COP'en rammen om politiske forhandlinger og aftaler, der skal reducere verdens udledninger af drivhusgasser. Men på trods af, at verden nu har mødtes 29 gange, ser 2024 ud til at blive det år i verdenshistorien med de højeste CO¶-udledninger.
Vi taler og taler, men der sker hverken nok eller hurtigt nok. Faktisk kan man få den tanke, at klimakrisen ikke kun forandrer landskaber, smelter is og udrydder arter, men også udhuler vores sprog. For hvordan kalder man til handling anden, tredje og fjerde gang, når ordene og løfterne ikke omsættes til konkrete handlinger?
I dagens Udsyn har vi besøg af tidligere klimaminister og EU's klimakommissær, Connie Hedegaard, som for nylig var medunderskriver på en kritik af COP-systemet. Vi spørger hende, hvad der egentlig er galt med systemet, og hvad et alternativ kunne være.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43146882" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9cac5e3b48d2880ea1/52a39642c520b938d719d57e19074f14a67d0cfc15e75b774eeee41d748dbd36"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401188</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-en-sublim-barndom-11802401188</link>
            <title>En sublim barndom</title>
            <description>Eliteskolerne er i modvind. Senest er Nikolaj Hübbe stoppet som balletmester på Det Kongelige Teaters Balletskole efter hård kritik af skolens håndtering af eleverne. Men det virker, som om kritikken af eliteskolerne rammer ekstra hårdt i disse år. Vi har vel alle vidst, at balletskolen var et elitemiljø med nådesløse krav. Vi har alle kendt til smerterne og skaderne og bekræftet hinanden i, at det var nødvendige lidelser for at opnå det sublime. Måske har vi endda idealiseret denne opofrelse?
Udsyn taler med professor i pædagogisk antropologi Eva Gulløv om, hvordan vi er begyndt at prioritere trivsel over resultater - selv i jagten på det sublime.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38117234" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9c584bf6e375217301/7f7da4c1aa1b3f9762efbdae7722eb67287f82d158acc8853a9bc7c873ecad87"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401187</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-det-menneskelige-moerke-11802401187</link>
            <title>Det menneskelige mørke</title>
            <description>Det er ikke, fordi vi ikke har talt om det før: Medierne er spækket med lidelse og død. De film, vi ser, er fyldt med vold, og de bedst sælgende bøger handler om mord og tortur, ofte beskrevet i minutiøse detaljer. Vores sociale medier viser optagelser af hverdagsvold og dødsulykker, som man ærligt talt kan undre sig over, at det er lovligt at offentliggøre. Vores samlede mediebillede har aldrig været mere brutalt og blodigt, og selvom tendensen ikke er ny - for "If it bleeds, it leads," som man siger - er det alligevel bemærkelsesværdigt.
Spørgsmålene, som trænger sig på, er: Hvad er det egentlig for et sært behov, vi har for at se andre lide? Hvad gør det ved os, når vi ser billeder af blødende børn i udbombede murbrokker, mens vi laver mad til vores egne børn i vores trygge tilværelser? Får det os til at handle, eller bliver vi kyniske?
Hver gang der er krig et sted i verden, ser vi utænkelige handlinger udspille sig: brutale nedslagtninger af civile, bestialske voldtægter, mord på børn. Krig synes at åbne op til et mørke, vi ikke kan benægte er en del af os - en del af det at være menneske. Udsyn ser ind i det menneskelige mørke sammen med Johannes Lang, der er seniorforsker ved DIIS, hvor han studerer psykologien bag politisk vold.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38084402" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfa9ac5e3b48d2880ee9/84189fecdb54dbbae982f4de535abdfafee4c9e7716bd2e399285020cb17b0d8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401186</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-virtuelle-virkeligheder-11802401186</link>
            <title>Virtuelle virkeligheder</title>
            <description>Nu skifter folk til BlueSky, fordi Musk tillader hvad som helst på X. Måske ser vi med denne "x-odus" begyndelsen på et nyt, diversificeret socialt mediemarked, hvor man vælger, hvor man vil være, og hvor de forskellige medier har klare og adskilte profiler. Allerede nu er Instagram for dem, der ikke interesserer sig for politik, de unge er på TikTok, de ældre er på Facebook, mens de højreorienterede og venstreorienterede holder til henholdsvis X og BlueSky. Men uanset hvilke medier vi vælger, undgår vi ikke deres effekter. De sociale medier påvirker os og vores samfund på måder, som er svære at gennemskue, men som vi alligevel er nødt til at analysere og forsøge at forstå. I Udsyn spørger vi i dag David Nicolas Hopmann, professor ved Institut for Statskundskab på SDU og en del af forskningsledelsen for Magtudredningen 2.0, hvordan vi kan øge sandsynligheden for, at verden med sociale medier bliver mere frisættende end kaotisk og hadefuld.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:42</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38471474" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfab7e073b9ab651dd25/6df2169fafef3579c2fc46f1d858bdece1e2d0617c9bf289db238fdd2e14b5be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401185</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-danske-opioidkrise-11802401185</link>
            <title>Den danske opioidkrise</title>
            <description>Regeringen er netop kommet med et udspil, der skal imødegå de unges stigende forbrug af opioider i Danmark. Misbruget af opioider er steget markant herhjemme de seneste år. Sidste år var der 116 dødsfald som følge af opioidforgiftning, og blandt de unge i stofbehandling er antallet med opioidmisbrug fordoblet på bare tre år, så det nu er hver femte. Indtil videre i år har toldmyndighederne konfiskeret næsten 300.000 piller, mens tallet for hele 2023 var 113.000.De fleste har nok hørt om opioidkrisen i USA, som tilsyneladende bare bliver værre og værre. Officielle tal fra den amerikanske regering viser, at over 700.000 mennesker er døde af en overdosis i USA siden 1999. I 2022 alene døde over 100.000, svarende til 296 om dagen. Det er krigslignende tabstal. Nu er krisen så kommet til Danmark. I Udsyn i dag spørger vi Birgitte Thylstrup, lektor på Psykologisk Institut - Center for Rusmiddelforskning, hvorfor opioider breder sig blandt unge, og hvad vi kan gøre for at begrænse det.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39743308" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9a7e073b9ab651dcce/941253c0dedec83d0df8154d7c843de920d67ed6b365a4aab4b6a9c7a0fe8028"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401184</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-putins-globale-koldkrig-11802401184</link>
            <title>Putins globale koldkrig</title>
            <description>Putin var for nylig vært for det årlige Valdai-møde, hvor forskere, politikere og diplomater fra hele verden mødes for at diskutere verdens tilstand. Putin holdt i den forbindelse en timelang tale for de delegerede, hvor han beskrev den nye verdensorden, som ifølge ham i stigende grad er kendetegnet ved, at flere og flere lande ikke længere vil lade sig diktere og holdes nede af Washington og Bruxelles, der på imperialistisk og endda, ifølge Putin, racistisk vis i århundreder har forsøgt at påtvinge andre sine værdier. Kritikken af Vesten er måske til dels berettiget, men det var alligevel bizart at høre Putin påstå, at han arbejder for alle landes ukrænkelige suverænitet, mens hans hær fører en brutal angrebskrig i Ukraine. Mødet i Valdai kommer få uger efter, at Rusland var vært for BRICS-landenes seneste møde. Udsyn ser i dag, sammen med seniorforsker på DIIS, Flemming Splidsboel, på, hvilken rolle Putin håber, at Rusland vil komme til at spille i den nye multipolære verdensorden, som måske kommer til at se lidt anderledes ud end mange forestiller sig.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42117578" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfd3a63f4ccc1ef5efec/dc88c08104d7b3b0dc440e568cae8c98ab587e8591ba56a8ed93fdcd450597d6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-med-retsfoelelse-skal-land-bygges-11802401183</link>
            <title>Med retsfølelse skal land bygges</title>
            <description>Regeringen har varslet, at en ny strafreform er på vej med hårdere straffe, især for voldelige forbrydelser. I spidsen står justitsminister Peter Hummelgaard, men også Troels Lund Poulsen, Mette Frederiksen og Mattias Tesfaye har slået på tromme for at skærpe straffene for personfarlig kriminalitet. Reformen er den seneste i en lang række af skærpelser, men hvad er det egentlig, regeringen håber at opnå med hårdere straffe? Handler det om at reducere antallet af forbrydelser eller kun om befolkningens retsfølelse? I Udsyn taler vi med lektor i kriminologi ved Lunds Universitet, David Sausdal, om, hvad formålet med den nye strafreform er, og hvilke principper der egentlig ligger til grund for vores måde at straffe kriminelle på i Danmark. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42592781" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfa0e40614b67ae60711/d213a540e7b7058ee856647b4c3b0df384c82d3df050dc39e29094f301e96ee1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401182</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-demokraternes-identitetsproblemer-11802401182</link>
            <title>Demokraternes identitetsproblemer</title>
            <description>Trump vandt, og Harris tabte, og det var ikke engang tæt, som alle havde forventet. Nu diskuterer alle, hvis skyld det var. Var Demokraternes kampagne for ekskluderende i forhold til folk uden for de store byer? Skulle man have fastholdt primærvalgene, selvom Biden trak sig sent? Sidder der for mange gamle, magtfulde folk i ledelsen af Det Demokratiske Parti, som blokerer for nye talenter? Var det naivt at vælge en sort, kvindelig kandidat i et historisk kulturelt splittet USA? Snakkede Demokraterne for lidt om økonomi og immigration? osv. osv. I denne udgave af Udsyn vil vi ikke diskutere valgstrategi, men i stedet undersøge, om nederlaget skyldes mere grundlæggende problemer hos Demokraterne. For det første er Demokraterne blevet et elitært parti for højtuddannede i de store byer, mens Det Republikanske Parti er blevet det store arbejderparti. Hvornår og hvordan gik Demokraterne fra at være et parti, der værnede om de svageste i det amerikanske samfund, til at blive et globalistisk og elitært projekt styret af special interests og Big Corporate America?
For det andet: I en tid, hvor globaliseringen tilbagerulles på grund af sikkerhedspolitiske overvejelser og de sociale slagsider, den skaber i de industrialiserede lande, synes nationalisme og protektionisme at være det logiske svar. I Udsyn diskuterer vi i dag med professor og leder af Center for Amerikanske Studier på SDU, Jørn Brøndal, om Demokraternes virkelige og dybe problem: At de forbindes med globaliseringen, som har øget uligheden og splittet landet, og at de derfor hverken har eller er i en position, hvor de kan formulere et troværdigt politisk modsvar.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41273157" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cff0584bf6e3752174a8/112b563e9aa41c6d6597223543505bcbe3ec0446978336b4faacaafb77765e27"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401181</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-amerikanske-droem-om-vold-11802401181</link>
            <title>Den amerikanske drøm om vold</title>
            <description>Selvom man ikke er fan af Trump, kan man i det mindste glæde sig over, at der nok ikke opstår folkelig opstand, nu hvor han har vundet, for helt ufatteligt befinder godt halvdelen af alle verdens private skydevåben sig i USA. Amerikanerne ejer faktisk i gennemsnit over 120 skydevåben pr. hundrede indbyggere, hvilket er langt over dobbelt så mange som i Yemen, der er nummer to på listen. Mere end 100.000 amerikanere bliver skudt hvert år, og der er 25 gange større risiko for at blive skudt i USA end i andre industrialiserede lande. USA er objektivt set et land, hvor vold spiller en stor rolle. De mest sete amerikanske film og tv-serier er spækket med vold i alle mulige afskygninger: i krige, på landet, i byerne. Spektakulært koreograferet vold, eksplicit vold, hvor folk bliver skudt i hovedet i udpenslede nærbilleder. I dag ser Udsyn - sammen med Thomas Ærvold Bjerre, lektor ved Center for Amerikanske Studier på SDU - på, hvad det er med USA og vold. Hvorfor fylder vold så meget, både i landets fortællinger og virkeligheden?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43293769" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfaba63f4ccc1ef5ef34/613f31c4cbb68a837969c01ddc539c4c54cb892f9c1d1bb88fea6b08b313e293"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401180</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-the-trump-experience-11802401180</link>
            <title>The Trump Experience</title>
            <description>Over 40 millioner har set den tre timer lange maratonsamtale mellem podcastværten Joe Rogan og præsidentkandidaten Donald Trump. Mange af afsnittets millioner af seere er yngre amerikanske mænd, som er blevet godt trætte af "woke" politikere og cancel culture, og derfor føler de sig godt tilpas, når de ser The Joe Rogan Experience, verdens største podcast. Podcastens tusindvis af afsnit består af timelange samtaler om UFO'er, konspirationer, sundhed og kampsport, men under den joviale overflade udspiller der sig en kulturkamp på platformen. Det er en politisk kamp, der ikke er opdelt efter partiernes logik. Sammen med sine stærkt indflydelsesrige mediekolleger er Joe Rogan en del af den anti-woke, anti-politiske korrekthedsfløj, som hylder nye politikere, der gør oprør mod det, de opfatter som et tankepoliti. I Udsyn i dag fortæller Mikkel Bækby Johansen, der forsker på Københavns Universitet i den mandsdominerede kulturkamp, om, hvordan samtalen mellem Donald Trump og Joe Rogan kan ende med at få afgørende betydning for præsidentvalget.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42523079" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9f584bf6e37521731e/8e17e5af4de8a7884690b7b354282c234f1aacde3c17226c0a7006bedb8c2214"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401179</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-den-totale-krig-11802401179</link>
            <title>Den totale krig</title>
            <description>Sikkerhedspolitik fylder mere og mere. Den tidligere amerikanske viceforsvarsminister under Biden, Mara E. Karlin, har netop skrevet en længere artikel i mediet Foreign Affairs, hvor hun argumenterer for, at verden har bevæget sig ind i en tilstand af total krig. Hendes vigtigste pointer er, for det første, at beredskab nu ikke blot handler om nationalstaters militære forsvar, men også borgeres ansvar for deres egen sikkerhed. For det andet, at sikkerhedspolitik og oprustning på rekordtid er blevet en hovedprioritet for regeringer verden over, og at de militære konflikter i verden er mere direkte relateret til hinanden end længe. For det tredje, at selv erhvervspolitik er blevet et spørgsmål om sikkerhed. Kort sagt er Karlins diagnose, at sikkerhedspolitiske overvejelser, oprustning og beredskab ikke blot er blevet helt centrale for regeringer verden over, men nu omfatter stort set alle dele og niveauer af vores moderne samfund. Udsyn spørger i dag Peter Viggo Jakobsen, lektor på Institut for Strategi og Krigsstudier på Forsvarsakademiet, hvordan vi undgår, at denne eskalerende situation ender i det totale ragnarok.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42706815" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9aac5e3b48d2880e91/4a32648222f2f9bbb23053be61e2d33f16423a3ad426af6e6a25191ebde92ebf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401178</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-pax-kina-11802401178</link>
            <title>Pax Kina</title>
            <description>EU befinder sig i en ubehagelig klemme - midt i handelskrigen mellem Kina og USA forsøger man at gyde olie på vandene ved at plædere for "fair konkurrence". Men den samhandel, som vi under globaliseringen har troet kunne lede til fred og fordragelighed i hele verden, er udfordret og har udviklet sig til en global magtkamp på helt andre præmisser. For mens det globale økonomiske system i princippet kunne udvide sig til glæde for stadig flere, er magt et andet slags spil - et nulsumsspil. Hvis nogle får magt, betyder det, at andre mister den. Som Nietzsche sagde, består magt i at have retten til at definere, hvad der er godt og ondt, og hvad der er rigtigt og forkert. Det samfundssystem, der formår at producere mest vækst, er andre tvunget til at imitere for ikke at afgå ved døden. Senest har vi set, hvordan den massive kinesiske statsstøtte til deres EV-sektor har medført, at man nu i EU ikke blot diskuterer toldsatser, men også hvordan EU selv kan støtte visse industrier for at kunne klare sig i den internationale konkurrence. Kina laver reglerne, som vi andre i hvert fald delvist følger. Sammen med Ole Kværnø, tidl. dekan på Forsvarsakademiet og tidligere forsvarsattaché til Kina, ser Udsyn i dag på, hvordan den globale magtkamp ser ud fra et kinesisk perspektiv.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40304306" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfabac5e3b48d2880ef7/135c8252fe084ec52801e8ed4973d9dac47db61d9a7cb5202cb3b6d7c2856c41"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401177</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-fup-eller-faktatjek-11802401177</link>
            <title>Fup eller faktatjek</title>
            <description>Faktatjek er efterhånden overalt i den politiske debat. Den mest opsigtsvækkende løgn indtil videre i den amerikanske valgkamp var, da Trump sagde, at migranter spiste hunde og katte i byen Springfield. Efter at det blev afsløret som usandt, forsvarede vicepræsidentkandidat J.D. Vance alligevel løgnen ved at argumentere for, at pressen tvang dem til at finde på den slags løgne for at få opmærksomhed omkring den ulovlige migration. Men hvis løgnen ikke længere er en anomali i en verden af sandhed, fordi verden allerede er fordrejet af politisk spin og journalistisk skarpvinkling, kommer faktatjek så ikke til kort? Udsyn undersøger sammen med lektor i retorik på Københavns Universitet, Mette Bengtsson, hvordan vi kan kritisere faktatjek uden at synke ned i en tilstand af total relativisme, hvor det ene udsagn kan være lige så godt som det andet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="42630214" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9e7e073b9ab651dce6/e473a282a767053056d540c4c7becb48c4b772b083bb76616602ce4bfa6f4175"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401176</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-kan-europa-loese-migrationskrisen-11802401176</link>
            <title>Kan Europa løse migrationskrisen?</title>
            <description>I 2023 søgte 1,1 millioner mennesker asyl i EU. Det er næsten lige så mange som i 2015. Vi læser da også dagligt om emnet: De overfyldte både, de druknede, de uhumske midlertidige flygtningelejre, hvor folk venter i måneder på at få deres sag behandlet. Vi læser om menneskesmuglere og afviste ansøgere, som nægter at vende tilbage, eller hvis hjemlande ikke vil tage dem tilbage. Vi læser om optøjer i Europa mod indvandring, og valgresultaterne taler deres tydelige sprog: Europa bevæger sig mod højre. Ursula von der Leyen kalder nu migration for en af de tre vigtigste udfordringer, som EU skal løse. Medlemslandene vil imidlertid ikke vente på EU og opfinder selv den ene såkaldt innovative løsning efter den anden. Løsninger, som typisk viser sig svære eller umulige at implementere i den virkelige verden. I Udsyn i dag er vores gæst Anne Ingemann Johansen, adjunkt på Institut for Statskundskab ved SDU, hvor hun forsker i europæisk sikkerhedspolitik. Vi spørger hende, hvorfor migrationsudfordringen er så svær at løse. Hvilke juridiske, værdimæssige og moralske udfordringer gør, at ingen magthavere tilsyneladende kan finde effektive og permanente løsninger?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36180751" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9ea63f4ccc1ef5eef8/f3e5e67569f48cf2adad7301f998f7fe5828a9b23d78806b503d2b744b469315"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401175</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-maends-overgangsalder-11802401175</link>
            <title>Mænds overgangsalder</title>
            <description>I avisspalter, tv-programmer og podcasts træder flere og flere prominente kvinder frem og taler om deres oplevelser med overgangsalderen, men hvad med mænd? Sker der noget tilsvarende med mænd, når de bliver ældre? Den sure, gamle mand er nærmest en kliché, men måske skyldes det dårlige humør hormonelle forandringer? Mænds hormonniveauer ændrer sig nemlig også dramatisk over tid - så meget, at nogle mener, vi skal vænne os til at tale om en overgangsalder for mænd. I dag ser Udsyn på mænds overgangsalder sammen med Svend Lindenberg, leder af Copenhagen Fertility Center og tidligere professor i human reproduktion.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38927110" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cff1a63f4ccc1ef5f087/ce817cb209b7f86a448593054df7fabea183690cc737a87138ce1476151eaeed"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401174</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-regeringen-i-top-reform-11802401174</link>
            <title>Regeringen i top-reform</title>
            <description>Det er ingen hemmelighed, at regeringen ønsker at gennemføre store og gennemgribende reformer, som ifølge dem skal sikre vores velstand og velfærd i fremtiden. Måske er det ligefrem dette reformønske, der er den egentlige grund til, at vi har en bred regering henover midten af dansk politik. Nu er tiden kommet til uddannelsesområdet, og som forventet er det ikke småændringer, der lægges op til. Christina Egelund, vores Uddannelses- og Forskningsminister, udtaler ligefrem, at det er: "...sjældent og ikke uden en vis ærefrygt, at man som politiker er med til at lave reformer af den her størrelse, der rækker så langt ud i fremtiden og dybt ind i samfundets fundament." Men hvordan vil regeringen konkret forandre vores uddannelsessystem, og hvad håber de på at opnå? Er det overhovedet muligt at gennemføre gennemgribende forandringer af noget så komplekst som vores uddannelsessystem uden at risikere, at det hele ender med at blive meget værre? Alt dette vil vi forsøge at blive klogere på i Udsyn i dag. Vores gæst er Lise Degn, som er Ph.D. og lektor på Dansk Center for Forskningsanalyse på Institut for Statskundskab ved Aarhus Universitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40758218" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfefe40614b67ae608aa/36f60ec27007c417fe9a534dedbf05bacf404366797efa793a368fd7a7c56c0d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-alt-er-igen-politisk-11802401173</link>
            <title>Alt er (igen) politisk!</title>
            <description>Den politiske aktivisme er tilbage. Hver dag kan man læse om happenings, civil ulydighed og det, der er voldsommere, fra hele verden. Unge sultestrejker for klimaet foran Christiansborg. I England lukker klimaaktivister den mest befærdede indfaldsvej til London, mens andre smider suppe på Van Goghs solsikker. Dertil kommer de store politiske mobiliseringer på de sociale medier som #MeToo, BLM osv., der ønsker omfattende kulturelle og strukturelle forandringer. Som i 1970'erne er alt igen politisk. Udsyn taler i dag med lektor i samfundsvidenskab på RUC, Silas Harrebye, om, hvad der ligger til grund for den aktivistiske opblomstring, og om de problemer, aktivisterne adresserer, overhovedet kan løses inden for rammerne af vores liberale demokratier.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38617799" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9c584bf6e375217309/a016d6a10653aca28cfeeff76258e7048910885bec0b8e70a019ef9c5ec7ec6a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401172</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-det-nye-mellemoesten-11802401172</link>
            <title>Det nye Mellemøsten</title>
            <description>De seneste uger har været de vildeste i mange år i Mellemøsten. Først sprænger IDF stort set hele ledelsen af Hizbollah i luften med sprængstoffer i pagere og walkie-talkies, derefter bomber de det sydlige Libanon, hvorefter de dræber Hassan Nasrallah, lederen af Hizbollah, få øjeblikke efter, at Netanyahu har stået på talerstolen i FN i New York. Så går Israel i gang med en reel invasion af Libanon, stort set uden at nogen reagerer. Iran sender ganske vist missiler af sted mod Israel som modsvar, men slet ikke med den styrke, mange havde forventet. I det hele taget er fraværet af modstand måske det mest spektakulære ved den seneste israelske offensiv. I dag taler vi i Udsyn med professor i Mellemøststudier på Roskilde Universitet, Sune Haugbølle, om hvordan de voldsomme, aktuelle begivenheder er ved at forskyde magtbalancerne i regionen så meget, at et helt anderledes Mellemøsten er ved at forme sig.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="37660489" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9fac5e3b48d2880eb2/e35e92c3c271a4747e4196de677cdaa03795cbcbece49af55c672587da3fca8b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401171</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-umulige-ukrainske-udsigter-11802401171</link>
            <title>Umulige ukrainske udsigter</title>
            <description>I sidste uge var Zelenskyj på besøg i USA, hvor han bl.a. mødtes med Trump, som udtalte, at det var på tide at afslutte krigen. Hvad der præcist ligger i det, ved ingen, men det var næppe, hvad Zelenskyj håbede på at høre. Det Europæiske Råd var til gengæld klare, da de i juni gav sit "urokkelige tilsagn" om fortsat støtte til Ukraine "så længe det er nødvendigt, og så intenst som muligt". Men på trods af officielle erklæringer er det alligevel, som om der begynder at vise sig sprækker i det europæiske sammenhold. Senest har den tjekkiske præsident sagt, at en mulig fred vil kræve indrømmelser fra begge sider. Scholz har udtrykt behov for hurtigere at komme ud af den "krigssituation", Europa befinder sig i. Selv Macron, der for få måneder siden ikke ville afvise europæiske tropper i Ukraine, lyder nu anderledes pragmatisk. I Udsyn i dag diskuterer vi krigen i Ukraine med direktør for Det Udenrigspolitiske Selskab, Charlotte Flindt Pedersen, og vi spørger: Er vi ved at blive krigstrætte i Europa, og hvis en fred overhovedet er mulig, hvordan vil den så se ud?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38806735" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfaa21296bf60fe8bd9c/2f94dabf8ecc8caa0b4d7e19ba1aa837a327efa41c16b184bfc5fdb9cfcd3ff1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401170</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-velgoerenhedens-diskrete-magt-11802401170</link>
            <title>Velgørenhedens diskrete magt</title>
            <description>Verdens ledere har netop været samlet til FN's generalforsamling i New York. Men det er ikke kun præsidenter og premierministre, der mødes for at diskutere verdens tilstand og mulige løsninger - flere og flere rigmænd og filantropiske fonde har også plads ved bordet. I det hele taget spiller private filantropiske fonde en stadig større rolle i hele verden, selv når det kommer til finansiering af politiske organisationer og institutioner. Bill og Melinda Gates Foundation donerer f.eks. 546 millioner dollars til WHO hvert år. Til sammenligning giver Europa-Kommissionen 330 millioner dollars. Faktisk kommer 80 % af WHO's finansiering fra private donorer, mens kun 20 % kommer fra medlemslandene. Verdens største fond er Novo Nordisk Fonden, der sidste år udbetalte 12,5 mia. kroner til velgørende formål, herunder forskning. Faktisk finansierer Novo Nordisk Fonden 14 % af alle forskningsprojekter på danske universiteter. Udsyn spørger i dag seniorforsker i bæredygtig udvikling på DIIS, Adam Moe Fejerskov, hvad det egentlig betyder, at private fonde fylder stadig mere i vores samfund.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="40744972" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9d584bf6e375217311/13aaa5aa5af7de9e3bfdb1ceffb5cde4724d1b249c9cb7b369b4e30b5a4c0a28"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401169</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-faenomenet-trump-11802401169</link>
            <title>Fænomenet Trump</title>
            <description>Efter tv-debatten mellem Donald Trump og Kamala Harris blev deres udsagn faktatjekket. Det viste sig, at Trump kom med 33 "false claims" eller usande påstande, mens Harris kun lavede en enkelt. At Trump bruger usande påstande, er ikke nyt, ligesom det heller ikke er usædvanligt, at han nedgør ikke blot sine politiske modstandere, men også hele vælgergrupper. Ingen andre præsidentkandidater i USAs historie ville have overlevet bare halvdelen af de skandaler, som Trump har overlevet. I denne udgave af Udsyn vil vi forsøge at forstå Donald J. Trump som et politisk fænomen. Vi taler med Niels Bjerre-Poulsen, der er lektor ved Center for Amerikanske Studier på Syddansk Universitet, om hvordan det kan være, at Trump kan gøre alt det, man normalt ikke må som politiker, og stadig bevare sin popularitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43145725" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9d7e073b9ab651dcdb/6278188edcb776de281f85c0067ee83ef833dd63c8b8aec655a45b2365190322"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401168</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-udsendt-for-livet-11802401168</link>
            <title>Udsendt for livet</title>
            <description>En ny DR-dokumentarserie, "Velkommen til frontlinjen", ser nærmere på de missioner, Danmark har været involveret i gennem de sidste 30 år, og det er ikke et glansbillede, der tegnes. Der findes mere end 40.000 veteraner i Danmark, og omkring hver tiende udvikler efter udsendelsen psykiske lidelser. Men det er kun 60 %, der kan drage nytte af den behandling, de bliver tilbudt.
Udsyn taler i dag med Lars Williams, postdoc i forskningsprojektet Wars, Pandemics and The Human Mind på DIIS, om krigens eftervirkninger, om PTSD og om et nyt begreb, man inden for veteranforskningen kalder "Moral Injuries".
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36837950" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfefa63f4ccc1ef5f07c/4b544c06dd0308ead3b8a778d0165659c6a060df1b157d342867b452ca76af14"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401167</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-afd-ny-vin-paa-gamle-flasker-11802401167</link>
            <title>AfD - ny vin på gamle flasker</title>
            <description>For bare få år siden, havde ingen troet det muligt, men Alternative für Deutschland er nu Tysklands næststørste parti. Ifølge de seneste meningsmålinger ville hver femte tysker stemme på AfD, hvis der var valg i dag, og ved de netop afholdte valg i delstaterne Sachsen og Thüringen fik partiet over 1/3 af stemmerne. I Brandenburg, som afholder valg på søndag, står AfD også til at vinde stort.
AfD's fremgang er en reaktion på Tysklands liberale flygtninge- og indvandrerpolitik, som er og altid har været funderet i landets nationale skyldkompleks over holocaust. Et skyldkompleks, der har forhindret Tyskland i at træffe de svære, men nødvendige beslutninger på området. Sådan nogenlunde lyder mange af de danske analytikeres forklaringer på AfD's fremgang. Udsyn taler i dag med Moritz Schramm, lektor ved tyske studier på Syddansk Universitet, om det nu også er så simpelt, eller om der er helt andre ting, vi bliver nødt til at forstå, for at forstå fænomenet AfD?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38565386" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfa2e40614b67ae60723/8f890c57bb47ab2074af00d9097430c4e0a74120ef20ab46a08e133233e09ae9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401166</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-dansk-yngelpleje-11802401166</link>
            <title>Dansk yngelpleje</title>
            <description>Alle statsledere taler om det. Lars Løkke har talt om det. Mette Frederiksen nævnte det i sin nytårstale, og igen, da ministerrokaden blev præsenteret forleden: Vi får for få børn. Det betyder at en stadig mindre arbejdsstyrke, skal skabe vækst og finansiere velfærden, herunder en voksende ældre del af befolkningen, fordi vi lever længere. Danmark står langtfra alene med dette problem, faktisk kæmper hele den industrialiserede verden med lave fødselsrater. Værst står det til i Sydkorea, som får 0,7 børn i gennemsnit, mens fødselsraterne i Danmark og resten af Europa ligger på omkring 1,5 barn. Fødselsraterne har været stødt faldende siden 1960'erne. Det kan umiddelbart se ud som om, at jo rigere vi er, jo færre børn får vi. Udsyn spørger i dag Cecilia Ramlau-Hansen, professor i epidemiologi på Aarhus Universitet, hvad det er ved vores moderne, rige og bekvemmelige samfund, der gør at flere og flere af os vælger børnene fra?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36901874" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfd7a63f4ccc1ef5f006/2c045b5c0b51c7b935fe6a03d0ba63846b497922e48b9ba6b3f3fa2c82641b2f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401165</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-lus-lederudviklingssamtale-11802401165</link>
            <title>LUS (Lederudviklingssamtale)</title>
            <description>Medierne er fyldt med historier om Moderaternes folketingsgruppe, hvor der angiveligt har været et arbejdsmiljø, hvor folk blev mobbede, nedgjorte og ofte måtte gå grædende hjem. At nystartede partier tiltrækker sig uheldig opmærksomhed er ikke usædvanligt, men det er nyt, at kritikken handler om ledelseskultur. Historier om krænkelser og magtmisbrug, som før blev tysset ned, rammer nu forsiderne med store konsekvenser for de implicerede. Hvad er det egentlig, der sker? Udsyn spørger professor i statskundskab, Lotte Bøgh Andersen om det alene er det den unge generation, der ikke længere vil finde sig i fortidens undertrykkelse? Eller om ledelse som sådan er under reel forandring?   
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:30:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="43271309" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9d21296bf60fe8bd56/b41d995837edf0314f9795ab99afe358f42ecc7d17f55204f9c7d3b7e8880c74"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401164</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-ursula-og-valgperioden-fra-helvede-11802401164</link>
            <title>Ursula og valgperioden fra helvede</title>
            <description>500 millioner europæere har valgt deres repræsentanter til EU-parlamentet. Ursula von der Leyen er netop blevet genvalgt som formand for kommissionen og de enkelte medlemslande har indstillet deres kommissions kandidater. Alt er som det plejer i EU, men alligevel er alt forandret. Europa bliver mere og mere involveret i krigen mod Rusland og kan risikere at skulle kæmpe kampen uden USA. Højrefløjen vinder frem i Europa, spændingerne mellem de østlige og vestlige medlemslande øges og den sociale ulighed på kontinentet vokser. I sin nylige tale i EU-parlamentet lagde Ursula von der Leyen da heller ikke skjul på, at det er dramatiske tider for EU, der både trues af ydre kræfter og indre spændinger. Udsyn spørger i dag professor i statskundskab på Københavns Universitet, Dorte Sindbjerg Martinsen, om EU i krisens stund vil vokse sig stærkere, eller om de nationale interesser vil overtage?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39533618" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfa9e40614b67ae60741/75754a334043ae9922cf0f9b3a3916490079f8fccd1467fa2ee25354ebf9c0ab"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-psykedelisk-renaessance-11802401163</link>
            <title>Psykedelisk renæssance</title>
            <description>Det kom som noget af en overraskelse, da den amerikanske lægemiddelstyrelse (FDA) for nylig besluttede ikke at anerkende kombinationen af samtaleterapi og MDMA til behandling af PTSD. Afslaget kan betragtes som et tilbageslag for psykedelisk terapi, som ellers befandt sig i en renæssance, der kunne trække LSD, psilocybin, MDMA og andre psykedeliske stoffer ud af deres problematiske fortid. Der forskes dog stadig intenst på området i hele verden, også her i Danmark. Udsyn har besøg af Dea Siggaard Steenbæk, leder af Københavns Universitetsklinik for Psykedelisk Forskning for at få svar på, hvordan forskningen foregår og om psykedeliske stoffer nogensinde kan blive til medicin?  
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:28:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="41121670" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cfa821296bf60fe8bd90/5eb532bb403a94ea4258697cd7912d1cf094aa7efd743e2427bd84dac2f2a32a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802401162</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2024/udsyn-det-afrikanske-foraar-11802401162</link>
            <title>Det afrikanske forår?</title>
            <description>Hele sommeren er unge kenyanere gået på gaden i frustration over, hvad de selv kalder "de gamle regimer". Optøjerne har efterfølgende bredt sig til Uganda og Nigeria, der også rummer store frustrerede ungdomsgenerationer, som på trods af et relativt højt uddannelsesniveau, kan se frem til arbejdsløshed. Og der bliver stadig flere unge på kontinentet: I dag er 400 mio. afrikanere mellem 18 og 35 år, og i 2050 vil tallet være over det dobbelte. Det er bl.a. på den baggrund, at regeringen herhjemme netop har præsenteret sin nye Afrika strategi, "Afrikas Århundrede", der plæderer for mere samarbejde og flere investeringer på kontinentet, frem for den moraliserende og humanitære tilgang, Danmark traditionelt har haft. Sammen med Jacob Rasmussen, ph.d. og lektor på Institut for Samfundsvidenskab på RUC, undersøger Udsyn hvilke konsekvenser denne voldsomme demografiske udvikling vil have for Afrika og vores forhold til kontinentet?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="39544011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672cf9ba63f4ccc1ef5eee5/38667603d512fff7a59b7d0d4d8f96245dfd63295d48086eada19e0a02eb84da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-5-5-kan-macrons-atomkraft-redde-klimaet-11802301156</link>
            <title>Macrons verden 5:5: Kan Macrons atomkraft redde klimaet?</title>
            <description>Macron vil bygge atomkraftværker så langt øjet rækker, og han vil gøre det i klimaets navn. Hvilket grønt aftryk sætter Macron på verden? Kommer han - og sin franske atomkraft - til at kunne gøre en reel forskel for klimaet?
I dette sidste afsnit binder Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, en sløjfe på rejsen gennem Macrons verden. 
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36172315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1919c2c142ce183f9bc/f5805c9824580d5ea63493fd55c15fe83ee94c8ba9ab8001f7ed853689475560"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-4-5-den-fejlslagne-fredsmaegler-11802301155</link>
            <title>Macrons verden 4:5: Den fejlslagne fredsmægler?</title>
            <description>I en tid hvor verdensordenen er i opbrud, træder Macron ikke blot ind på verdensscenen. Han braser ind. Som fredsmægler og som indpisker. Men hvad driver den franske præsident til at ringe ufortrødent til Putin og forsøge at mægle ham til fornuft? Og hvilket stof er man gjort af, hvis man tør sige storebroderen USA i mod? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27625051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1c39c2c142ce183fb49/8c0ebf6867087e426f7c0fdc12cd84fa3e4d4097c0abcc3b600d290d5c5fa9f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-3-5-holder-droemmen-om-et-magtfuldt-eu-11802301154</link>
            <title>Macrons verden 3:5: Holder drømmen om et magtfuldt EU?</title>
            <description>Når Macrons hjerte banker, banker det et ekstra slag for Europa. Med EU-flaget på den ene side, og det franske flag på den anden, forsøger Macron at være selve bindeleddet i et stærkere EU. Men hvad er egentlig den franske præsidents drømme for unionen - og hvem skal spille hovedrollen? Og var det ikke også noget med strategisk autonomi? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30662299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c17ab23ac67e5b352c22/bacb73d007788b7d80093a8a62a998273be2c61dfd3b3bb8ce57c72ba26666b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-2-5-hvorfor-braender-de-franske-forstaeder-11802301153</link>
            <title>Macrons verden 2:5 Hvorfor brænder de franske forstæder?</title>
            <description>Frankrigs forstæder står i flammer. Skuddrabet på en 17-årig dreng med afrikanske rødder, fik tusinder af franskmænd på gaden i voldsomme demonstrationer. Men hvad er egentlig så sprængfarligt, at et europæisk land bryder ud i så eksplosive protester? Og hvad har Macrons politik med optøjerne at gøre? Er det den, der har splittet Frankrig?
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32984731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15f9c2c142ce183f884/0b264163946902da80a620535987918b2f2064843749d4b16263fab7c94494aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-1-5-er-macron-de-riges-praesident-11802301152</link>
            <title>Macrons verden 1:5: Er Macron de riges præsident?</title>
            <description>Hvem er den velpolerede, til tider højtråbende og reform-elskende unge mand, der kan kalde sig Frankrigs præsident? Holder øgenavnet 'De Riges Robin Hood'? Og skal han egentlig overhovedet have en plads i den her sommerserie?
Det forsøger DR's tysklandskorrespondent Michael Reiter at finde ud af, når han indtager værtsstolen og får selveste Stephanie Surruge som gæst. De skal, i godt selskab, forsøge at gøre os klogere på, hvem Emmanuel Macron egentlig er. 
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Olav Scholtz og Emmanuel Macrons vinkel?
Vært: Michael Reiter, Tysklands-korrespondent.
Gæster: Stephanie Surrugue, international korrespondent, Lars Løkke Rasmussen, Udenrigsminister.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38263195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c13fb23ac67e5b352a70/ae04e348143c4af27574cb48005ee3afb0d1a20713d68c3cf91511f544f7ec7b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301151</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-5-5-kan-scholz-bryde-det-ulykkelige-aegteskab-med-kina-11802301151</link>
            <title>Scholz' verden 5:5: Kan Scholz bryde det ulykkelige ægteskab med Kina?</title>
            <description>En del af Europas tredjestørste havn - Hamborg Havn - tilhører ikke længere Tyskland men i stedet Kina. Kina er rykket helt tæt på tyskerne i et tæt ægteskab, og Tyskland er stærkt afhængig af handlen med kineserne. 
 Så hvad er det for en balancegang, Tysklands kansler er ude på i forholdet til Kina? Og hvis Tyskland virkelig er fanget i et ulykkeligt ægteskab, hvordan kan Scholz så komme fri?
Dét undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, i dag sammen med DR's Tysklandskorrespondent, Michael Reiter. 
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:24</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30818395" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c18b9c2c142ce183f98e/d76bc2d5b3eefcc17d487da772a8c008d704e45f7cc2a851614ee98e95f26a16"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301150</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-4-5-kan-den-tyske-energi-junkie-undvaere-sit-fix-11802301150</link>
            <title>Scholz' verden 4:5: Kan den tyske energi-junkie undvære sit fix?</title>
            <description>De seneste 20 år har Tyskland fået filtret sig godt og grundigt sammen med Rusland, og gjort sig selv utroligt afhængige af russisk gas. For tyskerne har haft en teori om, at samhandel og energiaftaler ville afholde russerne fra at angribe deres naboer.
Men den teori viste sig ikke at holde. Faktisk var den fatal.
Så hvordan håndterer kansler Olaf Scholz den nye energi-virkelighed? Og kan han rette op på årtiers afhængighed af russerne og deres gas?
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:20:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="29000539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d2b23ac67e5b352e8c/35b9e603c81f8b1c7bf560b858a0a9542c47a9e7b33a0b9c7ad356cceb1782a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301149</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-3-5-er-tyskland-en-failed-state-11802301149</link>
            <title>Scholz' verden 3:5: Er Tyskland en failed state?</title>
            <description>Tyskerne masse-udvandrer. Antallet af tyske tilflyttere i Sønderjylland er femdoblet på bare tre år. 
 Dem, der flytter, drømmer om fred, ro, MitID og rejsekort. Kort sagt: en digitalisering og infrastruktur, der rent faktisk virker. 
 Andre bliver hjemme i Tyskland og udstyrer beskyttelsesrummet i baghaven, mens de frygter fejlslagen flygtningepolitik og politisk ekstremisme. 
 Så hvordan håndterer kansler Scholz den boblende utilfredshed? Ender Tyskland som en slags europæisk failed state, hvis ikke Scholz får indhentet det forsømte? 
 Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent sammen med Michael Reiter, DRs korrespondent i Tyskland.
 Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32032603" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c146b23ac67e5b352aa6/7895c3d33e38c82a762b19f1457936d6be51d99b5d06dfdd50fe81779f0b6aac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301148</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-2-5-er-foerertroejen-for-stor-11802301148</link>
            <title>Scholz' verden 2:5: Er førertrøjen for stor?</title>
            <description>Tyskland er i gang med at tage det største opgør med sin egen militære historie og selvforståelse siden 2. verdenskrig. Det er intet mindre end et historisk og sikkerhedspolitisk vendepunkt, vi er vidner til - et zeitewende. Fra at være et pacifistisk, anti-militært samfund, til nu at annoncere at Tyskland vil tage en førerposition militært. 
Så hvad bliver Tysklands nye rolle som militær magtfaktor? Og hvordan tager tyskerne deres nye identitet på sig? 
Det undersøger international korrespondent Stephanie Surrugue sammen med Michael Reiter, DR's Tysklandskorrespondent. Det er første afsnit i serien på fem afsnit om den tyske kansler Olaf Scholz. 
 Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel?
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30965851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c191b23ac67e5b352cc7/bf4f43997b7202eb263cf142a15cefa3568bce5c4fc356d53fce51322201a45e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301147</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/scholz-verden-1-5-traeder-den-mest-ukarismatiske-magtfaktor-i-karakter-11802301147</link>
            <title>Scholz' verden 1:5: Træder den mest ukarismatiske magtfaktor i karakter?</title>
            <description>Tyskland er - med Olaf Scholz i spidsen - ved at redefinere sin position i Europa og i verden. Men er den socialdemokratiske kansler med øgenavnet Scholzomaten mand for en rolig revolution i et land, der notorisk hader store omvæltninger? Hvad er Scholzomatens drøm for Europa? 
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent sammen med sin kollega Michael Reiter, DR's tysklandskorrespondent.
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Bidens, Vladimir Putins, Emmanuel Macrons og Olav Scholz' vinkel.
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Michael Reiter, Tysklandskorrespondent.
Tilrettelægger: Annika Wetterling og Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="33943195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474279c2c142ce18c5a7c/99c6d0339f388fa53af74367a5a575d8b364470de44d65a429e6fb3ed0c99f82"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301146</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-5-5-klimaet-eller-usa-11802301146</link>
            <title>Bidens verden: 5:5: Klimaet eller USA?</title>
            <description>Mens skovbrande endnu engang raser i USA, og tornadoer hvert år koster både menneskeliv og ødelæggelser for flere 1000 millioner dollars
...så har Biden sat fuld fart på amerikansk klimapolitik med en politisk reform, som nogen kalder den mest ambitiøse nogensinde. Men samtidig, med den anden hånd, givet grønt lys til det største olieprojekt i årtier. Så Er USA's præsident neongrøn eller er han bare fesent lysegrøn med sorte pletter? Og hvad har egentlig hans førsteprioritet: USA eller klimaet? Amerikanske arbejdspladser eller ren luft?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent.
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35506459" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c131b23ac67e5b352a11/3426438ae868ef21c04800a526830f01695a988e1978a0374065e2d43063c3d5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301145</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-4-5-tik-tok-krigen-11802301145</link>
            <title>Bidens verden: 4:5: Tik-Tok krigen</title>
            <description>Da USAs udenrigsminister for nylig langt om længe kom på sit officielle statsbesøg i Kina ovenpå en eksplosiv og uskøn ballon affære, så det et kort øjeblik ud som om at forholdet var på ret kurs. Men så stod præsident Joe Biden pludselig til et vælgermøde i Californien og omtalte Kinas præsident Xi jing Peng, som en - diktator.
Så hvor står vi nu? Og hvordan skal man forstå den krig, der udspiller sig om alt fra microchips til chatbots, spionage og om Tik-Tok?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32197915" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0feb23ac67e5b3528bd/fc3964b6264d7b9c00d2fbbc645b5c84aee7233c0f23197f5304aae24336cb37"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301144</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-3-5-har-krigen-samlet-vesten-11802301144</link>
            <title>Bidens verden: 3:5: Har krigen samlet Vesten?</title>
            <description>Joe Biden, har sendt 300 milliarder danske kroner til Ukraine - det svarer næsten til Danmarks bruttonationalprodukt - altså et svimlende højt beløb, og langt mere end hvad noget andet land i verden har bidraget med. 
Men har det faktisk været det hele værd for Biden? Har krigen i Ukraine været lige det, der skulle til for at samle Vesten om en fælles sag? 
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34443163" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474279c2c142ce18c5a75/1b77d6a574e579cf4ce9ba32dcb4971636a582684bd20bb9b42e2887d3aeadaf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-2-5-er-biden-woke-11802301143</link>
            <title>Bidens verden: 2:5: Er Biden woke?</title>
            <description>Er præsident Biden woke? 
Et enkelt spørgsmål på et pressemøde i Det Hvide Hus, der ikke desto mindre fik journalisterne til at fnise, og præsidentens pressechef til at vride sig. For lige præcis det spørgsmål flår lige nu så meget i USA, at landet nærmest er ved at gå i stykker. Og det rigtigt gode spørgsmål er, hvordan Joe Biden placerer sig i den kulturkrig? Og  i endnu højere grad: kan han skabe fred i befolkningen?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34054363" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1e29c2c142ce183fc46/b5a3f280dbf5001fdeb18216b16f672ea447eb2485d09beccaf9090f94aa443a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301142</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/bidens-verden-1-5-gammel-eller-genial-11802301142</link>
            <title>Bidens verden 1:5: Gammel eller Genial?</title>
            <description>Først var Biden den yngste senator nogensinde, nu er han den ældste præsident nogensinde. 
Der bliver talt meget om hans alder, men er han også den præsident i nyere amerikansk historie som kommer til at sætte de største aftryk og lave de største forandringer? I første afsnit om Joe Biden ser vi på, hvad der har formet alderspræsidenten, og hvordan han har vendt stribevis af personlige tragedier til sin største styrke. Og spørger om Biden er gammel eller genial?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent
Gæster: Lillian Kretz, USA-korrespondent
Tilrettelægger: Ula Bach Hulgård.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35635483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1a29c2c142ce183fa4b/25d55d411c177901e86cfe1c4dae662f638f75b0b9613533be964343b0977cac"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-5-5-hvad-holder-xi-vaagen-om-natten-11802301141</link>
            <title>Xi's verden 5:5: Hvad holder Xi vågen om natten?</title>
            <description>Microchips er i vores alt fra telefoner, computere til avanceret militærudstyr. Og så er microchips nøglen til storpolitisk magt - og lige nu udspiller der sig en slags kold krig mellem Kina og USA om at lave de mest avancerede chips - og dermed også få overhånden på verdensscenen. Men Kina ser ud til at tabe. Hvorfor holder netop microchips Xi vågen om natten?
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Jörg Hübner, leder af DTU's Nanolab.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27085339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474269c2c142ce18c5a70/e809f03d69eabdf03c19c7ae1e23510e8b59b2612a927f25f1f1c0c4bb26c33c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301140</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-4-5-kan-kina-redde-klimaet-11802301140</link>
            <title>Xi's verden 4:5: Kan Kina redde klimaet?</title>
            <description>Kina er den største klimasynder i verden, men også det land, der investerer allermest i grøn energi.  Er Kina et af de få lande, der faktisk kan redde kloden fra klimaforandringerne? 
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Mathias Lund Larsen, Ph.d.-studerende ved CBS.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30625435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a68/ed438979be252104237ac72d75822744defe677ef68c0915cc79bb76e770b6e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301139</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-3-5-hvad-kan-putin-bruges-til-11802301139</link>
            <title>Xi's verden 3:5: Hvad kan Putin bruges til?</title>
            <description>Xi og Putin har trykket hånd adskillige gange - faktisk har de to mænd mødtes over 40 gange i Xi's 10 år lange regeringstid. Men hvad skal Xi egentlig bruge Putin til? 
Det undersøger DR's udenrigskorrespondent Stephanie Surrugue sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn, hvor vi bruger fem afsnit på at forstå Xi Jinpings verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36250651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c14f9c2c142ce183f806/639011268167c6278bc8987391dad94339a4c11c810be55a9d490f1993257b55"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301138</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-2-5-staar-en-lille-oe-i-vejen-for-imperiet-11802301138</link>
            <title>Xi's verden 2:5: Står en lille ø i vejen for imperiet?</title>
            <description>Taiwan er den manglende brik, der kan samle moderlandet. Men kan Xi Jinping og hans regime overhovedet holde sammen på et stort sammensat Kina og hvad står egentlig i vejen? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie om verdens fem mest magtfulde statsledere.  Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34040539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15ab23ac67e5b352b48/fa553c45060f7076a755d7e0ee018abb17f3ccc73e79d6207069d5c788e2fee9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-1-5-hvad-vil-verdens-maegtigste-mand-11802301137</link>
            <title>XI's verden 1:5: Hvad vil verdens mægtigste mand?</title>
            <description>Kina's Xi Jinping er blevet udråbt til at være verdens mest magtfulde mand. Xi har formået at rydde rivaler af banen, og med en forfatningsændring samle al magt bag sig - og bane vejen for at blive livslang leder af Kina. Men hvem er verdens mægtigste mand egentlig - og hvad er hans vision for Kina? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34686811" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c118b23ac67e5b352978/0f884b881a3ca771ca4d1a31d4f94f994815fc285508e83cee00e1fb62a43e4e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-5-5-hvem-vil-vaere-venner-med-putin-11802301136</link>
            <title>Putins verden 5:5: Hvem vil være venner med Putin?</title>
            <description>Putin vil blive en international paria. Sådan lød det fra flere vestlige ledere, da Rusland invaderede Ukraine. Alligevel ser vi billeder af Putin i en sofa omgivet af andre statsledere, og han mødes med stormagtsledere, som Kinas Xi og Indiens Modi. Hvilke vigtige venner har Putin fået, mens vestlige statsoverhoveder har udråbt ham til skurk - og hvad kan han bruge dem til?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, og Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i sidste afsnit om Putins verden i denne særudgave af Udsyn. 
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Flemming Splidsboel, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35955739" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a64/b2f58e2ee943db60282c68f0cb472148111f915aeecf37f0327e4cb6a3fc150a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-4-5-er-gassen-ved-at-gaa-af-ballonen-11802301135</link>
            <title>Putins verden 4:5: Er gassen ved at gå af ballonen?</title>
            <description>I Sibiriens undergrund findes en af Putins vigtigste ressourcer - den russiske gas. Men gassen giver også udfordringer for Ruslands præsident, som blev tydeligere end nogensinde, da både Putin og resten af Europas ledere gjorde gassen til et våben i krigen. I dette afsnit undersøger vi, hvor meget magt, der er i Ruslands gas og olie - og om der kan kåres en vinder i gaskrigen Putin vs. Europa.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Trine Villumsen Berling, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30530971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0e69c2c142ce183f576/fa5aa66665875a79e0d444ecd61956a7bd2d5100862b8a45e15170053b17c34a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-3-5-er-putin-afhaengig-af-krig-11802301134</link>
            <title>Putins verden 3:5: Er Putin afhængig af krig?</title>
            <description>Tjetjenien, Georgien, Syrien, Ukraine... Putin er ikke en præsident, der er sky for at gå i krig. De mange krige har styrket Putins anseelse og hans fortælling om den stærke russer, der kæmper for retfærdighed. Dagens spørgsmål er derfor: Er evig krig et vilkår for Putins magt? Og hvad lærer vi om Putin ved at granske hans krige?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Louise Brodthagen, DRs korrespondent i Kyiv.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36350299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1309c2c142ce183f751/4bbaff26bfbbd97d6ce76cc2d3d8af61bd8474cf0de8442cfbe8c4f373439a62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-2-5-putin-den-store-11802301133</link>
            <title>Putins verden 2:5: Putin den store</title>
            <description>Er Putin ved at genrejse det russiske imperium med invasionen af Ukraine? Putin bidrager i hvert fald selv til at styrke fortællingen, når han henviser til tsar-tidens erobringer og Ruslands retmæssige plads i historien, som en stormagt. Så har Putin et zar-kompleks, og er næste skridt at blive Putin Den Store i et russisk imperium? Eller er han i virkeligheden ved at sætte det hele over styr i Ukraine?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Simon Kruse, korrespondent for Berlingske.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30703195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1f1b23ac67e5b352f68/3c2a35bfdd1ab36cd5c78f0f1d77fe14909cdd5f2263deee4c87f1c986178422"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-1-5-hvordan-blev-putin-vestens-skurk-11802301132</link>
            <title>Putins verden 1:5: Hvordan blev Putin Vestens skurk?</title>
            <description>Vladimir Putin vendte op og ned på den internationale dagsorden, da han beordrede sine russiske tropper ind i Ukraine sidste år. Men hvordan gik Putin fra at være en rod i Leningrad med spiondrømme til at være præsident, der bestemmer skæbnen for millioner af mennesker? I første afsnit af serien om Putin undersøger vi, hvad der har formet hans forhold til magt - og hvordan han gik fra at drikke fadøl med vestlige ledere til at spille rollen som Vestens måske største skurk.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og Ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Lars Løkke Rasmussen (M), udenrigsminister.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36838747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d89c2c142ce183fbe4/7ada552432032c121e1cf2c21323c90ab407d6b2201643b4612b39b3320ef39f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
