<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/orientering/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Udsyn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        <description>Hvad har klimaet med krig at gøre? Er kriser og kærlighed forbundne? Kan vild natur bygges? Er vi på vej mod kaos og verdenskrig eller en mere retfærdig og fredelig verden? Hver weekend udfolder vært og forfatter Kaspar Colling Nielsen sammen med landets førende eksperter tidens vigtigste temaer for at forsøge at forstå de kræfter og logikker, der styrer de dramatiske udviklinger i samfundet.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/orientering/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/orientering/image.jpg</url>
            <title>Udsyn</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn-759561186000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501131</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-fremtid-fredens-eller-krigens-projekt-11802501131</link>
            <title>Europas fremtid - Fredens eller krigens projekt</title>
            <description>Går Europa en glorværdig fremtid i møde eller er vi på vej mod et sammenbrud? Danmark har overtaget EU-formandskabet, og i den forbindelse er det værd at overveje, hvordan det egentlig går i Europa og med EU. For Europa befinder sig i en helt ny og mere rå geopolitisk virkelighed. Men hvad betyder det egentlig? Hvilke konsekvenser vil det få for Europa og for EU, og hvad skal vi gøre for ikke bare at overleve, men for at sandsynliggøre, at Europa går en storslået fremtid i møde? Dette er det fjerde og sidste program i Udsyns sommerserie om Europas fremtid. 
Gæsterne er Cecilie Banke, seniorforsker på DIIS, Thomas Barnebeck, professor i økonomi på SDU og Derek Beach, professor i statskundskab på Aarhus Universitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38013001" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d31f75359d518c3dc22/5d42bdfffb0fd92f8b2efd286b9eaacec8d42ca77b3fac76ea29fd626f3aa57b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501130</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-fremtid-europas-forenede-stater-11802501130</link>
            <title>Europas fremtid - Europas forenede stater?</title>
            <description>Europa er verdens næststørste økonomi, kun overgået af USA, men vores politiske indflydelse er til at overse. Hvad skal der til for at Europa kan forløse sit politiske potentiale? Danmark har overtaget EU-formandskabet, og i den forbindelse er det værd at overveje, hvordan det egentlig går i Europa og med EU. For Europa befinder sig i en helt ny og mere rå geopolitisk virkelighed. Men hvad betyder det egentlig? Hvilke konsekvenser vil det få for Europa og for EU, og hvad skal vi gøre for ikke bare at overleve, men for at sandsynliggøre, at Europa går en storslået fremtid i møde? Dette er det tredje program i Udsyns serie om Europas fremtid. 
Gæsterne er Cecilie Banke, seniorforsker på DIIS, Thomas Barnebeck, professor i økonomi på SDU og Derek Beach, professor i statskundskab på Aarhus Universitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38952456" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d41305bf67508cf3b99/ae76855e81ed9f4b2e8bba9f83691c185c477ef065659d4ab56bf45ce1579c1f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501129</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-fremtid-pengene-eller-livet-11802501129</link>
            <title>Europas fremtid - Pengene eller livet</title>
            <description>Hvordan går det med økonomien i Europa? På den ene side har vi relativt lav ulighed, regulerede og nogenlunde velfungerende samfund med høj grad af tryghed, men samtidig går det mindre godt med produktiviteten og innovationen. Står vores værdier i vejen for den nødvendige økonomiske vækst, eller er det netop vores særlige værdier, der skal sikre os overlevelse i en verden præget af ustabilitet og stormagtsrivalisering?
Danmark har overtaget EU-formandskabet, og i den forbindelse er det værd at overveje, hvordan det egentlig går i Europa og med EU. For Europa befinder sig i en helt ny og mere rå geopolitisk virkelighed. Men hvad betyder det egentlig? Hvilke konsekvenser vil det få for Europa og for EU, og hvad skal vi gøre for ikke bare at overleve, men for at sandsynliggøre, at Europa går en storslået fremtid i møde? Dette er det andet program i Udsyns serie om Europas fremtid.
Gæsterne er Cecilie Banke, seniorforsker på DIIS, Thomas Barnebeck, professor i økonomi på SDU og Derek Beach, professor i statskundskab på Aarhus Universitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38912715" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d25305bf67508cf3afa/34fbd62b3b8f35e10d5ed94db64fddf6f2badaeefeb652b3c2ca53ec15d92a45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501128</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-fremtid-en-ny-verden-11802501128</link>
            <title>Europas fremtid - En ny verden</title>
            <description>Danmark har overtaget EU-formandskabet, og i den forbindelse er det værd at overveje, hvordan det egentlig går i Europa og med EU. For Europa befinder sig i en helt ny og mere rå geopolitisk virkelighed. Men hvad betyder det egentlig? Hvilke konsekvenser vil det få for Europa og for EU, og hvad skal vi gøre for ikke bare at overleve, men for at sandsynliggøre, at Europa går en storslået fremtid i møde? Dette er det første program ud af fire i Udsyns sommerserie: Kampen for Europas fremtid.
Gæsterne er Cecilie Banke, seniorforsker på DIIS, Thomas Barnebeck, professor i økonomi på SDU og Derek Beach, professor i statskundskab på Aarhus Universitet.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38966856" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d33ce6d3443e4edd20a/2dcf63e752e84e3f264f89054cfef1bcc561dc417a36e294f2ce79b71fb42e45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501127</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/husspektakler-i-haag-11802501127</link>
            <title>Husspektakler i Haag</title>
            <description>Det netop overståede NATO-topmøde var svært at blive klog på. På den ene side var mødet en succes, for Trump bekendte sig til artikel fem, og hele Europa er gået med til at bruge fem procent af deres bruttonationalprodukt i en historisk oprustning af kontinentet. På den anden side synes amerikanernes engagement i NATO ekstremt skrøbeligt. Alle frygter, hvad Trump kan finde på, hvis noget eller nogen uforvarende provokerer ham, og den fortløbende handelskrig mellem USA og Europa gør det ikke mindre uforudsigeligt og nervepirrende. Udsyn spørger Sten Rynning, professor i statskundskab på SDU, hvordan NATO-topmødet egentlig gik, og hvilke udfordringer der venter for verdens stærkeste militære alliance.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79133642" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3bf75359d518c3dc78/98dac87cf53f00aaf4233718108a6c134bfd5cd49857f081a32c2218c3885d3b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501126</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/demokratiet-vakler-11802501126</link>
            <title>Demokratiet vakler</title>
            <description>Landets førende forskere er i gang med den store magtudredning af det danske samfund, der skal være færdig i 2028, men som allerede har valgt at dele nogle foreløbige konklusioner. Den første magtudredning udkom i 2003, og når man ser tilbage til tiden for tyve år siden, er det ret vildt, hvor meget der egentlig er sket - og endnu mere svimlende, hvad der synes i vente.
Hvad betyder alt dette for magtens fordeling i Danmark og vores demokratis tilstand i 2025, og hvordan i alverden kan man overhovedet undersøge effekterne af så grundlæggende forandringer, der sker overalt på samme tid, og som ofte er filtret ind i hinanden?
Foreløbig kan man i hvert fald konstatere, at demokratiet er udfordret.
Udsyn taler med Michael Bang Petersen, professor i statskundskab ved Aarhus Universitet og leder af Magtudredningen 2.0, om det danske demokratis tilstand.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79182023" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3cf75359d518c3dc90/1226f4d63227b6d24c98aea5460aa0ae7b48fbf9084047adb65cf965d7735190"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501125</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/folkets-dom-over-domstolene-11802501125</link>
            <title>Folkets dom over domstolene</title>
            <description>Mette Frederiksen har sammen med Italiens Giorgia Meloni taget initiativ til et opgør med Den Europæiske Menneskerettighedsdomstol, som de mener forhindrer medlemslandene i at kunne hjemsende udenlandske kriminelle. Kritikken af domstolene - både de nationale og internationale - synes mere massiv end nogensinde og kommer nu også fra den politiske mainstream. Udsyn spørger Jens Elo Rytter, professor i forfatningsret på Københavns Universitet, om denne kamp er et demokratisk sundhedstegn, en mindre justering af forholdet mellem den dømmende og den lovgivende magt, eller om vi begynder at se konturerne af en mere grundlæggende krise.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="72062089" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d35f75359d518c3dc3d/de382215b746f76f50d3a86469de8aa4c9f32d13686b8d1819a76bad69bc2235"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501124</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-digitale-stavnsbaand-11802501124</link>
            <title>Europas digitale stavnsbånd</title>
            <description>Mette Frederiksen sagde i sin grundlovstale, at skærmene i vores liv har været en fejl - og det har hun måske ret i. Men det er samtidig lidt som at beklage, at atombomben blev opfundet, for nu er de her jo - skærmene - og det eneste relevante spørgsmål bør være: Hvordan kan vi leve på en ordentlig måde alligevel? Vi kender historien, for alle skriver om det konstant: Vores digitale infrastruktur er ejet af private, amerikanske techselskaber. Prisen for denne deponering er ikke blot de millioner, som vores kommuner hvert år betaler til Microsoft, eller at private selskaber ejer vores data. Det er heller ikke den håbløshed og kolossale politiske forandring, de sociale medier har skabt, eller at nogle få techmilliardærer er blevet så rige, at de ejer mere end hele europæiske stater i privat formue. Nej, prisen er langt højere: Prisen er en næsten total magtesløshed, der omfatter alle områder af vores liv - både privat, socialt og politisk. Uden at vi lagde mærke til det, har vi underkastet os, som ingen før har underkastet sig i historien.
Udsyn taler med Mikkel Flyverbom, professor ved CBS, om hvordan det egentlig er sket - og om der findes en vej ud af vores selvpåførte stavnsbånd.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81730822" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d31305bf67508cf3b2f/ea4263fa6fb3e42deafcc2ba56231f1c05de5d22dba6bd7b5ae8ad0b7cc91799"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/krig-til-den-bitre-ende-11802501123</link>
            <title>Krig til den bitre ende</title>
            <description>Fredsforhandlingerne i Tyrkiet virker ikke lovende. Faktisk kan det se ud, som om Rusland og Ukraine aldrig har været længere fra hinanden. Det handler nemlig ikke kun om udviklingen på slagmarken, og hvilke landområder Ukraine eventuelt ville kunne acceptere at miste - det handler også om landenes fremtidige sikkerhed. En sikkerhed, der for Ukraines vedkommende er afhængig af vestlige alliancer og militærstøtte - hvilket er præcis dét, Rusland på ingen måde vil acceptere. Samtidig ser det ud til, at Trump er ved at miste tålmodigheden, og flere eksperter vurderer nu, at USA vil trække sig helt ud af konflikten.
Imens fortsætter krigen, der i stigende grad ligner en udmattelseskrig, hvor fronterne ikke flytter sig væsentligt, men hvor økonomi, kampgejst og mobilisering får større og større betydning. 
Udsyn spørger Flemming Splidsboel, seniorforsker ved DIIS, hvordan man overhovedet kan forestille sig en varig fred.  
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79716555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3bf75359d518c3dc80/ed7329170afe5e556d2c10906757533cac0c7070ccf0dffa82825855c320a277"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501122</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/efterretningstjenesternes-mission-impossible-11802501122</link>
            <title>Efterretningstjenesternes mission impossible</title>
            <description>Vi hører mere om efterretningstjenesterne, end vi plejer. FE-sagen har fyldt i medierne, og jævnligt kan man læse historier om mystiske likvideringer, påvirkningsagenter eller afslørede spioner - som de to russere, der vendte hjem til Rusland med deres to børn, der ikke anede, at de var russere. Senest har den nationale sikkerhedschef i USA bedt CIA om at intensivere deres aktiviteter i Grønland. Hver gang vi læser disse historier, får vi et lille indblik i en verden, hvor lande samarbejder og bekriger hinanden efter helt andre regler end dem, der gælder på samfundets overflade. Men hvordan driver man egentlig en efterretningstjeneste i en verden, der forandrer sig med lynets hast? Hvor vores venner og tætteste allierede pludselig viser sig at være vores fjender, og hvor selv de mest intime informationer er blevet til data? Hvordan udkæmpes den hemmelige kamp om informationer egentlig i dag?
I dagens Udsyn vil vi - sammen med Kira Vrist Rønn, lektor på Institut for Statskundskab ved SDU - forsøge at undersøge, hvordan vores efterretningstjenester navigerer i en verden i hastig og grundlæggende forandring.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78864071" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d32b83e19a8c32dc007/1b2e30d619d9a93aa07bb692fdc4bab53d048701eccde61d122734e87ac38c0a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501121</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/vil-europas-politiske-centre-kollapse-11802501121</link>
            <title>Vil Europas politiske centre kollapse?</title>
            <description>Mange drog et lettelsens suk, da Polen og Rumænien ved weekendens valg lige akkurat undgik at falde til deres nationalistiske højrefløjspartier. Sejrsglæden kan dog vise sig kortvarig, for overalt i Europa vokser den yderste højrefløj frem. I USA er skiftet allerede sket, og det er ikke usandsynligt, at flere europæiske lande med tiden vil følge trop, for der er en voksende tendens i tiden - en tendens, der næres af en afsky for det elitære og etablerede.
På sin vis er det ikke noget nyt, for det har altid kostet dyrt at sidde i regering - og sådan bør det også være. Magthaverne skal kritiseres i et demokrati. Det er endda et demokratisk sundhedstegn, at det forholder sig sådan. Alligevel er det, som om tingene fundamentalt er ved at forandre sig. Protestpartierne - især på højrefløjen - vokser i hele Europa og udfordrer ikke blot de enkelte siddende regeringer, men det politiske centrum som sådan.
I Udsyn i dag taler vi med lektor i statskundskab ved Københavns Universitet, Frederik Hjorth, om hvor denne antielitære tendens stammer fra, og om det politiske centrum vil være i stand til at fastholde grebet om magten på længere sigt.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 24 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82040717" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d31f75359d518c3dc1a/9e0621b36ff1a58557ed1402e3ff399053194574c315cb3af8d5c1087dc3338a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501120</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/kampen-om-en-humanitaer-katastrofe-11802501120</link>
            <title>Kampen om en humanitær katastrofe</title>
            <description>At situationen i Gaza er en tragedie af historiske dimensioner, er der ingen uenighed om. Ifølge de Hamas-kontrollerede sundhedsmyndigheder er mere end 50.000 palæstinensere blevet dræbt siden krigens start for halvandet år siden - heraf 15.000 børn. Huse og infrastruktur er systematisk blevet smadret og FN anklager Israel for at bruge kontrollen og tilbageholdelsen af grundlæggende fornødenheder som våben i kampen mod Gazas beboere. 
Om Israel i løbet af det seneste halvandet år har begået krigsforbrydelser, forbrydelser mod menneskeheden eller ligefrem folkemord, bliver for tiden undersøgt af uvildige eksperter, men sikkert er det at lidelserne i Gaza er enorme. Men hvad er det ved denne konflikt, der gør det så svært for danske og vestlige ledere generelt at forholde sig til situationen i Gaza som det, det helt åbenlyst er: En menneskelig tragedie af enorme dimensioner. Det spørger Udsyn i dag Lars Erslev Andersen, sektorleder og seniorforsker på DIIS, om. 
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 17 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78589900" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3af75359d518c3dc6b/31b8355412751afc8c5e98bee9f9081193bd8844ab37c3e45a76966919d64a1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501119</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/alle-danske-dyr-er-en-slags-duer-11802501119</link>
            <title>Alle danske dyr er en slags duer</title>
            <description>Ulven er tilbage i den danske natur, og det er både godt og skidt. Godt, fordi de fleste af os er fascinerede af ulve, og skidt, fordi det ikke virker sikkert at have den slags store rovdyr gående tæt på børn på vej hjem fra skole. Naturstyrelsen har netop betalt en bøde på 800.000 for at have mishandlet kvæg, udsat i Mols Bjerge, hvor de skulle passe sig selv, men hvor flere af dem endte med at dø.
Debatten om vild natur skriver sig ofte ind i en land/by-problematik, men under den ligger en anden og mere grundlæggende diskussion om vores forhold til dyr og til naturen som sådan. Udsyn ser, sammen med Peter Sandøe, professor i bioetik på Københavns Universitet, på, hvad den vilde natur, som vi skal have mere af i Danmark, egentlig betyder i et så lille og gennemkultiveret land som Danmark, hvor alle vilde dyr bliver en form for duer, der lever - om ikke af menneskelig aktivitet, så i det mindste tæt på vores byer, landbrug og infrastruktur.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79756875" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d33b83e19a8c32dc018/fc8ed63fdabc539939c36e53179e821690a449fec4088bc458d38082524b150e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501118</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/kristendommens-genkomst-11802501118</link>
            <title>Kristendommens genkomst</title>
            <description>Pave Frans døde for nyligt, og den katolske verden er i sorg. Faktisk var pavens sygdom og død den eneste internationale nyhed, som kunne trumfe de mange vilde historier fra USA. Selv i Danmark, der som bekendt er et protestantisk land, har pavens lidelser fyldt en hel del. I det hele taget synes trosspørgsmål og kristendom at spille en stadig større rolle. Mette Frederiksen, vores statsminister og formand for Socialdemokratiet, har netop udtalt, at hun altid har ment, at den danske folkekirke skal fylde mere i samfundet. En undersøgelse foretaget af Kristeligt Dagblad viser, at 78 % af danskerne mener, at Danmark er et kristent land - en markant stigning. Også i England og USA viser store undersøgelser, at antallet af kristne stiger, efter at have været faldende i mange år.
I Udsyn i dag spørger vi adjungeret professor i religionshistorie på SDU, Tim Jensen, hvad denne fornyede interesse for det kristne egentlig handler om.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80800583" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d2662585b89812e29a6/e324e741e07f2353e9b528fec43d0db5f4654fa343c156e86e569e55c3d2afc2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501117</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/vores-slavenutid-11802501117</link>
            <title>Vores slavenutid</title>
            <description>Afskaffelsen af slaveriet i 17- og 1800-tallet hører til et af de stolte øjeblikke i den moderne civilisations historie. Men med stoltheden følger - med en form for logisk nødvendighed - skammen over, at slavehandlen indtil da havde stået på i århundreder.
Under alle omstændigheder vækker diskussionen heftige følelser og splitter os som befolkning. Nu har en kommission under den engelske regering netop udgivet en rapport, der viser, i hvilket omfang slaveri slet ikke hører fortiden til. Faktisk anslår både de og FN, at der lige nu er omkring 50 millioner slavegjorte mennesker i verden. Til sammenligning anslår FN, at fortidens transatlantiske slavehandel omhandlede 15 millioner mennesker over en periode på 400 år. Udsyn ser - sammen med Marlene Spanger, lektor på Institut for Politik og Samfund ved Aalborg Universitet - på, hvordan det moderne slaveri, også herhjemme i Danmark, ser ud, og hvorfor diskussionerne af vores slavefortid bliver så voldsomme, samtidig med at vi stort set ikke taler om nutidens slaveri.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79009218" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d2af75359d518c3dbde/5fc6613ca2a655acede91709ffe5768046338c0245f9da43dc3a9b37b2703625"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501116</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/den-revolutionaere-trump-11802501116</link>
            <title>Den revolutionære Trump</title>
            <description>Først satte Trump en straftold på Mexico og Canada, USA's nærmeste allierede. Derefter besluttede han at starte en handelskrig med hele verden, fordi vi ifølge ham i årevis åbenbart har udnyttet USA på den mest afskyelige vis. Aktiemarkederne i USA og resten af verden blødte, indtil Trump annoncerede, at han ville sætte straftolden på hele verden på pause, så man kunne forhandle med landene. Handelskrigen var altså en forhandlingsstrategi, skulle man nu forstå.
Nu ser det ud til, at USA koncentrerer handelskrigen mod Kina, og USA's finansminister, Scott Bessent, antydede for nylig, at USA muligvis endda er villige til at alliere sig med europæiske og andre lande i kampen mod hovedmodstanderen - Kina.
I Udsyn i dag vil vi - sammen med lektor i økonomi, Søren Hove Ravn - forsøge at forstå, hvad det egentlig er, Trump vil.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81374862" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d37b83e19a8c32dc041/0bc9bb1f322b5c2c170f0adff412e07b59fb30952ad1fc1cf721160d5a164f42"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501115</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/incels-og-stockholmmaend-11802501115</link>
            <title>Incels og Stockholmmænd</title>
            <description>Netflix-serien Adolescence er nok den mest omtalte tv-serie for tiden. Den handler om den tilsyneladende helt almindelige 13-årige dreng Jamie, som har dræbt en jævnaldrende pige. Spørgsmålet, serien rejser, er, hvorfor Jamie gjorde, som han gjorde, og hvert afsnit er en undersøgelse af, hvad der fik en helt almindelig dreng fra en helt almindelig familie til at dræbe et andet menneske. Serien handler om maskulinitet i krise - og om, hvordan denne krise kultiveres, formes og forstærkes på nettet. For hvor den analoge verden ikke har tid til drengenes frustrationer og identitetskrise, findes der fora på nettet, der har. Fora fyldt med ligesindede, der både tilbyder omsorg og radikale forklaringer.
Udsyn vil - sammen med Kenneth Reinicke, lektor og mandeforsker på RUC - forsøge at udfolde, hvad det er for en identitetskrise, mange drenge og unge mænd tilsyneladende befinder sig i.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79547206" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3ece6d3443e4edd257/091c9fc9a4de957849f57b731be20e6759f3c3aa6cc2466adce176cae9caa7c8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501114</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/stormen-paa-retsstaten-11802501114</link>
            <title>Stormen på retsstaten</title>
            <description>Medierne diskuterer i disse dage, hvordan man kan opretholde navneforbud i sager, hvor offentlige personer anklages for alvorlige forbrydelser, som i Henrik Sass Larsen-sagen. Problemet er bare, at det i dag er fuldstændigt umuligt at holde folks identitet hemmelig, for få minutter efter at sagen har ramt medierne, har en eller anden hemmelig profil på Reddit offentliggjort navnet på den anklagede. I det hele taget synes de grundlæggende retsprincipper at være udfordret som aldrig før, særligt af sager på nettet, der underkender alle de retsprincipper, vores samfund er funderet på.
I Udsyn i dag spørger vi Frederik Stjernfelt, professor i semiotik, idehistorie og videnskabsteori ved Aalborg Universitet København, hvorfor stadig flere ikke længere synes at ville respektere de grundlæggende retsprincipper, og hvad det egentlig er for et samfund, vi bevæger os i retning af.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79046660" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d35ce6d3443e4edd217/f85f6a32ec93c110104bd6a76eb296ba208d49f0daaab3820abaf5312db6fe92"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-uloeselige-migrationsproblem-11802501113</link>
            <title>Europas uløselige migrationsproblem</title>
            <description>EU-Kommissionen er netop fremkommet med et forslag, der vil skabe et juridisk fundament for, at europæiske lande kan etablere såkaldte "return-hubs" i tredjelande for afviste asylansøgere. Hvis forslaget bliver vedtaget i parlamentet, vil det blive muligt for europæiske lande at udvise de mindst 400.000 afviste asylansøgere, der opholder sig på kontinentet. Flygtninge- og migrantområdet har i årevis opdelt Vesten i to stadig mere radikale fløje, og aldrig har splittelsen været tydeligere end i dag. AfD er Tysklands næststørste parti, og på sikkerhedskonferencen i München gjorde JD Vance det klart, at USA's regering står på den yderste højrefløjs side i Europa. Mette Frederiksen var ikke sen til at give Vance ret i, at migration er Europas største udfordring - dog for nuværende overgået af Rusland.
I Udsyn i dag vil vi, sammen med Andreas Kamm, tidligere generalsekretær for Dansk Flygtningehjælp og nuværende forperson for Institut for Menneskerettigheders bestyrelse, forsøge at udfolde, hvordan return-hubs konkret kunne se ud, og om den slags projekter overhovedet er mulige, når de rammer verdens komplicerede virkelighed.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80516038" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d42f75359d518c3dcdd/452cba1206e6bbe7a71549c5c170ec3e02cf7193f857b7aa632dcc02ff223915"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501112</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-vidunderlige-fremtid-11802501112</link>
            <title>Europas vidunderlige fremtid</title>
            <description>Alle ved, at vi skal til at opruste militært for at kunne forsvare os selv i en stadig mere truende og usikker fremtid. Men hvad med resten af samfundet og os? Hvad skal vi gøre? Jo, vi skal preppe og forberede os på hybridkrig, men hvordan reagerer vi mennesker egentlig i krisetider, både på et personligt plan og som samfund? Krisetider ændrer vores forhold til fremtiden. Ikke blot forbereder vi os på en ny slags fremtid, konkret ved at fylde kælderen op med vand, dåser og batterier, men også mentalt og analytisk forsøger vi at forstå de forskellige mulige fremtider. 
Trump og Xi er gode til at udfolde glorværdige fremtider for deres nationer, men hvem kan og skal udfolde Europas vidunderlige fremtid? Sammen med Tine Damsholt, professor i europæisk etnologi ved Saxo-instituttet på Københavns Universitet, ser Udsyn på, hvordan kriserne er ved at forandre vores samfund, vores hverdag og vores forestillinger om fremtiden og måske endda fortiden.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81940487" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d2a305bf67508cf3b0f/2360aac7f281e0315ac455501be578c582ecf4549bd9172c7d2d01844a4a92a1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501111</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/vox-populi-11802501111</link>
            <title>Vox Populi</title>
            <description>"Uanset hvad der sker med de store partier, kan de ikke sige, at de har folket bag sig. Men det har Naleraq", lød det fra Pele Broberg, lederen af det grønlandske selvstændighedsparti Naleraq. I årevis har vi set populismen på fremmarch i USA, Sydamerika, gennem det meste af Europa og nu altså også i Grønland.
'Folket', som politikere så ofte henviser til, mødes ikke længere en gang om året til en demonstration og i debatspalterne i papiraviser, men er konstant forsamlet på de sociale medier, hvor vi mobiliserer os, opildner og radikaliserer hinanden. Sammen med Christian Rostbøll, professor ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet, ser Udsyn på, hvordan vi skal forstå denne nye digitale folkelighed, og hvad det vil sige at appellere til fænomen gennem politisk populisme. Er populismen ved at styrke eller omstyrte demokratiet?
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81132921" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d29f75359d518c3dbd2/e752be4f86ea1e0455d5a20cfd563fd8d4a80d45c530f2f48623eabb3771fe12"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501110</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/akut-noedhjaelp-til-udviklingsbistanden-11802501110</link>
            <title>Akut nødhjælp til udviklingsbistanden</title>
            <description>Donald Trump og Elon Musk har midlertidigt lukket USAID fra den ene dag til den anden. Samtidig har Keir Starmer sagt, at han vil finansiere det øgede britiske forsvarsbudget ved at skære i udviklingsbistanden. I forvejen går en stor del af Vestens samlede bistand til Ukraine, og en del går også til os selv for at hjælpe med at betale omkostningerne ved at modtage flygtninge. Samlet må man sige, at de seneste dages begivenheder er dårligt nyt for de fattigste lande i verden. På den anden side ved ingen, hvad konsekvenserne vil blive, for noget lignende er slet ikke set før.
Sammen med Lars Engberg-Pedersen, enhedsleder og seniorforsker ved DIIS, vil Udsyn i dag forsøge at blive klogere på, hvad der mere fundamentalt ligger til grund for, at ikke blot USA, men også andre vestlige lande, trækker eller reducerer deres udviklingsbistand, og hvad implikationerne af dette eksperiment vil blive.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80885261" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d2db83e19a8c32dbfdb/0b08f16b54ca333ac9eee9d9fce2801891893ff1dc276135147c21ede7572207"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501109</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/europas-forenede-forsvar-11802501109</link>
            <title>Europas forenede forsvar</title>
            <description>Trump har foran den samlede verdenspresse kaldt Zelenskyj for en diktator og placeret skylden for krigen hos Ukraine. Han ønsker at udvide sit territorium og ser stort på de diplomatiske normer, som verden har levet efter i årtier. Det er svært at følge med i strømmen af kommunikation fra Det Hvide Hus. Ingen i Europa har dog kunnet overse, at USA ikke længere vil garantere Europas sikkerhed. Det er et nybrud i sikkerhedspolitikken siden Anden Verdenskrig, som først udløste panik i Europa, siden en hel del mødeaktivitet og en række tvetydige udtalelser fra kontinentets statsledere. Noget nyt og eksistentielt er sket. Men hvad er det helt præcist, Europa skal gøre?
Sammen med Ole Wæver, professor i international politik ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet, ser Udsyn i dag på, hvorfra og på hvilke måder vi er truede - og om vi kan løse den formodentlig enorme opgave uden at revidere det europæiske samarbejde.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79536269" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d32b83e19a8c32dc00f/188125cc80dba1a253bcc059d7c864ac505224e2b83f7a463cd84cb6ca78a967"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501108</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/welt-merz-11802501108</link>
            <title>Welt-Merz</title>
            <description>Det er ikke, fordi det skorter på negative overskrifter om Tyskland op til valget på søndag. Med historier om uhyggelige terrorhandlinger, faretruende lav produktivitet og radikal højreekstremisme er det, som om Tyskland er blevet billedet på Europas samlede elendighed. Christian Lindner, formand for det liberale parti FDP, beskrev da også for nylig Tyskland som en træt mand, der bare gerne vil have en kop kaffe. Tyskland - den største økonomi på kontinentet, Europas vækstmotor og EU's naturlige centrum - er i dyb krise. Lederen af CDU og den sandsynlige kommende kansler, Friedrich Merz, udtalte til The Economist forleden, at "selve Tysklands forretningsmodel er gået i stykker". For USA leverer ikke længere sikkerheden, den billige gas fra Rusland er væk, og i Kina producerer de ikke bare billigere, men bedre elbiler. Samtidig ser AfD, som ingen af de andre partier vil samarbejde med, ud til at få over 20 procent af stemmerne. I Udsyn i dag vil vi sammen med analytiker hos DIIS, Alberte Bové Rud, forsøge at blive lidt klogere på de udfordringer, Tyskland står overfor, og hvad der egentlig er på spil, når et splittet Tyskland skal stemme til forbundsvalget.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="78616956" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d3f305bf67508cf3b84/8d570458770f9ec7a86bcf9fbe358bcfc021543ff58a0bf065fce3c6f61a4968"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802501107</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2025/et-demokratisk-kup-11802501107</link>
            <title>Et demokratisk kup?</title>
            <description>USA står i en forfatningskrise - måske endda et kup - ifølge visse iagttagere. Trumps dramatiske udmeldinger fra præsidentkontoret gør det da også fristende at pege på ham for at forstå, hvordan demokratiet i dag ikke blot er truet udefra af fremmede diktaturer, men også indefra. Men måske er bevægelsen endnu større, og tendenserne tydelige - ikke kun på højrefløjen, men på hele det politiske spektrum? I hvert fald virker det, som om flere og flere beslutter, at de ikke længere gider at følge demokratiets langsommelige og lovbaserede processer til fordel for en ny aktivisme, hvor målet helliger midlerne. Sammen med Jacob Gerner Hariri, professor i komparativ politik ved Institut for Statskundskab ved Københavns Universitet, undersøger Udsyn i dag, om demokratiet i den vestlige verden er truet - og hvorfor stadig færre tror på, at demokratiet og de demokratiske institutioner kan løse vores problemer.
Vært: Kaspar Colling Nielsen.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="79900871" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67697d31b83e19a8c32dc003/4dc06a2ad1fa00ca3b136b171b69babed5dc8d31019830b1538e6b418c9e833d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301156</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-5-5-kan-macrons-atomkraft-redde-klimaet-11802301156</link>
            <title>Macrons verden 5:5: Kan Macrons atomkraft redde klimaet?</title>
            <description>Macron vil bygge atomkraftværker så langt øjet rækker, og han vil gøre det i klimaets navn. Hvilket grønt aftryk sætter Macron på verden? Kommer han - og sin franske atomkraft - til at kunne gøre en reel forskel for klimaet?
I dette sidste afsnit binder Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, en sløjfe på rejsen gennem Macrons verden. 
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36172315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1919c2c142ce183f9bc/f5805c9824580d5ea63493fd55c15fe83ee94c8ba9ab8001f7ed853689475560"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301155</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-4-5-den-fejlslagne-fredsmaegler-11802301155</link>
            <title>Macrons verden 4:5: Den fejlslagne fredsmægler?</title>
            <description>I en tid hvor verdensordenen er i opbrud, træder Macron ikke blot ind på verdensscenen. Han braser ind. Som fredsmægler og som indpisker. Men hvad driver den franske præsident til at ringe ufortrødent til Putin og forsøge at mægle ham til fornuft? Og hvilket stof er man gjort af, hvis man tør sige storebroderen USA i mod? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:19:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27625051" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1c39c2c142ce183fb49/8c0ebf6867087e426f7c0fdc12cd84fa3e4d4097c0abcc3b600d290d5c5fa9f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301154</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-3-5-holder-droemmen-om-et-magtfuldt-eu-11802301154</link>
            <title>Macrons verden 3:5: Holder drømmen om et magtfuldt EU?</title>
            <description>Når Macrons hjerte banker, banker det et ekstra slag for Europa. Med EU-flaget på den ene side, og det franske flag på den anden, forsøger Macron at være selve bindeleddet i et stærkere EU. Men hvad er egentlig den franske præsidents drømme for unionen - og hvem skal spille hovedrollen? Og var det ikke også noget med strategisk autonomi? 
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30662299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c17ab23ac67e5b352c22/bacb73d007788b7d80093a8a62a998273be2c61dfd3b3bb8ce57c72ba26666b0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-2-5-hvorfor-braender-de-franske-forstaeder-11802301153</link>
            <title>Macrons verden 2:5 Hvorfor brænder de franske forstæder?</title>
            <description>Frankrigs forstæder står i flammer. Skuddrabet på en 17-årig dreng med afrikanske rødder, fik tusinder af franskmænd på gaden i voldsomme demonstrationer. Men hvad er egentlig så sprængfarligt, at et europæisk land bryder ud i så eksplosive protester? Og hvad har Macrons politik med optøjerne at gøre? Er det den, der har splittet Frankrig?
Det undersøger Michael Reiter, DRs tysklandskorrespondent, sammen med Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Emmanuel Macrons verden.
Vært: Michael Reiter, tysklandskorrespondent.
Gæst: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:22:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="32984731" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15f9c2c142ce183f884/0b264163946902da80a620535987918b2f2064843749d4b16263fab7c94494aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301152</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/macrons-verden-1-5-er-macron-de-riges-praesident-11802301152</link>
            <title>Macrons verden 1:5: Er Macron de riges præsident?</title>
            <description>Hvem er den velpolerede, til tider højtråbende og reform-elskende unge mand, der kan kalde sig Frankrigs præsident? Holder øgenavnet 'De Riges Robin Hood'? Og skal han egentlig overhovedet have en plads i den her sommerserie?
Det forsøger DR's tysklandskorrespondent Michael Reiter at finde ud af, når han indtager værtsstolen og får selveste Stephanie Surruge som gæst. De skal, i godt selskab, forsøge at gøre os klogere på, hvem Emmanuel Macron egentlig er. 
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Olav Scholtz og Emmanuel Macrons vinkel?
Vært: Michael Reiter, Tysklands-korrespondent.
Gæster: Stephanie Surrugue, international korrespondent, Lars Løkke Rasmussen, Udenrigsminister.
Tilrettelægger: Karoline Engelund.</description>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:26:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="38263195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c13fb23ac67e5b352a70/ae04e348143c4af27574cb48005ee3afb0d1a20713d68c3cf91511f544f7ec7b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301141</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-5-5-hvad-holder-xi-vaagen-om-natten-11802301141</link>
            <title>Xi's verden 5:5: Hvad holder Xi vågen om natten?</title>
            <description>Microchips er i vores alt fra telefoner, computere til avanceret militærudstyr. Og så er microchips nøglen til storpolitisk magt - og lige nu udspiller der sig en slags kold krig mellem Kina og USA om at lave de mest avancerede chips - og dermed også få overhånden på verdensscenen. Men Kina ser ud til at tabe. Hvorfor holder netop microchips Xi vågen om natten?
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Jörg Hübner, leder af DTU's Nanolab.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:18:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="27085339" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474269c2c142ce18c5a70/e809f03d69eabdf03c19c7ae1e23510e8b59b2612a927f25f1f1c0c4bb26c33c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301140</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-4-5-kan-kina-redde-klimaet-11802301140</link>
            <title>Xi's verden 4:5: Kan Kina redde klimaet?</title>
            <description>Kina er den største klimasynder i verden, men også det land, der investerer allermest i grøn energi.  Er Kina et af de få lande, der faktisk kan redde kloden fra klimaforandringerne? 
Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Philip Roin, Kina-korrespondent og Mathias Lund Larsen, Ph.d.-studerende ved CBS.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:16</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30625435" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a68/ed438979be252104237ac72d75822744defe677ef68c0915cc79bb76e770b6e2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301139</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-3-5-hvad-kan-putin-bruges-til-11802301139</link>
            <title>Xi's verden 3:5: Hvad kan Putin bruges til?</title>
            <description>Xi og Putin har trykket hånd adskillige gange - faktisk har de to mænd mødtes over 40 gange i Xi's 10 år lange regeringstid. Men hvad skal Xi egentlig bruge Putin til? 
Det undersøger DR's udenrigskorrespondent Stephanie Surrugue sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn, hvor vi bruger fem afsnit på at forstå Xi Jinpings verden.  
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36250651" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c14f9c2c142ce183f806/639011268167c6278bc8987391dad94339a4c11c810be55a9d490f1993257b55"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301138</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-2-5-staar-en-lille-oe-i-vejen-for-imperiet-11802301138</link>
            <title>Xi's verden 2:5: Står en lille ø i vejen for imperiet?</title>
            <description>Taiwan er den manglende brik, der kan samle moderlandet. Men kan Xi Jinping og hans regime overhovedet holde sammen på et stort sammensat Kina og hvad står egentlig i vejen? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie om verdens fem mest magtfulde statsledere.  Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:23:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34040539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c15ab23ac67e5b352b48/fa553c45060f7076a755d7e0ee018abb17f3ccc73e79d6207069d5c788e2fee9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301137</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/xi-s-verden-1-5-hvad-vil-verdens-maegtigste-mand-11802301137</link>
            <title>Xi's verden 1:5: Hvad vil verdens mægtigste mand?</title>
            <description>Kina's Xi Jinping er blevet udråbt til at være verdens mest magtfulde mand. Xi har formået at rydde rivaler af banen, og med en forfatningsændring samle al magt bag sig - og bane vejen for at blive livslang leder af Kina. Men hvem er verdens mægtigste mand egentlig - og hvad er hans vision for Kina? Det undersøger Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Kina-korrespondent Philip Roin i den her særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå Xi Jinpings verden og hans syn på de dilemmaer, der former verden.  
Afsnittet er en del af Udsyns sommerserie, hvor vi over fem uger går i dybden med fem verdensledere. Hvordan ser verdens problemer ud, hvis du ser dem fra Joe Biden, Vladimir Putin, Emmanuel Macron og Olav Scholz' vinkel?
Vært: Stephanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Philip Roin, Kina-korrespondent.
Redaktør og tilrettelægger: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="34686811" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c118b23ac67e5b352978/0f884b881a3ca771ca4d1a31d4f94f994815fc285508e83cee00e1fb62a43e4e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301136</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-5-5-hvem-vil-vaere-venner-med-putin-11802301136</link>
            <title>Putins verden 5:5: Hvem vil være venner med Putin?</title>
            <description>Putin vil blive en international paria. Sådan lød det fra flere vestlige ledere, da Rusland invaderede Ukraine. Alligevel ser vi billeder af Putin i en sofa omgivet af andre statsledere, og han mødes med stormagtsledere, som Kinas Xi og Indiens Modi. Hvilke vigtige venner har Putin fået, mens vestlige statsoverhoveder har udråbt ham til skurk - og hvad kan han bruge dem til?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, og Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i sidste afsnit om Putins verden i denne særudgave af Udsyn. 
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Flemming Splidsboel, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:04:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="35955739" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a474259c2c142ce18c5a64/b2f58e2ee943db60282c68f0cb472148111f915aeecf37f0327e4cb6a3fc150a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301135</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-4-5-er-gassen-ved-at-gaa-af-ballonen-11802301135</link>
            <title>Putins verden 4:5: Er gassen ved at gå af ballonen?</title>
            <description>I Sibiriens undergrund findes en af Putins vigtigste ressourcer - den russiske gas. Men gassen giver også udfordringer for Ruslands præsident, som blev tydeligere end nogensinde, da både Putin og resten af Europas ledere gjorde gassen til et våben i krigen. I dette afsnit undersøger vi, hvor meget magt, der er i Ruslands gas og olie - og om der kan kåres en vinder i gaskrigen Putin vs. Europa.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Trine Villumsen Berling, seniorforsker, DIIS.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:03:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30530971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c0e69c2c142ce183f576/fa5aa66665875a79e0d444ecd61956a7bd2d5100862b8a45e15170053b17c34a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301134</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-3-5-er-putin-afhaengig-af-krig-11802301134</link>
            <title>Putins verden 3:5: Er Putin afhængig af krig?</title>
            <description>Tjetjenien, Georgien, Syrien, Ukraine... Putin er ikke en præsident, der er sky for at gå i krig. De mange krige har styrket Putins anseelse og hans fortælling om den stærke russer, der kæmper for retfærdighed. Dagens spørgsmål er derfor: Er evig krig et vilkår for Putins magt? Og hvad lærer vi om Putin ved at granske hans krige?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæst: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Louise Brodthagen, DRs korrespondent i Kyiv.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:02:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36350299" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1309c2c142ce183f751/4bbaff26bfbbd97d6ce76cc2d3d8af61bd8474cf0de8442cfbe8c4f373439a62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-2-5-putin-den-store-11802301133</link>
            <title>Putins verden 2:5: Putin den store</title>
            <description>Er Putin ved at genrejse det russiske imperium med invasionen af Ukraine? Putin bidrager i hvert fald selv til at styrke fortællingen, når han henviser til tsar-tidens erobringer og Ruslands retmæssige plads i historien, som en stormagt. Så har Putin et zar-kompleks, og er næste skridt at blive Putin Den Store i et russisk imperium? Eller er han i virkeligheden ved at sætte det hele over styr i Ukraine?
Det undersøger Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, sammen med Brita Kvist, journalist og ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Simon Kruse, korrespondent for Berlingske.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:01:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:21:19</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="30703195" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1f1b23ac67e5b352f68/3c2a35bfdd1ab36cd5c78f0f1d77fe14909cdd5f2263deee4c87f1c986178422"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11802301132</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/udsyn/udsyn-2023/putins-verden-1-5-hvordan-blev-putin-vestens-skurk-11802301132</link>
            <title>Putins verden 1:5: Hvordan blev Putin Vestens skurk?</title>
            <description>Vladimir Putin vendte op og ned på den internationale dagsorden, da han beordrede sine russiske tropper ind i Ukraine sidste år. Men hvordan gik Putin fra at være en rod i Leningrad med spiondrømme til at være præsident, der bestemmer skæbnen for millioner af mennesker? I første afsnit af serien om Putin undersøger vi, hvad der har formet hans forhold til magt - og hvordan han gik fra at drikke fadøl med vestlige ledere til at spille rollen som Vestens måske største skurk.
Stéphanie Surrugue, DR's internationale korrespondent, leder efter svar sammen med Brita Kvist, journalist og Ruslandskender, i denne særudgave af Udsyn. Over fem afsnit forsøger de at forstå verden fra Putins perspektiv med hjælp fra kyndige gæster.
Vært: Stéphanie Surrugue, international korrespondent.
Gæster: Brita Kvist, journalist og ruslandskender og Lars Løkke Rasmussen (M), udenrigsminister.
Tilrettelægger: Elise Normann.
Redaktør: Johanne Hesseldahl.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="36838747" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a2c1d89c2c142ce183fbe4/7ada552432032c121e1cf2c21323c90ab407d6b2201643b4612b39b3320ef39f"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
