<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/skoenlitteratur-pa-p1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Skønlitteratur</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
        <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 05:00:00 +0100</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/skoenlitteratur-pa-p1/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/skoenlitteratur-pa-p1/image.jpg</url>
            <title>Skønlitteratur</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/form-for-sorg-11032503483</link>
            <title>Form for sorg</title>
            <description>Sangeren Kenneth Thordal mistede i 2017 sin datter til kræft, mens digteren Søren R. Fauths søster døde af samme sygdom i 2009.
Nu udgiver de begge værker, der baserer sig på tabet - men hvordan former man sorgen, så man kan holde ud at være i den? Og gør det nogen forskel, om man skriver sonetter, roman eller fragmenter? 
Mød begge kunstnere i dagens program, hvor vi også ser nærmere på én af sorgen 'grundtekster' skrevet af den franske digter Stéphane Mallarmé.
Værker: Kenneth Thordal 'Fnok' (roman), Søren R. Fauth 'Du er jo lige her' (sonetter), Stéphane Mallarmé 'Sygdommens poesi' (fragmenter).
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82170315" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef25e7194620b6558ad1/1aaf4c01283de2155112af4c174b9b9b9ccf91000d8374a85bc591642a86d4f8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/magt-og-mord-ved-roedby-fjord-11032503473</link>
            <title>Magt og mord ved Rødby Fjord</title>
            <description>Et lig dukker frem af frosten, og pigen Hæminglæva får bange anelser, for det ligner ikke en ulykke.
I Peder Frederik Jensens nye roman 'Pigen og verden' kæmper man om magt, jord og fremtid på Lolland anno 1882 - og det bliver en blodig kamp!
Købmandskonen vil grundlægge en højskole, mens hendes mand vil lede en kristen sekt - og den lokale storbonde vil bare være rig.
Vært Nanna Mogensen taler med forfatteren om fremskridt, globalisering, hemmeligheder og vandets kræfter i dagens program.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82029766" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef247b626ea9bb060c29/26962b59997ac345ee4e78eed48809a0c7054a195e5dffceed22699ad8e412bc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/tiden-lukker-11032503443</link>
            <title>Tiden lukker</title>
            <description>Forfatter, oversætter og journalist Bo Green Jensen (f. 1955) er alvorligt syg af kræft. Derfor prøver han at afslutte sine sidste projekter - og få styr på sin enorme samling af bøger, plader og film.
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos forfatteren i Snekkersten for at tale med ham om begyndelser, slutninger og tiden lige nu. 
Undervejs kommer de ind på værker som 'Fluernes Herre', 'Dansen gennem sommeren' og 'Requiem og Messe', og de runder Bo Green Jensens venskaber med Michael Strunge, F. P. Jac og Dan Turèll.
David Bowie lægger det musikalske grundspor i udsendelsen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82159946" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef23e7194620b6558ab7/5652980520cd56c3fdba6dfdb140f93a27a8597faa4c8ed07da8525977205256"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/er-du-udsat-for-laese-shaming-11032503423</link>
            <title>Er du udsat for læse-shaming?</title>
            <description>Eller sagt på en anden måde: Vælger du bøger efter, hvad andre mener er 'god' litteratur? Det skal du lade være med. Du skal vælge litteratur efter lyst, tid og behov. Sådan er rådene fra litteraturformidler Lea Fløe Christensen, der gæst i dagens program. Sammen med vært Nanna Mogensen vender hun læsekrisen og nye måder at tale om litteratur på - f.eks. stemning og stil. Undervejs kan du også møde forfatter Josefine Klougart, der skriver i en helt ny genre. Måske kan det afhjælpe de unge danskeres læsetræthed.
Lytterne får gode litteraturtips i løbet af udsendelsen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81949134" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2261175376c1003b16/57289f88bf6466d258290f725018df6176dda5169dcb2d0846d9116624d2c26e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/der-bor-en-ung-pige-i-mig-11032503413</link>
            <title>Der bor en ung pige i mig</title>
            <description>En voksen kvinde opsøges pludselig af en ung pige. Hun har nemlig en vigtig historie at fortælle kvinden - en historie om overgreb og grooming. 
I virkeligheden er pigen og kvinden dog én og samme person, for pigen er kvindens yngre jeg.
I denne uge tager Skønlitteratur på P1 fat på to nye danske romaner, hvor den voksne fortæller er tvunget til at konfrontere sin fortids begivenheder.
Kristina Stoltz (aktuel med 'Vild') og Liv Helm ('Hvis du er bange, så ryk tættere på') fortæller om erindring, skrift, skam og fiktion.
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82106950" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef217b626ea9bb060c07/9341adb5c1ee0b75ab85db905645743baf427ed1fef50978644b563ef48939aa"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/den-frie-poesi-er-fake-11032503403</link>
            <title>Den frie poesi er fake!</title>
            <description>Sådan siger digteren Ursula Andkjær Olsen og fortsætter: "Poesien får lov til at være fri inde i et reservat, hvor den kan løbe rundt og spille fandango, fordi ingen tager den alvorligt - fordi ingen lytter til, hvad den siger....Altså den frie poesi, fuck den!!.
Lyt med i dagens program, hvor bølgerne går højt, når Ursula Andkjær Olsen taler med vært Nanna Mogensen om digterens rolle og poesiens status. Det gælder det nye værk 'Transformationsmanualen', der er skabt sammen med billedkunstner Sophia Kalkau.
Undervejs får lytterne også klip med Inger Christensen og smagsprøver på hendes poesi, når den var mest engageret.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81616778" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef21e7194620b6558a9d/66acd30dbd0086dc5cbede5f24aad501e908b5f8f4fd81c68babba94cbc0a06c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/terrorist-af-teater-11032503393</link>
            <title>Terrorist af teater?</title>
            <description>Du sætter dig ind i en taxa. Du ved ikke, hvor turen går hen. Chaufføren kører dig rundt og rundt i hovedstaden. Undervejs forsøger han af al magt at radikalisere dig. Er du ikke vred på staten? Synes du ikke, at politikerne lyver? Vil du ikke handle på din utilfredshed? Hvis du svarer ja, er han helt klar til at 'hjælpe' dig.
Dette er nogenlunde essensen i det nye danske teaterstykke 'Taxi Drivers' udtænkt af instruktør Tue Biering.
I dagens program udsætter vært Nanna Mogensen sig for radikaliseringsforsøget i taxaen, men er det overhovedet etisk forsvarligt at 'lege' med radikalisering, og hvad har det med teater at gøre? Det må ophavsmanden svare på.
I studiet får vi besøg af dramatiker og skuespiller Johannes Lilleøre. Han har omskrevet Steen Steensen Blichers novelle 'Præsten i Vejlby' til en true crime-historie, hvor publikum skal spille med.
Redaktør Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82101773" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef2061175376c1003b07/6cf9e59c8615f8916ae7bf833dc05efc39db65fd4e3590904c37f2992494da15"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/en-lussing-til-amerika-11032503383</link>
            <title>En lussing til Amerika</title>
            <description>Chimamanda Ngozi Adichie giver ikke meget for de woke-agtige akademiske miljøer og den politiske venstrefløj der ifølge hende findes mange steder i USA.
Det fortæller hun til Skønlitteratur på P1 i et eksklusivt interview, hvor det bl.a. handler om romanen 'Drømmetælling', der netop er udkommet på dansk.
Den nigerianske stjerneforfatter skoser den amerikanske venstrefløj, der ifølge hende plejede at stå for frihed og oprør. Nu er den pludselig blevet autoritær og frygtskabende.
Folk tør ikke længere sige, hvad de egentlig tænker, hævder Adichie.
I studiet taler vært Nanna Mogensen med kulturredaktør ved Atlas Magasin Rebekka Bundgaard om Chimamanda Ngozi Adichies nye roman - og de mange verbale politiske lussinger, der uddeles i den.
Undervejs får lytterne smagsprøver på bogen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82117322" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef207b626ea9bb060bf1/98138f4e77d5d86eb9c2537c08234dab252ac6088920dae9b675aa9ec6eee702"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mor-i-skyggen-11032503373</link>
            <title>Mor i skyggen</title>
            <description>Jens Smærup Sørensens mor måtte ikke abonnere på et ugeblad for sin mand. Selv rådede hun kun over få penge - og hvis hun skulle væk fra gården i Nordjylland, hvor hun boede og arbejdede, måtte hun spørge forfatterens far. Hun havde nemlig ikke kørekort.
I sin nye bog, 'Mor' portrætterer Jens Smærup Sørensen den kvinde, der hidtil har stået på bagerste række i forfatterskabet. Hun træder nu frem som både kærlig, drømmende, streng og svigtende. I udsendelsen taler vært Nanna Mogensen med forfatteren om erindring og litteratur - om dialekter og fadervold. Undervejs runder de også det traditionelle landbrugs afvikling og fællesskabets nye moderne vilkår.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81946255" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1f7b626ea9bb060be9/ecb63ab7a5fc16698a1b81d32d23219c6cfc9f11345d8fabe27cd061f7fd5443"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503363</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/turen-til-nordkorea-blev-dyr-11032503363</link>
            <title>Turen til Nordkorea blev dyr!</title>
            <description>Den endte faktisk med at koste forfatteren Hwang Sok-yong flere år i eksil. Siden kom en fængselsdom OG et skriveforbud, for når man er sydkoreaner, må man ikke besøge fjenden.
Nu er Hwang Sok-yong endelig fri til at skrive igen, og lytterne kan møde den legendariske 82-årige kunstner og demokratiaktivist i dagens program, hvor det skal handle om identitet, valg, koreansk kultur - og naturligvis om mammutromanen 'Mater 2-10', der følger en arbejderfamilie, mens det moderne Korea bliver til.
Gæst i studiet er koreakender og oversætter, Sofie Nyland Brodersen, der sammen med vært, Nanna Mogensen mødte Hwang Sok-yong, da han var i Danmark for nylig.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82170316" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1f61175376c1003aee/599f2aec0529d408d7237a038c7c120afd00aab3d793c6d4aff1cddf5e6e8598"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503353</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/vi-elsker-jane-austen-11032503353</link>
            <title>Vi elsker Jane Austen!</title>
            <description>Hvordan kan Mr. Darcy være lækker og led på samme tid? Det ved kun den engelske forfatter, Jane Austen, der har skabt den romantiske men besværlige helt i romanen, 'Stolthed og fordom' (1813).
I dagens program undersøger vi Jane Austens univers og ser nærmere på hendes mesterlige sammenblanding af kærlighed, økonomi og ophidsende skænderier. Gæst er journalist og ekspert udi romantisk litteratur, Sarah von Essen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81875399" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1e7b626ea9bb060bda/cf005fc930badab2b99d91cedd49c522f8563c074441db1fe869073fcc3dd0dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503343</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/farvelpoesi-fra-caspar-eric-11032503343</link>
            <title>Farvelpoesi fra Caspar Eric</title>
            <description>For to år siden blev han tildelt Danmarks største lyrikpris - nu siger han farvel som digter. 
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Caspar Eric for at høre hvorfor.
De to taler om vrede, anmeldernes fordomme og forandrende litteratur. 
Du får også smagsprøver på den nye digtsamling 'Crip', der altså skal blive den sidste.
Redaktør: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82003851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef5b61175376c1003cec/9b19727e42f994bc76e615421923e5b97558207bbd3ea35828ff98dafeb38999"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503333</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/far-er-en-fugl-11032503333</link>
            <title>Far er en fugl</title>
            <description>Ingen forbliver sig selv hos den polske forfatter Bruno Schulz. Nogle gange er far f.eks. bare far. Andre gange forvandler far sig derimod til en kakkerlak eller en fugl. 
Virkeligheden kører altid i mange spor i Schulz' hovedværk, 'Kanelbutikkerne' fra 1934, der nu er nyoversat til dansk.
I dagens program bliver du lukket ind i Bruno Schulz' fuldstændigt magiske univers sammen med oversætterne Judyta Preis og Jørgen Herman Monrad. 
Vi taler om forfatterens prosaiske hverdag i provinsbyen Drohobycz og hans vilde kunstneriske virke, der sluttede brat i den jødiske ghetto i 1942.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81949703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef1d7b626ea9bb060bcd/3601356dc47c952e0958a1880a69be9b7babef6c27942055232ef65e944489e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503323</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/begaer-og-bylder-11032503323</link>
            <title>Begær og bylder</title>
            <description>Kvinder, der står ved deres egen liderlighed, er hovedpersoner i to nye danske romaner. 
Hos Amalie Langballe sendes en andelskvinde på horehus af sin mand for at arbejde, mens kvinden i Cecilie Linds nye roman gerne vil besvangres af en mand med en stor pik. Hun bliver gravid og ender med at føde et monster! Hos Amalie Langballe opdager hovedpersonen på sin side et begær, der går i retning af at klemme på bylder.....
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med de to forfattere om bøgerne: 'Elskende' og 'Bristefærdig', og emnerne er begær, sanselighed, tabu, det ækle, krop og kærlighed.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81396112" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6825ef597b626ea9bb060dce/2fb1f8a3355fcea400e9d6a0ebc95007045589f9b83a6bde0955565be5803c8a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503263</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mordet-i-oerkenen-11032503263</link>
            <title>Mordet i ørkenen</title>
            <description>Èn af nyere tids mest ubehagelige romaner er på programmet i dag! 
Den hedder 'En mindre detalje' og er skrevet af den palæstinensiske forfatter, Adania Shibli, som du også kan møde eksklusivt i Skønlitteratur på P1. Hendes bog fortæller historien om massevoldtægten og drabet af en ung beduinpige i Negev-ørkenen i 1949. Mange år senere beslutter en kvinde sig for at finde sandheden om pigen og mordet - men undervejs bringer hun sit eget liv i fare. Forfatter og kritiker,  Andreas Eckhardt-Læssøe taler med vært, Nanna Mogensen om romanen, palæstinensisk litteratur og Shiblis forfatterskab.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82141515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:684df39033508c997d9f3619/7cd306d3287c7efd51d86872f3ef91d202a35c82a6ebdc3cbed1b767f7b434d9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/halloej-paa-pulekroen-11032503253</link>
            <title>Halløj på pulekroen!</title>
            <description>Antikkens frækkeste digter hedder uden tvivl Catul (84-54 fvt.), og nu er hans samlede digte udkommet på dansk.
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med oversætter og filolog, Morten Skou Andersen.
Hvordan og hvorfor konstruerer han ord som 'pulekro', 'mundkneppe' og 'baggårdsfuckboys' i sin danske oversættelse?
Få både smagsprøver på den lumre og den inderlige Catul i udsendelsen.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81760775" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6844b96f50790136dd3d6c5c/c0017720818cd8cf656a1ba36098d6eaaa04524bedbb982654cb5c3d52773997"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/romanpris-special-3-3-11032503243</link>
            <title>Romanpris - special 3:3</title>
            <description>Liv Duvå og Merete Pryds Helle er begge indstillet til DR Romanprisen 2025, og du kan møde dem i dagens program. 
Fælles for romanerne 'Ned fra himlen' og 'Den store åbning' er længslen efter nære relationer. De to forfattere beskriver også ønsket om at sikre bedre betingelser for næste generation. 
Vinderen af DR Romanprisen 2025 afsløres live på P1 lørdag den 14. juni kl. 14.03.
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81602378" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68396d39d609db70ce68a8f2/1dc4fa3a8b13f94dd229829f88535afd907966e79770f33514f3acbf0eb4ad22"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/romanpris-special-2-3-11032503233</link>
            <title>Romanpris - special 2:3</title>
            <description>Ingrid Nymo og Jonas Eriksson er begge indstillet til DRRomanprisen 2025, og du kan møde dem i dagens program. 
I de to romaner 'Den røde hane' og 'Af stumper og skår' er hovedpersonerne søgende i forhold til deres plads i livet og fællesskabet. Begge forfattere trækker på egne erfaringer i deres bøger. Den ene fra jobbet som hjemmehjælper, den anden fra en giftig arvestrid. 
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen 
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81608711" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6832437635191597f7e83597/c21caf6bddc243fefe5bf20503b106190c301870bcb09d34113b62130caeb3f4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/skoenlitteratur-romanpris-special-1-3-11032503223</link>
            <title>Skønlitteratur: Romanpris - special 1:3</title>
            <description>Ulrikka S. Gernes og Naja Marie Aidt er begge indstillet til DR Romanprisen 2025, og du kan møde de to forfattere i dagens program. 
Fælles for deres romaner ('En pige forlod værelset' og 'Øvelser i mørke') er, at deres hovedpersoner er voldsomt plaget af hændelser i deres barn-og ungdom. 
Interviewer og tilrettelægger: Mette Willumsen
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81864452" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:682908be61175376c11529c3/13bbb4f4bbcf419ee521f311ab00ba5444d874251fb59f550d8c893ef3bf4620"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mellem-grindr-og-computerspil-11032503213</link>
            <title>Mellem Grindr og computerspil</title>
            <description>I den ene roman bruger hovedpersonen sin tid på dating app'en Grindr - hvis han da ikke lige prøver at score nogle af fædrene i den børnehave, hvor han arbejder. I den anden roman går hovedpersonen rundt i et særligt computerspil, der styres af en temmelig utroværdig guide. Missionen: At myrde en fyr, der hedder Morten!
I dagens program er gæsterne de to debuterende forfattere: Jacob Fischer Møller ('Paul dør') og Johan Feierskov ('Multiplayer').
Lytterne får smagsprøver på de to romaner, der er meget langt fra den herskende trend i dansk litteratur, der hylder autofiktion, bekendelser og klassekritik. Tværtimod er vi denne gang ovre i nogle ret syrede - og uforudsigelige - specialuniverser.
Vært: Nanna Mogensen
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 21 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81686476" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:681fceca002e131c0a854a44/c3865c6da5a07ca7440be81c062f849ed77d2c017c78625dbe899f088da9ff20"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/fastfood-piller-og-kaerlighed-11032503203</link>
            <title>Fastfood, piller og kærlighed</title>
            <description>Disse tre ting udgør grundsubstansen i stjerneforfatteren, Ocean Vuongs nye roman, 'Glædens kejser'. 
Her knokler den unge stofmisbruger, Hai til mindsteløn i en amerikansk fastfoodkæde. Når han har fri, passer han den demente dame, han bor hos, men selvom livet er hårdt, er det også fuld af kærlighed og smukke venskaber.
I dagens udsendelse fortæller oversætter og forfatter, Niels-Henning Krag Jensby om Ocean Vuongs forfatterskab og nye bog. Kan Vuong holde niveauet fra sin forrige roman, og er han stadig generation Z's yndling?
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 14 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81487173" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6816941daa4b8b5a756fec97/5e95118bc29bb2dc6ed2c4c0b6f7775714a42eed517077cb247a430e2b40c8d3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/konspirationsteori-fra-bunden-11032503193</link>
            <title>Konspirationsteori fra bunden</title>
            <description>I romanen 'Lysmesse' tager forfatter Harald Voetmann læseren med ind i en konspirationsteoretikers 'værksted'. Det gælder munken Thomas af Monmouth, der skriver en løgnagtig bog om nogle jøders mord på en ung dreng i 1100tallets Norwich. Bogens tanker bliver indirekte skyld i, at jøderne fordrives fra England i flere århundreder. I dagens program er vært Nanna Mogensen taget på hjemmebesøg hos Harald Voetmann. Sammen taler de om ondskab, smålighed og konspirationsteorier, der finder vej helt til i dag. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 07 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81585099" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:680d591fac55d09aca6dc7ed/69e159e6ea7e3d66cfe2fe87050a34e807e27adcc237f1a53c4fef10dd8992fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/doed-prutter-og-moentvaskerier-11032503183</link>
            <title>Død, prutter og møntvaskerier</title>
            <description>Hos Richard Brautigan (1935-84) skulle det HELE med! Den amerikanske forfatter så det nemlig som sin fornemmeste opgave at skildre det levede liv, som det var. Derfor rummer hans digte lige fra var de største livsbegivenheder til de mærkeligste banaliteter. 
I dagens program fortæller litteraturanmelder, Kamilla Löfström og oversætter, Søren Visti Kjeldgaard Hansen om Richard Brautigans liv og forfatterskab, og lytterne får smagsprøver på de nyoversatte digte ('Richard Brautigan - Samlede digte') og den nyoversatte roman ('Så vinden ikke blæser det hele væk'). Det skal b.la. handle om det fattige Amerika i efterkrigstiden og et ensomt liv i Japan.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81475656" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:68041ef1af5624554fa5383b/cfef066b2f8f626f0d33c1bbdafc226d570167add2ebd5f899300bef73f24777"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/far-haab-og-kaerlighed-11032503173</link>
            <title>Far, håb og kærlighed</title>
            <description>Mød seks af Danmarks stærkeste forfattere - på én gang!
De er nemlig alle indstillet til DR Romanprisen 2025, og i dette program samles de til en fælles samtale om bl.a. far, håb og kærlighed. DRs Mette Willumsen interviewer: Naja Marie Aidt, Ulrikka S. Gernes, Merete Pryds Helle, Jonas Eriksson, Liv Duvå og Ingrid Nymo. Vinderen af DR Romanprisen findes den 14. juni.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81956617" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f8c975166ff5b1f84c86f9/a0c3f7835de7ec84a66a19e2b74d6f5b771d857c82b2400860f216f3f574e5f7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/jysk-svinefarm-og-blowjob-i-paris-11032503153</link>
            <title>Jysk svinefarm og blowjob i Paris</title>
            <description>En teenagepige vokser op på en gård i Jylland. Hendes mor udsætter hende for systematisk psykisk vold, så pigen 'gemmer sig' i computerspillet The Sims. Et sted i Paris må en ung kvinde give en udlejer et blowjob for at få sig en lejlighed. Nogenlunde sådan er udgangspunkterne i to danske værker skrevet af debutanter. I dagens program gæster de nye forfattere Christine Kærulv og Amalie Sehested Rom, vært Nanna Mogensen for at tale om deres værker (digtsamlingen 'Motherlode' og romanen 'Hun har altid lyst til, at der skal være en til').
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81592590" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e87cf6cb0ae0fecf01a858/968ca4eb60852ebc7cc0c61f697d25258d93c32c18bad9cb31008406b057dd7a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503143</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/jeg-er-en-flamme-11032503143</link>
            <title>Jeg er en flamme</title>
            <description>Sådan skriver Edith Södergran, da hun debuterer i 1916, men digtenes vildskab er mere end samtidens anmeldere kan klare. De kalder hende vanvittig og mener, at hun er klar til indlæggelse.
I dagens program fortæller forfatter, Ursula Andkjær Olsen om Edith Södergrans digte, som hun har oversat. Vi runder Södergrans form, billedverden og utæmmede kærlighed til verden. Desværre døde den finlandssvenske lyriker i en alder af blot 31 år af tuberkulose, men hendes digte brænder stadig.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82002696" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67df435a5a443496f560537d/4a1bcddd962ca4b79f99ee2c8d7d0a162320104a301cfe4ed79cf00d19143979"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/hjemme-hos-helle-helle-11032503133</link>
            <title>Hjemme hos Helle Helle</title>
            <description>Hvordan er det at være på bookmakernes liste over kandidater til Nobelprisen? Hvorfor bliver Helle Helle (næsten) aldrig vred? Og hvornår skammer hun sig ligefrem over sit sprog? Alt dette og meget mere taler vært, Nanna Mogensen om med dagens forfatter, når hun er på hjemmebesøg i Sorø.
Lytteren får også fortsættelsen på historien om kvinden, Hafni, der denne gang er rejst til den engelske badeby Brighton for at lave sig selv om og genfinde glæden. Det går selvfølgelig ikke helt efter planen i den nye roman, 'Hey Hafni'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81506762" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d608442a51a3dbbe85a20e/b975b5d3d63c0af9fd29537c1c6aaf8b3e8e715970568446523db6f3af6774e0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/nazisten-der-skrev-boerneboeger-11032503123</link>
            <title>Nazisten der skrev børnebøger</title>
            <description>Den norske forfatter, Tomas Espedal er gæst i dagens program. Han prøver at opklare noget af gåden om Marie Hamsun - børnebogsforfatteren, der var glødende nazist. I sit nye teaterstykke, 'Marie min' får tilskuerne nemlig et råt indblik i ægteskabet fra helvede, hvor både Knut og Marie havde litterære ambitioner og store drømme. Det blev dog Knut Hamsun, der løb med både plads og opmærksomhed, mens Marie måtte 'nøjes' med børnelitteraturen og lidt poesi. Begge hyldede de Adolf Hitler før og under Anden Verdenskrig - og begge blev de udstødte som landsforrædere efter krigen.
Vært, Nanna Mogensen er også på Det Kongelige Bibliotek hos ansvarlig for specialsamlingerne, Sonny Ankjær Sahl for at se på originale Hamsun-breve.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82137483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67cccdcba00479ac786bde09/c6f3df90ec97d2bf7f009dd28062ebad45b7bafa79f0e65a266de92041e398ec"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/moed-edouard-louis-11032503113</link>
            <title>Mød Édouard Louis!</title>
            <description>Fortæl mig, hvordan man spiste i dit barndomshjem, og jeg skal vise dig hvilken socialklasse, du kommer fra. Sådan siger den franske stjerneforfatter i dagens udsendelse. 
I Édouard Louis' arbejderfamilie indtog man nemlig aftensmaden siddende foran tv'et, ligesom man i økonom, Birthe Larsens hjem kun brugte sin gaffel. Hun voksede som Louis op i en familie med knappe ressourcer, og i dagens program fortæller hun om sin egen klasserejse, ligesom hun udlægger Louis' tænkning om ulighed og trækker ham ind i en dansk økonomisk kontekst.
Gæster: forfatter, Édouard Louis; økonom og lektor ved CBS, Birthe Larsen  
Redaktør: Hanne Barslund
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82118469" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67c393bd2356adb6807a26f0/a71ead74df8514fd34d84ec252d16b9957d9dfa2a63351bb4051ea8daee3f06c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/mand-i-bur-11032503103</link>
            <title>Mand i bur</title>
            <description>Hvad gør man, når man får ansvaret for en deprimeret abe? Man skaffer da en 'ægte vild' fra Afrika til at muntre aben op. 
Nogenlunde sådan tænker den engelske forsker, Heather Withermore, da hun bedriver feltarbejde i Zoologisk Have i København i 1880'erne.
I dagens program fortæller forfatter, Anna Neye om sin nye humoristiske roman, 'Opmåling af hjertet', der tager livtag med både magt, racisme, blinde vinkler og dansk kolonifortid.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81895557" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ba591b045b49edf7308ebd/9840c3c832ba7c8601b4a8405ecc695155403ac009c54d8b839bac609d5b7c1b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/levende-doede-og-vildskab-i-jylland-11032503093</link>
            <title>Levende døde og vildskab i Jylland</title>
            <description>Fremtiden bliver fæl, hvis man skal tro forfatterne, Charlotte Weitze og Ida Marie Hede.
I romanen, 'Ulvemælk' overvåges menneskene konstant af deres devices, mens nyplantet skov er ved at opsluge det meste af Jylland.
I 'Den første lidenskab' lægger de rige sig i kunstig dvale for at udsætte alderdommen, mens fattige kroppe høstes for at skabe energi til de nye nationers byer. Mød begge forfattere i dagens program, når de taler med vært, Nanna Mogensen om livet, som det kunne se ud om ganske få år.
Redaktør: Hanne Barslund.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82127110" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b11e13b144f43a24cc2f89/5f51569d8520017aac904e5d6135f73cdc46839f589e80194b6d257388b52888"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/bad-boys-drager-og-masser-af-sex-11032503073</link>
            <title>Bad-boys, drager og masser af sex</title>
            <description>Tidens hotteste genre hedder 'Romantasy'! Den blander det overnaturlige med stærke kærlighedshistorier og dampende sexscener. 
I dagens program får lytterne smagsprøver på det hele, når vært, Nanna Mogensen taler med oversætter, Julie Rosendahl om bestseller-bøgerne i 'Empyrien-serien'. 
De er skrevet af amerikanske, Rebecca Yarros, og fans verden over elsker at dele vilde teorier om karakterer og plot.
Redaktør: Hanne Barslund.
Værker: 'Empyrien-serien'
Forfatter: Rebecca Yarros
Musik: Billie Eilish, Lana del Rey, Ruelle.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81862153" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679ea95944472438a237c2c4/2c6e944999b80a75de05b842a29fb75ad73ec94d6f26f44d60b2ecd5eecf5cae"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/lille-mand-hvad-nu-11032503063</link>
            <title>Lille mand - hvad nu?</title>
            <description>Forfatteren, Hans Fallada (1893-1947) var afhængig af både morfin og alkohol, men når han ikke lå hen i rusen eller sad i fængsel, skrev han fremragende romaner!
I dagens program skal vi til Berlin i 1930'erne og romanen, 'Lille mand, hvad nu?'. 
Her kæmper den fattige Johannes Pinneberg for at forsørge kæresten og det kommende barn, mens han hvirvles rundt blandt de arbejdsløse, forbryderne og de listige kabareter.
Gæst er oversætter og forfatter, Jacob Jonia.
Værk: 'Lille mand, hvad nu?'
Musik: 1) Adolf Ginsburg Tanz Orchester: 'Ich habe leider kein Vermögen', 2) Massive Attack: 'Nature Boy', 3) Emeli Sandé &amp; The Bryan Ferry Orchestra: 'Crazy In Love'
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82131135" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67956e3a840bb2661dc7c541/5d537fcc5db5bd1e049946950d11ba162167f4794b4aca9bd2b14cd9658c754a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/idealist-og-egoist-11032503053</link>
            <title>Idealist og egoist</title>
            <description>Hvem forlader sin højgravide kone for at drage frivilligt i krig? Det gjorde digteren, Gustaf Munch-Petersen (1912-1938)! 
Desværre blev han dræbt få måneder senere på slagmarken i Spanien. 
I ugens udsendelse ser vi nærmere på et menneske, der levede kompromisløst og idealistisk - men også uden hensyn til sine nærmeste.
Dr. Phil i litteratur, Henrik Wivel fortæller om Gustaf Munch-Petersen, og sammen læser vi hans næstsidste digtsamling, 'Solen findes', der lige er kommet på dansk. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81778632" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:678c3446450a12b168176173/61e5adfd37b67ea802f4b65e05022c49c8a74fc9a3af39600afd41015c53e6b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/dorthe-nors-og-galakserne-11032503043</link>
            <title>Dorthe Nors og galakserne</title>
            <description>Gunn Haven forsker i universitets ældste lys, og det er hun god til! 
Til gengæld er hun håbløs, når det gælder de nære relationer.
Hvad stiller hun f.eks. op, når naboen inviterer på kaffe? Hvornår skal hun dukke op, og hvad skal hun tage med?
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med Dorthe Nors om den nye roman, 'Spænd'.
De sidder sammen på Niels Bohr Instituttet, hvor forfatteren har researchet. Undervejs taler de med Professor i Astronomi, Johan Fynbo.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81931274" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6782f961f52ab7054e12a4dd/6602c9ff12d7bfa9507f48dbd621c29efeea18cfa85dc4e787886e6c7bac6d77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/madame-nielsen-har-ingen-diagnoser-11032503033</link>
            <title>Madame Nielsen har ingen diagnoser...</title>
            <description>....til gengæld har hun en sjæl så stor og voldsom som en zeppeliner i brand. Sådan beskriver den danske forfatterinde det selv i dagens udsendelse, hvor vært Nanna Mogensen er taget på besøg i Madame Nielsens arbejdslejlighed i København. De to taler også om forvandlinger, skrift, mad, disciplin og kærlighed. Det gælder Madame Nielsens seneste udgivelse, 'Dødebogsblade'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81621393" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6779bf9f81654c75b6eb452f/6497b98b58b7f64cbe0128f075792ccc69ddf7c8aed69ff1388bdca6f6e2aff7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032503023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2025/suzanne-broegger-vil-doe-i-sin-groenkaal-11032503023</link>
            <title>Suzanne Brøgger vil dø i sin grønkål!</title>
            <description>Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Suzanne Brøgger. Hun bor på en nedlagt skole i Løve og uden dette hus, ville hun næppe være blevet forfatter, siger hun. I programmet taler de to bl.a. om 'det erotiske regnskab' fra 1960'erne, døde katte, vølver, litteratur og den gode død.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82055694" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67708406ce6d3443e40ecba6/50aa983acabcee3b846ceed35f9f6ae5425d588ee9e846d428f6e438d5dc6568"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/ikke-flere-frikadeller-11032403513</link>
            <title>Ikke flere frikadeller!</title>
            <description>Da kvinden, Yeong-hye bliver vegetar, går hendes familie amok. Manden synes, at hun er sindssyg, mens forældrene slår hende og forsøger sig med blodig tvangsfodring. Det hele foregår i den sydkoreanske forfatter, Han Kangs gennembrudsroman, 'Vegetaren'. 
Programmet handler denne gang om årets modtager af Nobelprisen i litteratur. Hvem er Han Kang - og hvorfor skriver hun om kød, Korea og mærkelige kvinder? Gæst er litteraturanmelder og journalist, Kim Skotte.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81722183" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d4d1862579d01062a9ba/4ca327c31b7d758c4fc9110b41089cc69d32e50a8e279f1c5f8fececc5efea5f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/indiana-jones-som-palle-alene-i-verden-11032403503</link>
            <title>Indiana Jones som Palle alene i verden</title>
            <description>En dreng vokser op i en rig norsk familie i 1920'ernes Egypten. Siden rejser han til Schweiz for at gå på kostskole - og i 1940'erne engagerer han sig i modstandskampen i Skandinavien. Det lyder som et liv fuldt af eventyr og spænding - men sådan er virkeligheden ikke! Drengen er nemlig det ensomste menneske i verden, og det er netop denne dreng, der siden bliver far til fortælleren i romanen, 'Fars ryg'. 
Norske, Niels Fredrik Dahl løb med Nordisk Råds Litteraturpris 2024 for sin bog om arv, ensomhed og fædre - og du kan møde ham i dagens program. Oversætter, redaktør og kender af nordisk litteratur, Anita Frank Goth er gæst i studiet.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81916873" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a893060dc9ab8f4fcb0/24325b69c0d2deecdf2908e10325bfdf7d34057c0a7a07107533ba2f0d5d6103"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/han-er-irsk-og-snedig-11032403493</link>
            <title>Han er irsk - og snedig</title>
            <description>Colm Tóibín (f. 1955) er én af Irlands helt store forfattere, og i dagens program afslører han opskriften på sin succes! 
I romanen 'Long Island' rejser den midaldrende kvinde, Eilis fra USA tilbage til sin fødeby i Irland. Her venter en gammel flamme, hun ikke har set i tyve år, men skal hun genoptage affæren? I studiet fortæller forfatter, Lotte Kirkeby om Colm Tóibíns særlige måde at skabe plot og karakterer på - en måde, der på snedig vis fastholder læseren i timevis.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81987712" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67426005fe0b5e9724025f5e/ad7e3954c9019236879d89c30a6b0b31e1f7d196319c9efd5cb4d12be3e97a54"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/ham-skal-du-kende-11032403473</link>
            <title>Ham skal du kende!</title>
            <description>Digteren, Peter Waterhouse kommer fra Østrig, og han har en vild familiehistorie. Hans far var engelsk spion og hans bedstefar, nazist. Desuden var han nær ven med den afdøde danske digter, Inger Christensen. Nå ja, og så skriver Peter Waterhouse lyrik og prosa i verdensklasse.
I dagens program kan du møde den enestående poet, og så har vært, Nanna Mogensen hans oversætter i studiet. Digteren, René Jean Jensen har oversat tre værker af den tosprogede forfatter.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82125386" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672feabcda093e2face48586/d97fad099b9280fe7096685ec4929f40868c845b9d3185733099f81afc71c306"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/med-david-dencik-ind-i-moerket-11032403463</link>
            <title>Med David Dencik ind i mørket</title>
            <description>I 1999 mistede svensk teater sin uskyld. To betjente blev dræbt under et bankrøveri begået af én af de medvirkende i teaterstykket, '7:3'. Bag stykket stod dramatikeren, Lars Norén (1944-2021), og han brugte tidligere indsatte fra et svensk fængsel i sit skuespil. 
I en ny tv-serie portrætterer skuespiller, David Dencik den svenske stjerneinstruktør i løbet af arbejdsprocessen med det famøse stykke. I dagens program fortæller David Dencik om at spille Lars Norén i serien - OG om at spille over for Lars Norén tidligere i sin karriere. Hvad gjorde den svenske instruktør så god - og kontroversiel? Hvem var han - og hvad kom politimordene til at betyde for hans arbejde? 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81998662" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b0507932ab121e04a51c/a809309b48fae8ee553342bd11a7e25f796950d12708915e532e3e5a10b87cb5"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/margaret-atwood-sir-det-lige-ud-11032403443</link>
            <title>Margaret Atwood sir´det lige ud!</title>
            <description>Klimakatastrofe. Faldende fødselsrater. Begrænsninger i den fri abort. 
Margaret Atwood forudså det hele for fyrre år siden i sin kultroman, 'Tjenerindens fortælling'. 
Derfor undersøger vært, Nanna Mogensen det kommende amerikanske valg sammen med stjerneforfatteren, som er i Danmark denne uge. 
Hvem bliver præsident - og hvilken slags Amerika, ser vi ind i? Margaret Atwood kommer med chokerende forudsigelser!
I studiet er også opinionsredaktør ved Politiken, Lotte Folke Kaarsholm. Hun er kender af Atwoods forfatterskab og forholdene i USA lige nu.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81934155" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142dd47a29711438234d9e/f9cbd2f4226dabde22983815c2b2638b6c50656250f23d21740a8a1efed2396e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/jonas-eika-er-tilbage-11032403433</link>
            <title>Jonas Eika er tilbage!</title>
            <description>Det er seks år siden, vi sidst hørte fra forfatteren - men NU udsender Jonas Eika endelig en ny roman. 
'Åben himmel' handler om visioner, kristendom og kvindebevægelser i 1200tallet. Vært, Nanna Mogensen taler med Jonas Eika om skrivning, medietavshed og det tiltrækkende ved at bruge flere år på at dykke ned i et vesteuropæisk middelalderunivers. Undervejs er der oplæsninger fra 'Åben himmel'.</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81589703" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670af2e3a24bff7203a1c826/642ae835b394a699777164f7af082ae1e9051f765342c7ba1eff019b599e8fc8"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403423</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/mor-og-far-forsvinder-11032403423</link>
            <title>Mor og far forsvinder</title>
            <description>Alle forældre skal dø! Det ved vi - men det er alligevel svært at begribe.
I programmet mødes to digtere fra hver sin generation for at tale om deres forældretab. 
Pia Tafdrup (f. 1952) er aktuel med digtsamlingen, 'Hjertet i zenit', der handler om hendes mors demens og død, men debutant, Gustav Valdemar Strange (f.1992) skriver om sin næsten usynlige fars bortgang i 'Til alle dem der vil forlade mig'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81487172" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8b7ac68322c7b3c2d62/7c464eca6328be199c0ec3d96afc7256a466e696b4623f8e551d22d0e9dfc5fc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/sex-og-sally-11032403413</link>
            <title>Sex og Sally</title>
            <description>Sally Rooney er kendt for sine dampende sexscener - og for at sætte ord på den unge generations parforhold og dilemmaer. Hun er dog langt mere end det, mener dagens gæst. 
Litteraturkritiker og oversætter, Sigrid Adamsson forklarer i dagens udsendelse, hvad der gør den irske forfatters romaner så gode - og hvorfor det er en international begivenhed, hver gang hun sender noget nyt på gaden. Sammen med vært, Nanna Mogensen ser hun nærmere på Sally Rooneys nye roman, 'Intermezzo'. Det skal kort sagt handle om klasse, kultur, sex og Sally.</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82089670" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87dc5c11f7e8afd5c687e/4c8fbb336b2243feb738b4c2eac9a0137ff8b89f20b54ea992d1498a0863ab6e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/prisen-for-en-hemmelighed-11032403403</link>
            <title>Prisen for en hemmelighed</title>
            <description>Man kan miste venskaber, familie og tryghed, hvis man afslører hemmeligheder. På den anden side kan man blive helt kvalt, hvis man holder på for mange.
Teaterchef og instruktør, Liv Helm afslørede en stor hemmelighed i sin skønlitterære debut - romanen, 'Med hjertet i hånden', og det kostede hende dyrt.
Det fortæller hun om i dagens program, hvor det også skal handle om den store norske dramatiker, Henrik Ibsen (1828-1906). Han var nærmest besat af hemmeligheder og deres afsløring i sine teaterstykker - og i sit personlige liv holdt han på en meget stor hemmelighed. Fokus for samtalen med Liv Helm er netop hendes nye opsætning af Ibsens 'Gengangere' (1881).
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82089675" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef434947118427eaf87a42/27702c234bf463f94d31e39538d58b92e2814f7448f0c3b86bdca2bd5b26354c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/stalking-paa-norsk-11032403393</link>
            <title>Stalking på norsk</title>
            <description>Man må ikke stalke sine litterære idoler. Det ved den tidligere professor i nordisk litteratur, Thomas Bredsdorff egentlig godt - men da han var ung, kunne han ikke lade være.... Han opsøgte den norske stjerneforfatter, Tarjei Vesaas (1897-1970) - og de to endte faktisk med at blive venner!! 
I dagens program fortæller Thomas Bredsdorff om Vesaas' forfatterskab - og sammen med vært, Nanna Mogensen nærlæser han hovedværket, 'Fuglene' (1957), der følger landsbytossen, Mattis, som 'taler' med bygdens fugle.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81591429" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e6096c374be7e3cec0dc27/5b842767b55784b75a3de41aa65cfdcb69eb91ed64305d6279ef4f6ff6dd243f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/knust-hjerte-og-roed-roev-11032403373</link>
            <title>Knust hjerte og rød røv</title>
            <description>Det er tilstanden hos fortælleren i dagens hovedtekst.  
'Glasessayet' er skrevet af den canadiske verdensstjerne, Anne Carson (f. 1950), og hende kan du høre et eksklusivt interview med i dagens program. 
Vært, Nanna Mogensen mødte digteren denne sommer, og i studiet har hun besøg af forfatter, Mathilde Moestrup, der er kender af Anne Carsons forfatterskab. 
Desuden har Moestrup oversat netop 'Glasessayet', der handler om ulykkelig kærlighed, håbløs sex, Emily Brontë og hedelandskabet i det nordlige Canada.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82175491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394945905d16a3c2d394f/88f4228015c22c1e8a5281bc9493f9a9dbca3066ec70370b4a7923f4918258b7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403363</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/forgiftet-og-lykkelig-paa-vestegnen-11032403363</link>
            <title>Forgiftet og lykkelig på Vestegnen</title>
            <description>Udslæt og mavesmerter er hverdag for Vibeke. Hun bor nemlig i et forurenet højhus i Brøndby Strand. Problemet er bare, at hun holder meget af at bo der - og nu skal huset rives ned. 
I sin nye roman, 'Ned fra himlen' skriver Liv Duvå om beboerne i de forgiftede bygninger, og så er forfatteren selv vokset op nær højhusene på Vestegnen.
I dagens udsendelse tager hun tilbage til sit barndomskvarter med vært, Nanna Mogensen. De to taler om fornemmelsen af hjem, miljøgifte og drømmen om det gode liv.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82025159" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3cee5ae771e7159571/49c80fef54f020d866e9ae4dc49af38b98b88c0e40dafc770669742f4ace1377"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403353</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/farver-i-amerika-11032403353</link>
            <title>Farver i Amerika</title>
            <description>Hvor meget betyder det, om Kamala Harris er af indisk eller afro-amerikansk afstamning? Tilsyneladende en hel del, hvis man spørger præsidentkandidat, Donald Trump.
I dagens program ser vært, Nanna Mogensen nærmere på farvernes betydning i Amerika. Det gør hun sammen med digteren, Mikas Lang. Han har netop oversat essaysamlingen, 'Optegnelser fra en søn af de sorte', hvor forfatter og borgerrettighedsforkæmper, James Baldwin (1924-87) fortæller om sit liv som fattig, sort og homoseksuel i et land, der lægger al forhåbning og optimisme over i de lyse farver.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81770569" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f35d331a8bd18df26b8/260d96c67dbed31459decd730e8879e901a47f7a9eb7d21f93a677a92811b851"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403343</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/beirut-braekker-sig-11032403343</link>
            <title>Beirut brækker sig</title>
            <description>Beirut er en kvinde, der har forspist sig, og nu brækker hun det hele op igen. Al ondskab vælter simpelthen ud af Libanons hovedstad. 
Sådan beskriver forfatteren, Etel Adnan (1925-2021) sin hjemby i romanen, 'Sitt Marie-Rose'. Den handler om den libanesiske borgerkrig i 1970'erne - og om kvinden, Marie-Rose Boulos, der bliver kidnappet og henrettet af en kristen milits.
Romanen er nu oversat til dansk af Ditte Marie Nesdam-Madsen. Hun fortæller om Etel Adnans forfatterskab og om Beirut som by og litterært 'gerningssted'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81875971" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e541f850aab1a1cb04fd/61256f543348ca4d9033ec5a89c3e1d8bedcaa70b0d34ad6a0ad93360fe83ae2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403333</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/krig-i-jylland-11032403333</link>
            <title>Krig i Jylland</title>
            <description>Hvad sker der, når en flok meget religiøse tilflyttere prøver at presse de lokale ud? 
Det undersøger, Hans Kirk i sin klassiker, 'Fiskerne' fra 1928. Her forsøger en gruppe indremissionske fiskere fra Vestjylland nemlig at tvinge den stedlige præst væk fra den lille by ved Limfjorden, hvor han har virket i årevis. 
Landsbyens festlige liv kan de heller ikke tolerere!
I dagens program genlæser vært, Nanna Mogensen romanen med dramatiker og forfatter, Hassan Preisler. De taler om integration, synd, sex og krig i Jylland.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81648458" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9fff850aab1a19fb5ee/ba04ec25205e2a9088cf65b347970637bde4e9b5f31e682f42ecada27e2ee7be"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403323</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/ingen-poetisk-tyndskid-11032403323</link>
            <title>Ingen poetisk tyndskid</title>
            <description>Hjemme hos lyrikeren, Klaus Høeck hersker orden - den samme orden, man finder i hans digte. Klaus Høeck har nemlig altid benyttet sig af systemer, når han skriver. Ellers bliver der for megen 'tyndskid' over det, mener han. 
Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Klaus Høeck nær Veflinge på Fyn, og hun prøver at få ham til at afsløre, om han har skrevet sin sidste digtsamling, som han påstår - eller om der ligger mere på loftet. 
De to runder flere af Klaus Høecks hovedværker, bl.a. 'Sorte Sonetter', 'Ulrike Marie Meinhof' og 'Hjem', ligesom der læses op fra den seneste digtsamling, 'Password'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82245190" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56efb695061f1016f1f7e/57c2fdc3265670ceaa0ffeed5f70c642115c25fa0e1e6fb84d2bac34a776eacd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/hun-glemte-sit-manuskript-i-bussen-11032403253</link>
            <title>Hun glemte sit manuskript i bussen!</title>
            <description>Ann Jäderlund (f. 1955) er én af Nordens fineste digtere - men hun er også én af de mest glemsomme, for hun efterlod sine helt nye digte i bussen (uden at have taget en kopi...). I dagens program får du et eksklusivt interview med den svenske forfatter, hvis gennembrudsværk, 'Som engang har været eng' (1988) nu udkommer på dansk. Redaktør, Oskar Fehlauer er i studiet og fortæller om Ann Jäderlund - og så får du selvfølgelig også svar på, om Jäderlunds digte er dukket op igen - eller om flere års arbejde stadig rejser rundt i den kollektive transport. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82227329" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6664d5bd6d103805f8e180fe/5e950e5c6c14f4e6bfdae13419acad959d4a08660a428e3fc8dd922346688fc7"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/romanpris-special-3-maend-og-modstand-11032403243</link>
            <title>Romanpris-special 3 - Mænd og modstand</title>
            <description>"Failure is not an option". Sådan sagde en kendt NASA-direktør engang, og sætningen kunne også være Maltes valgsprog. Han er nemlig håndboldspilleren, der nægter at acceptere sine nederlag. Anderledes er det for drømmeren, Viktor. Han trækker sig tilbage til bodegaen, når livet bliver for surt. I dagens program kan du møde forfatterne 'bag' Malte og Viktor. De hedder Malte Tellerup og Rasmus Theisen, og deres romaner - 'Mestrene' og 'Molbohistorier' - er begge er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Mette Willumsen interviewer i dette sidste specialprogram, inden vinderen af DR-Romanprisen findes den 15. juni på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81720462" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665b9b63aa0174c4c8eee8be/0cbd9f6462e37a561373320075b23551d5c875eb34f6a2850e10dd9d3c73bbd6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/romanpris-special-taet-paa-familien-2-3-11032403233</link>
            <title>Romanpris-special - Tæt på familien (2:3)</title>
            <description>I 1950'erne lever to kvinder side om side i en lille vestjysk landsby. De er veninder, svigerinder og husmødre - og så deler de et barn! Hvordan det foregår, beskriver forfatter, Ditte Holm Bro i sin roman, 'Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler'. Hos Theis Ørntoft er den mindre familie del af en langt større slægt. I sin roman, 'Jordisk' har han derfor hele syv hovedpersoner. Tiden strækker sig fra 1967 til 2036, og vi er både i København, USA og i rummet. I dagens program taler Mette Willumsen med de to forfattere, der begge er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Programmet er det andet af tre, der præsenterer de seks nominerede værker og forfattere. Vinderen findes den 15. juni i år på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82237125" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665261e3c60007672176b828/97866239b3450dfc8cf3a730fa16afafed36de7c7238ee0a6808d3f8d7ae3def"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/romanpris-special-natur-og-katastrofe-1-3-11032403223</link>
            <title>Romanpris-special - Natur og katastrofe (1:3)</title>
            <description>Forfatterne, Kim Blæsbjerg og Peder Frederik Jensen har høstet stor ros for deres nye romaner om menneskets forhold til naturen. I 'De bedste familier' forurener kemifabrikken, Cheminova 
fjord og hav ved Harboøre og Thyborøn, mens det er naturen, der leger med mennesket i 'Rans vilje'. I Peder Frederik Jensens roman handler det nemlig om stormfloden på Lolland i 1872. I udsendelsen interviewer Mette Willumsen de to forfattere, der er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Programmet er det første af tre, der præsenterer de seks nominerede værker og forfattere. Vinderen findes den 15. juni i år på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82238854" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6649265710585d1a43171821/0115081b276fbb12bd6ea076131998354256eb2ad86b81b2c7ad13a013869da3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403203</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/sagde-han-virkelig-det-11032403203</link>
            <title>Sagde han virkelig det?</title>
            <description>Péter Nádas har dårlige erfaringer med 'sjov tobak'. Han er kontrolfreak og kan ikke overgive sig til rusen. Dét afslørede han, da han var i Danmark for nylig. Lyt med, når den ungarske stjerneforfatter giver et sjældent - og morsomt - indblik i sin hverdag og baggrund - og når han forholder sig til snakken om en mulig Nobelpris. Vært, Nanna Mogensen tilbragte en time med en meget åbenhjertig Péter Nádas. Med i studiet er kritiker og oversætter, Jørgen Herman Monrad, der fører lytteren rundt i det store forfatterskab.</description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82254979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6636b175e92afe4e77f3426d/f9308ff85c1c5ded3a0422fdf8872f7e658177cb925f5bdcd6390f979428a8c2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/gyselig-omsorg-11032403193</link>
            <title>Gyselig omsorg</title>
            <description>Varme hænder er en efterspurgt vare - men hvad laver de egentlig, og hvem sidder de på? Det undersøger Stine Askov og Ingrid Nymo i deres nye romaner, og så har begge forfattere selv arbejdet i omsorgsbranchen. I 'Varme hænder' møder vi den udbrændte pædagog, Camilla, der tager job som handicaphjælper, mens vi i 'Den røde hane' kører rundt med Roberta, der er ufaglært hjemmehjælper i Thy. Bøgerne bruger tydelige horrorelementer, for omsorg er en sand gyser i dagens Danmark, mener forfatterne. Det samme gør feministisk aktivist, Emma Holten, der fortæller, hvorfor vi har brug for en omsorgsrevolution.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82257867" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662d779e583a92128719a8b9/369b963a976c6237b3406346e0915e038f3f025ec7ad9f66561dd3ff0b225915"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403183</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/pamuk-og-pandemi-11032403183</link>
            <title>Pamuk og pandemi</title>
            <description>Da pesten kommer til den lille ø, Mingheria, går folk i panik. Nogle isolerer sig hjemme, mens andre opsøger religiøse vismænd for at undgå smitte. 
Nobelpristager, Orhan Pamuk begyndte at skrive sin nye roman, 'Pestnætter' lang tid før coronaen var over os - men pludselig fik hans bog en ny uhyggelig aktualitet! 
I denne udsendelse taler, vært Nanna Mogensen med Orhan Pamuk om pandemier, pest, nationalisme og modernitet. 
Dagens gæst er kultursociolog, Ümit Necef, der fortæller om sit skoleliv i Tyrkiet med Orhan Pamuk og udlægger den nye romans mentalitetshistorie og politiske vinkler.</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82182412" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66243caf424f0f8c34b5acdb/d618923b0d339c5b39714d3f0b7ee39f9ccc162ab4eb0bd4a1a2cb5158098d69"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/debut-med-toiletdigt-11032403173</link>
            <title>Debut med toiletdigt</title>
            <description>Du kender måske Leif Davidsen som 'Mr. Moskva', men faktisk debuterede han i 1973 med et digt om at sidde på toilettet!!
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg for at tegne et portræt af en af Danmarks mest elskede forfattere. De taler om spændingslitteratur, sexscener, fænomenet 'den bløde mand' - og tidens besættelse af autofiktion.
Og så runder de to naturligvis Rusland lige nu (og dengang).</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82148427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661b02fb4427e5f3999a66ab/7360a2a09d89fde034884c0906586a4b03f1dcceb48046542818aac82ed75c77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/orwell-og-damerne-11032403163</link>
            <title>Orwell og damerne</title>
            <description>Er en af verdens mest kendte forfattere så kvindefjendsk, at man skal skrive en helt ny version af hans klassiker? Amerikanske Sandra Newman har i hvert fald genskrevet George Orwells '1984' ud fra kvindens perspektiv, og resultatet er bogen, 'Julia'. Her undersøger hun, hvordan fremtidens terrorstat og Big Brother opleves af den unge kvinde, Julia. I dagens program undersøger journalist og forfatter, Rikke Viemose George Orwells forhold til kvinderne - både i og uden for litteraturen - sammen med vært, Nanna Mogensen. Hvorfor skrev Orwell f.eks. sin egen kone helt ud af litteraturhistorien, selvom hun bør have en del af æren for hans værker?</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82263619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6611c7900b64c1937ed140f8/5b1b1b094e1eb9bef672216db9d98f08bbe2dadbfd538f56f16221f92df94339"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/kina-kaerlighed-og-kejsere-11032403153</link>
            <title>Kina, kærlighed og kejsere</title>
            <description>Tag med til 1940'ernes Shanghai, hvor snørede fødder og skumle opiumshuler lige er blevet afløst af jazz, mode og film fra Hollywood. Den kinesiske forfatter, Eileen Chang (1920-1995) skriver om umulig kærlighed i den fascinerende metropol. I programmet får du også historien om en barnekejser, der skærer tungerne ud på dem, han ikke bryder sig om! Su Tong (f. 1963) er én af Kinas største nulevende forfattere. Oversætter, digter og Kina-kender, Sidse Laugesen fører vært, Nanna Mogensen rundt i den store kinesiske litteratur.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82271111" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66089be4ff2e6b908170d5ff/08c1869c12f9a0b924c6871f96c9bd725d77cacd4c08c0d147022c6b3ddc122f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/farvel-til-dystopierne-11032403133</link>
            <title>Farvel til dystopierne!</title>
            <description>Megen klimalitteratur er udformet som mareridtsfortællinger, hvor verden er gået under i forureningskatastrofer. I denne uges program ser vært, Nanna Mogensen i stedet på den utopiske klimafiktion, hvor mennesket enten opretter helt nye klimastater - eller holder op med at sætte sig spor i verden.
Jeppe Svan Sørensen fra 'Den grønne ungdomsbevægelse' fortæller om cli-fi- klassikeren, 'Økotopia' af Ernest Callenbach, og debutant, Inger Smærup Sørensen læser op fra sin roman, 'Dødsbo', hvor hovedpersonen nærmest forvandler sig til et insekt for at belaste verden mindst muligt.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82234249" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f62677154780bca0a3692c/8b29be5cb0e8f0b22c404f85b5ac1d1a6758bfa215a8bad55573f4ece35b48b6"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/hustleren-herbert-11032403123</link>
            <title>Hustleren Herbert</title>
            <description>Herbert Huncke (1915-96) levede mange år som hjemløs, trækkerdreng og narkoman - men han skrev samtidig ivrigt om sit liv. Faktisk opfandt han begrebet 'beat', der gav navn til hele beatbevægelsen i 1950'ernes USA, og de fleste store beatforfattere betragtede Herbert Huncke som deres absolutte muse. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Lars Movin om Herbert Huncke, der nu er oversat til dansk. Lars Movin fortæller om beatlitteraturen - og vi skal høre, hvordan Allen Ginsberg, William S. Burroughs og Jack Kerouac forholdt sig til den oprindelige beatnik-hustler, Herbert.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82346563" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65eceb488d15d7679205e32f/f6df29bf97da3cb3dd3d25cedc4fedd9963fb2417297539decd057d584d27e64"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/englene-er-tilbage-11032403113</link>
            <title>Englene er tilbage!</title>
            <description>"Hihi" siger englene hos digteren, Sebastian Nathan, og i dagens program forklarer han, hvordan de magiske væsener er værn mod alt det ubehagelige. Faktisk hedder hans nye digtsamling ligefrem, 'Engle'. Hos Christel Wiinblad dukker englene også op. Hun kommer ind og læser op af sit nye værk, 'Deep Purple', og så ser vært, Nanna Mogensen tilbage på 1980'erne, hvor man dårligt kunne sparke sig vej for engle i dansk litteratur. Vi skal have et genhør med forfatterne: Michael Strunge; Pia Tafdrup og Bo Green Jensen.
Vært: Nanna Mogensen.
(I dette program kommer Christel Wiinblad ved en fejl til at bytte om på Johannes Døberens og Jesus Kristus' navne.)</description>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82328709" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e3b10dc8785055a6f87226/acbe957d7af5f8c8d07553788026de429a98949e8be19b79c7314012d9b73273"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/hun-er-naesten-god-til-tennis-11032403103</link>
            <title>Hun er næsten god til tennis</title>
            <description>Medicin har hjulpet forfatter, Julie Sten-Knudsen ud af gentagne depressioner. Medicin og tennis! Det fortæller hun om i dagens program, hvor hendes nye essaysamling, 'Sang for brummere' er i centrum. Den handler også om Berlin, Løvens Hule og Anna Syberg. Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos forfatteren på Østerbro i København.
(Sendt første gang 6. marts).</description>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81802247" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65da76a63f34aac65e023022/34491b8a42fbd9d0eec922818a5b7877d19371fb84b3435c7e749a2a72f8984e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/dostojevskijs-sygelige-dame-11032403083</link>
            <title>Dostojevskijs sygelige dame</title>
            <description>Netotjka Nezvanova er navnet på den russiske forfatters mærkeligste skabning! Hun er klæbende, sludrende og grænseløs. Hvorfor lader Fjodor Dostojevskij hende være hovedperson i romanen af samme navn - og hvad skal læseren få ud af at lytte til den sygelige unge kvindes fortælling? Lektor i russisk litteratur, Tine Roesen er gæst i dagens program, hvor hun sammen med vært, Nanna Mogensen udfolder den nyoversatte roman.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82407055" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c802476c04b4ffa3145c06/2a71cb20e5eba15ce10e1fb9be0226b8a090952d417cc8d730ae8aaf94f0db1d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/det-en-tysker-11032403073</link>
            <title>Det' en tysker!</title>
            <description>Men derfor kan du roligt snuppe dagens godbid, der består af et eksklusivt interview med den legendariske filminstruktør, Werner Herzog. Den 81-årige tysker debuterer nu som romanforfatter med 'Tusmørkets verden', der handler om en soldat, der ved en fejl tilbringer 29 år i junglen. I udsendelsen taler tv- og filmredaktør, Kristoffer Hegnsvad med vært, Nanna Mogensen om Werner Herzogs nye roman, hans forhold til litteratur og om hans legendariske 'læseliste', der indeholder alt fra bøger om vandrefalken til en kæmpe rapport om Kennedy-mordet....
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82355782" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65bec7965d596d65a47723c6/6c521e2269d534cf5f4f476ead27b133173ad0d8bb6104852527d24a186e0637"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/gonore-i-provinsen-11032403063</link>
            <title>Gonoré i provinsen</title>
            <description>De vildeste forfattere kommer fra Nordjylland. Se bare på den lidt glemte vendelbodigter, Hulda Lütken (1896-1946). Hun gjorde op med datidens krav og forventninger til 'et rigtigt' kvindeliv, og hendes bøger handler bl.a. om drifter, køn, syner....og gonoré! Sådan er det i hvert fald i den saftige roman, 'De uansvarlige', der er centrum i dagens program. Forfatter, Mette Moestrup, der selv kommer fra Vendsyssel, fortæller om Hulda Lütkens liv og litteratur, og lytterne får også smagsprøver på Lütkens ret erotiske digte. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82362114" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b58ca8705f8f401155d973/7603f9e21f5ded21fda4711b9fc125b6325c836b17c820f4368c7159c298d3b2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/damer-paa-druk-11032403053</link>
            <title>Damer på druk</title>
            <description>Når kvinder drikker, er skammen en anden, mener Lone Hørslev. I hendes nye roman, 'Svømmende, rygende, grædende' gør hovedpersonen, Anna hverdagen til en fest med masser og masser af hvidvin. Selv holdt Lone Hørslev helt holdt op med at drikke alkohol for godt to år siden. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatteren om den kvindelige alkoholiker i litteraturen og i virkeligheden.
(Sendt første gang 31. januar).</description>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82173192" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65ac52807c6410bdb4a557b3/a73a577797d3a0f18b73a44a6a8c90814f0ed10b480b2f712c74dc415e11e94f"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/naja-marie-aidt-skriver-om-ptsd-11032403043</link>
            <title>Naja Marie Aidt skriver om PTSD</title>
            <description>I 'Øvelser i mørke' møder læseren en midaldrende kvinde, der er sygemeldt med svær PTSD. Hvad har hun oplevet - og kan hun rejse sig igen? Naja Marie Aidt udsender nu sin første prosabog i syv år og tager fat på emner som: traume, sorg, venskab, vold og kvindeliv. I dagens program taler forfatteren med vært Nanna Mogensen om at udgive igen efter 'Carls bog' og om ikke at ville skrive om små problemer længere. 
(Sendt første gang 24. januar).</description>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82349449" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a3184ee3081190ae9f3103/740b67def62ef7dc417aca078e03320159c478bf864134a4757a721cc588d157"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032403013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/verden-har-hjertestop-11032403013</link>
            <title>Verden har hjertestop</title>
            <description>Tiden er gået i stå. Alle mennesker er stivnet. Verden har simpelthen fået hjertestop. Kun én mand kan tænke, tale og redde planeten. Sådan er udgangspunktet i Viggo Bjerrings nye sci-fi-roman, 'Hjertets geometri'. I dagens program taler forfatteren med vært, Nanna Mogensen om sci-fi, kunstig intelligens og de store katastrofer, som vi både frygter og dyrker. Viggo Bjerring brød igennem med romanen, 'Verdenshjertet', der er forløber for 'Hjertets geometri'. 
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 3. januar).</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82327560" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6587682fc26aeca6fa732fda/92e1369cc3fb12cad52bacb897830e33fd53ae55e09c45e71a34202486bf7fdf"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303513</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/dialog-med-de-doede-11032303513</link>
            <title>Dialog med de døde</title>
            <description>Hos nobelprismodtager, Jon Fosse taler de levende gerne med de døde. Alle 'almindelige' regler er sat ud af kraft hos den norske forfatter, der meget sjældent benytter sig af punktummer, når han skriver. I dagens program tager journalist og forfatter, Daniel Øhrstrøm lytterne med ind i Jon Fosses forunderlige univers - og særligt i Fosses lille kærlighedstrilogi ('Andvake', 'Olavs drømme', 'Kveldsvævd'). Daniel Øhrstrøm har besøgt Jon Fosse flere gange, og måske er de to ligefrem blevet en slags venner. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82360968" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6576d0277b7b7f8f49f3466f/a789737c785be2546d81a1a596b5425e54b38ffaf34772b7de8484d4f4536627"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/bror-i-boks-11032303493</link>
            <title>Bror i boks</title>
            <description>Den canadiske digter, Anne Carson (f. 1950) kendte aldrig rigtig sin storebror. Han stak af fra en fængselsdom og forsvandt. I år 2000 døde broderen i København og for at behandle sin sorg over hans død, skrev Carson bogen, 'NOX'. Den består af tegninger, brevstumper og fotos sat sammen med tekst på ét langt foldet stykke papir - pænt lagt sammen i en boks. I dagens program fører oversætter og forfatter, Peter Højrup lytterne ind i Anne Carsons fantastiske og rørende univers. Det skal både handle om: 'NOX', 'Røds Selvbiografi' og 'Vandveje'. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82364997" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65627f4042547a2ceeb1d465/a019af076b96c374e47177bf9fa4e40fb437aaa8ffd2a2e6c4fcadc39b3cce5e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303483</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/mellem-fjender-og-faedre-11032303483</link>
            <title>Mellem fjender og fædre</title>
            <description>Carls far slår ham jævnligt og er i det hele taget noget af et dumt svin over for sin søn - men muligvis er han også en stor helt i den norske modstandsbevægelse. I Roy Jacobsens nye roman, 'De uværdige' er det svært at finde ud af, hvem der er ven, og hvem der er fjende. I dagens program får du et interview med forfatteren, og så kan du høre, hvad forsker i udenrigspolitik og diplomati, Flemming Splidsboel får ud af Roy Jacobsens historie. Flemming Splidsboel forklarer bl.a., hvordan fjendebilleder opstår - og hvordan man udfordrer dem.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82297610" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6559447e3f194bf53338d456/75f0dc66fda2bacd64b8ec9088ec14faf643736a29fc310a0eec333e69c50042"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/boern-er-onde-hos-peter-nadas-11032303473</link>
            <title>Børn er onde hos Péter Nádas</title>
            <description>En lille dreng tæsker en hund ihjel. Samme dreng sparker en fattig tjenestepige og lurer på hende i badet. Hvorfor? Det undersøger den ungarske forfatter, Péter Nádas (f. 1942) i sin debutroman, 'Bibelen'. 
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med oversætter, Morten Østergaard Rasmussen om Nádas' lille mesterstykke, hvor alle personerne prøver at klare sig i 1950'ernes Ungarn - et land, der er præget af hemmeligt politi, overvågning og paranoia.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82337350" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:655009e0a534871292ac33bc/64864b69b22987b076b064743bbebee073fe1ec0ed476b82f57113736d741b1e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303463</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/med-svaerd-og-penis-11032303463</link>
            <title>Med sværd og penis</title>
            <description>I Kristian Bang Foss' nye roman, 'Manden der bar solen', går det vildt for sig! Vi befinder os i bronzealderens klassesamfund, hvor høvdingesønnen, Raudon skal overtage lederskabet i sin stamme. Han må dog både tage sværd og penis i brug for at få del i magten, og det skorter ikke på voldelige og seksuelle ritualer i Bang Foss' univers. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatteren om bronzealderen som både undergangs- og globaliseringstid. 
(Sendt første gang 15. november 2023).</description>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82155547" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6546d03e921c13c237d3b09d/f71890b0bc8362b4d1622cc7b1007549ebde42950675764b756aa6fdbb140036"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303453</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/det-begynder-saadan-11032303453</link>
            <title>Det begynder sådan</title>
            <description>Digterne, Amina Elmi på 29 år og 81-årige, Peter Laugesen tilhører helt forskellige generationer, men de begyndte begge at skrive digte i teenagetiden. I denne udsendelse taler vært, Nanna Mogensen med de to digtere om hvor og hvornår, det hele begyndte. Hvordan blev digterne digtere - og hvem 'fulgte dem på vej'? Amina Elmi er aktuel med digtsamlingen, 'Barbar' og Peter Laugesen med 'Il miglior fabbro'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82316827" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:653d879558597ee6cd2dca92/de055e6fc18c721dcb32242f40fff6d892c22a4406ca4c6b960e3a6c3121bab2"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303443</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/kan-man-arve-et-mareridt-11032303443</link>
            <title>Kan man arve et mareridt?</title>
            <description>Da Sidsel Ana Welden Gajardo var barn, oplevede hun, hvordan hendes far havde voldsomme mareridt og vrangforestillinger efter sine oplevelser i hjemlandet. Faderen flygtede fra Chile efter militærkuppet i 1973, men han fik aldrig et ordentligt liv i Danmark, hvor han boede til sin død. Kan man som barn arve sine forældres traumer? Det taler forfatteren med vært, Nanna Mogensen om i forbindelse med udgivelsen af bogen, 'Du er min arv'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82150939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65344ccd731bdf38c132733d/fc7ea0d1214133270cd2e38a7d60c4cf7b143279b1d11bb49a4b820c0a79803b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303433</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/min-bedste-doede-ven-11032303433</link>
            <title>Min bedste døde ven</title>
            <description>Den danske digter, C.Y. Frostholm er venner med den franske forfatter, Hervé Guibert. De to har aldrig mødtes, og Hervé Guibert døde i 1991. Hvordan fungerer venskabet så?
Det taler Nanna Mogensen med C.Y. Frostholm om i forbindelse med hans nye bog "Til den ven jeg aldrig har kendt".
De to mødes i C.Y. Frostholms lejlighed i København. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82379611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:652b111f0507119feb4db062/23e5839616abcb2dd61011ffe3642e9721d92bfda55f6234a9429434b8aa7cb1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303413</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/kulturministeren-og-poesien-11032303413</link>
            <title>Kulturministeren og poesien</title>
            <description>Litteratur betyder meget for Jakob Engel-Schmidt fra Moderaterne. Både den, han læser - og den, han selv skaber. For landets kulturminister skriver både dagbog og poesi. Det taler han med vært, Nanna Mogensen om i dagens program, hvor vi også skal på rundtur i ministerens yndlingsbøger. Vi kommer både til tyrefægtning i Spanien og langt ind i Mordors mørke. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 11. oktober).</description>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82377883" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65189d24c36f887942219935/3fcd40180d010b8cfb9c0b369d706abffb7e633d102092be5a448880a306a5a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303403</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/ikke-graede-tove-ditlevsens-barnebarn-fortaeller-del-2-11032303403</link>
            <title>Ikke græde (Tove Ditlevsens barnebarn fortæller, del 2)</title>
            <description>Tove Ditlevsen blev begravet fra Vesterbro i marts 1976, og i denne udsendelse fortæller hendes barnebarn, Lise Munk Thygesen om begivenheden, som hun oplevede den som 12-årig. Vært, Nanna Mogensen har fundet nogle gamle tv-optagelser fra dagen, som Lise Munk Thygesen ikke har set før. Dem ser de sammen, og så har Nanna Mogensen en overraskelse til Lise!
Sammen fortsætter de to samtalen om Lises mor, Helle Munk, der døde i 2008. Helle skrev selv fiktion, og den får lytterne en smagsprøve på i dagens program, hvor vi også lytter til et af de radioprogrammer, Helle selv lavede i 1970'erne. Hvor lå hendes ambitioner egentlig? Ville Helle Munk være forfatter som sin mor, og hvorfor blev hun det ikke?
Dette er anden og sidste del af samtalen med Lise Munk Thygesen, der tidligere på året udgav bogen, 'Tove Ditlevsen var min mormor - en familiehistorie om skam, skæbne og tilgivelse'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 4. oktober).</description>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81323803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650f63465c6029ae0d36384b/6c2c520d34e0ce72e2eae5cf86a4fcdce58a31a2a24608bf817c6da2d53d1576"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303393</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/vidste-hun-det-tove-ditlevsens-barnebarn-fortaeller-del-1-11032303393</link>
            <title>Vidste hun det? (Tove Ditlevsens barnebarn fortæller, del 1)</title>
            <description>En mappe med påskriften, 'Hemmeligheder' leder Lise Munk Thygesen på sporet af en overgrebshistorie, der bekræftes af breve og flere hospitalsjournaler. Lises mor, Helle Munk var Tove Ditlevsens datter, og hun blev med al sandsynlighed udsat for seksuelle overgreb fra sin stedfar, Victor Andreasen, fra hun var 15 år gammel. Victor Andreasen var gift med Tove Ditlevsen fra 1951-1973, men vidste hun noget om overgrebene, og hvorfor blev hun ikke skilt fra Victor Andreasen noget før? Og bør alt dette have betydning for Tove Ditlevsens forfatterskab?
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med Tove Ditlevsens barnebarn, Lise Munk Thygesen, der tidligere på året udgav bogen, 'Tove Ditlevsen var min mormor - en familiehistorie om skam, skæbne og tilgivelse'. De to mødes i Nanna Mogensens baggård på Vesterbro, hvor Tove Ditlevsen voksede op - og sammen ser de på en række genstande, Lise har arvet fra sin mor og mormor, mens de prøver at blive klogere på, hvem både Helle og Tove egentlig var.
Dette er første del af samtalen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 27. september).</description>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82178011" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:650628b41645145aaaa97830/36bf4a60801ec6ef55d192bce96cf8da8b942ee94905acc26770ad58025d2023"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303383</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/doed-forfatter-skaber-sensation-11032303383</link>
            <title>Død forfatter skaber sensation</title>
            <description>Da romanen, 'Krig' udkom sidste år i Frankrig, skabte den øjeblikkeligt sensation. Ikke blot fordi bogen er vild og blodig - men også fordi forfatteren har været død i mere end 60 år. 'Krig' er skrevet af Louis-Ferdinand Céline (1894-1961), og den dukkede op i en mystisk kuffert sammen med mange andre manuskripter. I dagens program åbner litteraturforsker, Lilian Munk Rösing forfatterskabet og den nye roman sammen med vært, Nanna Mogensen. De taler også om, hvad man gør ved det faktum, at Céline var kendt som glødende antisemit.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82118683" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64fced92f1509274d7ad723a/9d410a4b321489a82eb87266e5535c4ab7a454ea75b4576866bd8ddd1a177184"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303373</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/hjemme-hos-jussi-11032303373</link>
            <title>Hjemme hos Jussi</title>
            <description>Danmarks bedst sælgende forfatter hedder Jussi Adler-Olsen. Han har netop afleveret sit manuskript til sidste bind i serien om politigruppen, Afdeling Q. Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos thrillerkongen for at høre om hele forfatterskabet - også den del, der er skrevet under pseudonym. Undervejs fortæller Jussi Adler-Olsen om sit forhold til det danske litterære miljø, og han giver en eksklusiv forpremiere sin kommende roman.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82219483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64f3b3c37c6a14af4f2ac135/06a13ed449c878d0aba0595f714775a1f8b27327e2fd96a341e6d0083fb31a3d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303363</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/theis-oerntoft-jordisk-11032303363</link>
            <title>Theis Ørntoft: 'Jordisk'</title>
            <description>Undergang, ensomhed og klimakrise har været nøgleord gennem hele Theis Ørntofts forfatterskab, men med sin nye roman, 'Jordisk' er han pludselig blevet håbefuld og lys. Vært, Nanna Mogensen er forvirret, for hun kan bedst lide 'den mørke Theis', så hvad stiller hun op med det nye værk - og hvorfor synes Theis Ørntoft, at vi skal turde "blive i besværet"?
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82366939" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64ea79cc6b591b6b9a4b29e3/800d4049ecfcbcd3d3d7121e0518a60dad0271b53a70552628a1592f592f6132"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303353</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/asta-olivia-nordenhof-djaevlebogen-11032303353</link>
            <title>Asta Olivia Nordenhof - 'Djævlebogen'</title>
            <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82058203" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64e13ed7b73d7a7cec5f3759/ac08c69e9bc4c5d0e010eada15e7ad8bf8670b6ad56a16da9a17c9d2071ad92a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303263</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/krimisnobben-skal-doe-11032303263</link>
            <title>Krimisnobben skal dø!</title>
            <description>Krimier er hverken 'rigtig' eller 'fin' litteratur, hævder nogle - men det er noget sludder, mener dagens gæst, forfatter, Iben Albinus. Hun er aktuel med spændingsromanen, 'Den danske agent' - og så skriver hun krimier til tv. 
Vært, Nanna Mogensen lader derfor sin indre krimisnob dø - og svælger i blod og mord, mens Iben anbefaler gode krimier til sommerferien.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82317979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:648e30666a3efd0b0db44246/de761f222ac05eca348ef92454a502199230d9d82dcf6b703f22011578cea680"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303253</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/blodets-mester-er-doed-11032303253</link>
            <title>Blodets mester er død</title>
            <description>Tidligere denne måned døde kultforfatteren, Cormac McCarthy (1933-2023). Han er kendt for sine ekstremt voldelige romaner - befolket af outsidermænd med tvivlsom moral. I dagens program samler vært, Nanna Mogensen op på forfatterskabet sammen med journalist og forfatter, Tonny Vorm. De to diskuterer, om det nu også var en god ide, at den amerikanske forfatter udgav to nye fortællinger ('Passageren' og 'Stella Maris') sidste efterår - eller om han skulle have stoppet ved sit hovedværk, 'Vejen' fra 2006. Undervejs i udsendelsen er der smagsprøver på både nye og gamle romaner af Cormac McCarthy.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82200475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6484f5f68904cd8f083edc99/1880dfc87a07189c04a083181a6c629da4fe3ff73c62ef50d38c8cd72dab2da3"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303243</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/sig-det-med-elg-11032303243</link>
            <title>Sig det med elg...</title>
            <description>Det gør den afdøde digter, Elisabeth Bishop (1911-1979) nemlig. I hendes digte vrimler det med dyr som fisk, bæltedyr og elge. Hun er optaget af det amerikanske landskab, og hun tager sin læser med på busture og i venteværelser i små byer. I dagens program udfolder oversætterne, Claus Handberg og Tine Demandt den fantastiske lyriker, der efter vært, Nanna Mogensens mening burde have fået en nobelpris for sin svimlende digtning. Elisabeth Bishops 'Geografi III' er just udkommet på dansk.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82271899" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:647bbb19c22b8f3fdc3b75d6/cffe406017f6299c99ddaf72fd318a021798586daee294bdca69cc2d50deb960"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303233</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/to-eat-or-not-to-eat-11032303233</link>
            <title>To eat or not to eat</title>
            <description>Det er spørgsmålet, når menuen står på stegt menneske-penis, som den gør i Johannes Lilleøres teaterstykke, 'Kannibalen'. I dagens program kan du - udover kannibalen - møde Baywatch-stjernen, Pamela Anderson. Hun er hovedperson i stykket, 'Pamela', der får premiere næste år. Dramatiker Ida-Marie Hede giver en eksklusiv forpremiere i radioen. Litteraturforsker og medlem af Reumertjuryen, Mia Rendix guider os i de nye tendenser i dansk teater.
 Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82229851" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6472810d295e8f20d1c99aba/0fa4af6118adc19862474c5b20a60b9851cc07a17bcafb735256d1e5c728c9bd"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303223</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/hun-ville-skrive-om-den-raa-arbejder-mand-11032303223</link>
            <title>Hun ville skrive om den rå arbejder-mand...</title>
            <description>...men endte med at have sex med ham. Nogenlunde sådan er udgangspunktet for engelske, Tabitha Lasleys debutværk, 'Havtilstand'. 
Romanen skildrer forfatterens forsøg på at skrive en bog om den gruppe af britiske mænd, der arbejder offshore i Nordsøen på de store olieboreplatforme. 'Desværre' for Tabitha Lasley forelsker hun sig i den første oliearbejder, hun interviewer. 
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med litteraturforsker, Mathies Aarhus om romanen og dens forhold til den mere traditionelle arbejderlitteratur (George Orwell) - og så diskuterer de to, om Tabitha Lasleys trang til 'arbejdersex' går ud over hendes evne til at skildre den engelske arbejderklasse sandfærdigt og balanceret.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82300123" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:646945eec958d7d120fa249f/e79c070870997915a2d84329b9ce6b3985ec4b431865d187e3565ff324ce96da"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303213</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/dansk-slavehistorie-backstage-11032303213</link>
            <title>Dansk slavehistorie backstage</title>
            <description>Dramatiker og skuespiller, Anna Neye vil med filmen, 'Viften' gøre op med fortællingen om Danmark som 'human slavenation' med Peter von Scholten som den store befrier. I stedet har hun fortalt historien om danskernes fortid som slaveejere med udgangspunkt i de brune kvinders virkelighed anno 1848 på St. Croix I dagens program forklarer hun, hvorfor det er et problem, at danskerne kun bliver uddannet i Holocaust men ikke deres egen fortids folkedrab i Caribien. Desuden medvirker sprogkonsulent i filmen, Kristoffer Friis Bøegh. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82365211" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:64600b7e9b4349a053d62515/e1074bc85ed33bc8c3ca918b682102fb9bb2bc21ee39360bdfc0b0daa19bafd9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303193</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/paa-roeven-i-malmoe-11032303193</link>
            <title>På røven i Malmø</title>
            <description>Da en tilfældig junkie opsøger den pæne cellist, Cody for at tigge penge, begynder Cody at erindre sin barske opvækst i et af Malmøs håbløse kvarterer. Han er nemlig dén, der undslap sin skæbne på velfærdsskandinaviens absolutte bund. Hos den svenske forfatter, Andrzej Tichý får du et stykke klasselitteratur, som du aldrig har fået det før. Den lille roman, 'Elendigheden' er komponeret som et stykke vild musik, og i dagens program åbner vært, Nanna Mogensen bogen via musikken sammen med litteraturforsker, Nicklas Freisleben Lund, mens de diskuterer selve begrebet 'klasselitteratur'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82344475" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:644d95c5f130b22a2b3f9a90/0fae83174b57dafe536682172850ed5684f984635e0bdf60e68715e8ce1e4ae9"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303173</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/man-myrder-da-kvinder-11032303173</link>
            <title>Man myrder da kvinder</title>
            <description>I den lille roman, 'Den blinde ugle', går det hårdt ud over kvinderne. Én af dem ender ligefrem i en kuffert - skåret i småstykker. Så det er ikke uden grund, at oversætteren af det persiske værk fra 1937 følte det som en hård opgave at arbejde med bogen. Dansk-iranske, Shadi Angelina Bazeghi er udsendelsens gæst, og hun taler med vært, Nanna Mogensen om forfatteren, Sadegh Hedayat (1903-1951) og om hans rædselsvækkende univers - et univers, der desværre virker velkendt i dagens Iran og i nogle danske drabssager.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund. 
(Sendt første gang 26. april).</description>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82166491" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:643b21343d71248f6b302548/1f3bedbbb1fe28d49ed06b8e53722a414f2c6631b8fe6d5985996b54c8a88f2b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303163</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/en-laekker-luftkaptajn-11032303163</link>
            <title>En lækker luftkaptajn...</title>
            <description>...og en udstoppet isbjørn bliver Gustavas vej tilbage til livet. Hun er egentlig taget til Norge for at dø for egen hånd, men sådan går det ikke. Heldigvis! I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Christina Hesselholdt om dennes nye roman, 'Til lyden af sin egen tromme', hvori Gustava er én af hovedpersonerne. Samtalen kommer bl.a. til at handle om begær, Joe Biden, Venedig, døden, Thomas Mann og udbrændte kvinder.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82174555" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6431e8976b209fb7f0244b6e/6035f98d91ebf44e64b1b2bab1a57bf8997371de0da8b537fc704ef167ff5b5d"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303153</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/hun-har-skrevet-paa-romanen-i-36-aar-11032303153</link>
            <title>Hun har skrevet på romanen i 36 år....</title>
            <description>...og hun er ikke færdig endnu! Hun hedder Solvej Balle, og romanserien, 'Om udregning af rumfang' består af hele syv romaner om samme hovedperson, der er fanget i tiden. Indtil videre er de fire første bind udsendt, og i dagens program får lytterne en eksklusiv forpremiere på det femte bind. Solvej Balle taler desuden med vært, Nanna Mogensen om at være i gang med et projekt, der har overtaget forfatterens liv i flere årtier.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund
(Sendt første gang 12. april).</description>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81502363" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6428abe63b07a01312fd1432/ca72dade5fd08776cc77fe6f5a76bd526aa26557b026ebb5d16b6c3a07250822"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303133</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/glem-alt-om-ibiza-11032303133</link>
            <title>Glem alt om Ibiza...</title>
            <description>...det er på Hiddensee, det sker! Den tyske mini-ø var i 1920'erne hjemsted for en frisindet kunstnerkoloni med filmstjernen Asta Nielsen i spidsen. I dagens program kommer lytteren med til øen anno 1971, hvor den østtyske forfatter Hanns Cibulka tilbringer tre sommermåneder. Han betragter naturen og tænker over livet på sine mange vandringer, og resultatet kan læses i hans dagbog, 'Havtorntid', der nu kommer på dansk. Bogens oversætter, Christian Lundager, og forlægger, Andreas Harbsmeier, fortæller om Hiddensee dengang og nu, og sammen med vært Nanna Mogensen prøver de at finde svaret på, hvorfor Hanns Cibulka er så ukendt af mange, når han nu skriver så godt.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 29. marts).</description>
            <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82175707" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:641645a683562990eac3a86f/15a7141c9e8a85eb34ca1951cb3ac2630c7aef1aee09077493b2fc563a85040c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303123</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/shakespeares-vaerste-fuckboy-11032303123</link>
            <title>Shakespeares værste fuckboy...</title>
            <description>...får du navnet på i dagens program, hvor oversætter og forfatter, Niels Brunse også udpeger den engelske digters 'største ho' og 'vigtigste bromance'. Selv vil Niels Brunse helst drikke en bajer med Shakespeares karakter, Paulina fra 'Et vintereventyr'. Det taler han med vært, Nanna Mogensen om. Hun afslører selv hvilken skurk hos Shakespeare, hun elsker højest. Det skal med andre ord handle om Shakespeares kæmpe og fantastiske persongalleri.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 22. marts).</description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82161307" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:640d0bcba6438dff1f286554/301210bb23f2e6d1ae232f4677ae32cbb53c373f3171628bc27baa4635f54e77"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303103</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/forfatteren-som-terrorist-11032303103</link>
            <title>Forfatteren som terrorist?</title>
            <description>Kemifabrikken, Cheminova er hovedemnet i to nye danske bøger. Kim Blæsbjerg skriver i sin roman, 'De bedste familier' historien om Cheminovas storhedstid i 1950'erne - men også historien om de mange forgiftninger blandt arbejderne. Malte Tellerup kalder sig nye, 'Spræng fabrikken' for 'lige dele spændingsroman og sabotagemanual'. Bogen giver da også en række 'ideer' til, hvordan man kan placere bomber på grunden hos Cheminova, men er det overhovedet forfatterens rolle at inspirere til ødelæggelse af privat ejendom? Det taler vært, Nanna Mogensen med de to forfattere om i dagens program, hvor vi også hører arkivklip med nogle af de helt centrale personer i Cheminovas historie. 
Vært: Nanna Morgensen
Redaktør: Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81781723" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63fa96edfe6a65856b2bb4b3/4d1f8b9b255bb70c3f18c85978b2922636fdec7d5bebc69b1ed26fb78003ed46"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303093</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/hvem-tar-sig-af-maanen-11032303093</link>
            <title>Hvem tar sig af månen?</title>
            <description>Vi har digtet og drømt om månen i masser af år. Men hvad drømmer månen selv om? Hvordan har den det egentlig? Det undersøger den nye danske roman, 'Nødder', der gør månen til en slags hovedperson. I dagens program, er vært Nanna Mogensen taget på hjemmebesøg hos forfatter, Shëkufe Tadayoni Heiberg, der med sin nye utopiske bio-fi ønsker, at vi skal gentænke vores forhold til både natur og videnskab. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82079515" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63f15ca52a690b2e6f339c47/7edd7b3226f0da71332d56de8a614f59d77d150b2447bd8ff546252ad72f8b45"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303083</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/leif-davidsen-lufter-en-syg-koeter-11032303083</link>
            <title>Leif Davidsen lufter en syg køter....</title>
            <description>..og den er ikke til at opdrage! Den stammer fra forfatter, Mikhail Bulgakovs roman, 'En hunds hjerte' fra 1925. Her får gadehunden, Sharik indopereret noget af hjernen og testiklerne fra en fordrukken død mand, og så starter balladen, for det nye 'hundemenneske' horer og drikker som en gal. Bulgakovs vanvittige historie spejler på sin vis det vanvid, der finder sted lige nu i Ukraine. Det taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Leif Davidsen om i dagens program.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 22. februar).</description>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82043803" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63e822642a690b2e6f05ba4c/7e74ee0eee12f23c4d67aae0436062855df115f5b146e4679654f563fba9a960"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303073</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/manden-nu-med-penis-11032303073</link>
            <title>Manden - nu med penis</title>
            <description>Sanger og digter, Tobias Rahim nægter at beskrive sig selv som 'mand'. Han vil langt hellere kaldes "et menneske med en pik".  Dén ser man en del til i hans nye digtsamling, og i det hele taget er manderollen til forhandling hos flere danske forfattere. Hos digteren, Duncan Wiese drømmer den nybagte far om at føde og have bryster, mens den aldrende boomer-mand ikke kan finde sprog for sit rige indre liv hos Jesper Wung-Sung. I dagens program ser vært, Nanna Mogensen på mandens nutid og fremtid sammen med psykologiprofessor, Gert Martin Hald, og det går ikke stille for sig!
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 15. februar).</description>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82266139" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63dee7cbe639f731c2096ad0/feb94d5cdfe61f7793ea3aad2401fddf16f63f252c5d90a3211648e5eb4b9e66"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303063</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/marianne-larsen-skulle-naa-toget-hjem-11032303063</link>
            <title>Marianne Larsen skulle nå toget hjem...</title>
            <description>....så hun gik muligvis glip af nogle fede fester hos digterguruen, Poul Borum dengang omkring 1970. Til gengæld har hun været med i en ret hemmelig litteraturloge i flere årtier. I dagens program kan du høre den 72årige digter fortælle om sit liv og sit forfatterskab - og om at være både introvert og pokkers nysgerrig.
Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Marianne Larsen.
(Sendt første gang 8. februar).</description>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81875611" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63d5ac9ef538158492784b21/dd9813ff9bb7920874f181fdaf2c88bf2a049c454b60d896715295fa8107f08c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/okkulte-sexritualer-og-en-stor-filipens-11032303053</link>
            <title>Okkulte sexritualer og en stor filipens</title>
            <description>Ovenstående er en del af handlingen i den oversete britiske forfatter, Ithell Colquhouns surrealistiske roman, 'Hermogenes' gås' (1961).  I den rejser en ung pige til sin onkels fortryllede ø, hvor hun oplever 'lidt af hvert'. Bogen udkommer nu på dansk, og i dagens program kan du høre mere om multikunstneren, Colquhoun, der var kompromisløs i alt, hvad hun gjorde. Hun blandede alkymi, tarot og drømmedagbog, når hun skrev, og vært, Nanna Mogensen må i udsendelsen en tur til tarotcoach for at forstå romanen rigtigt.
Gæsterne er: Oversætter og redaktør, Rikke Oberlin Flarup og tarotekspert, Sofie Golodnoff.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 1. februar).</description>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82352539" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63cc72173a290c242ec50084/370d6e2153ff88b7dd67b138da1cb96d6b75b3e653d559eef7818b13c6e72654"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303043</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/iransk-stjerne-endelig-paa-dansk-11032303043</link>
            <title>Iransk stjerne endelig på dansk</title>
            <description>I Iran kender alle forfatteren, Zoyâ Pirzâd, men indtil nu har hun været ukendt i Danmark. I dagens program ser redaktør, Mahnaz Firouzabadi og kender af iransk litteratur, Shekufe Tadayoni Heiberg nærmere på forfatterskabet, der nu introduceres herhjemme. Pirzâd skriver primært om det nære liv - men hendes fiktion er både kritisk og politisk. I udsendelsen tager vært, Nanna Mogensen også fat på den aktuelle politiske situation i Iran sammen med gæsterne.</description>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82244251" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63c339395d446604cb8cd9e3/bd773c8eb6838f614e3f4445aa6fd79912c17c17fcd3648a95385ce01dc8eb68"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303033</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/den-kolde-krig-vaagner-igen-11032303033</link>
            <title>Den kolde krig vågner igen</title>
            <description>I Benni Bødkers nye spionkrimi, 'Et hus med tusind øjne', trækkes både hovedpersonen, Rune og læseren med tilbage til Den Kolde Krig. For at forstå denne angstfyldte periode i danmarkshistorien bedre er vært, Nanna Mogensen taget med forfatteren til Stevnsfortet. Her atten meter under jorden kunne man både overvåge fjender og beskytte sig imod angreb fra Sovjetunionen. Benni Bødker og Nanna Mogensen forsøger at blive klogere på konflikten mellem Øst og Vest dengang og nu.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 18. januar).</description>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82355419" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b9ff40d2052f8a012b19fa/dcb39af450f1d498ea2638fadc5922fd2b35651ddac9ea855dc69e8d4e450bc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032303023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/man-skal-skrive-sandhed-11032303023</link>
            <title>Man skal skrive sandhed!</title>
            <description>Sådan siger den ungarske forfatter, Agota Kristof, men hvordan skriver man en sand sætning? Det kommer forfatter, Dy Plambeck i studiet for at svare på. Hun bruger selv Agota Kristofs bøger, når hun underviser i kreativ skrivning - og så har hun skrevet efterord til Kristofs lille roman, 'I går, der udkommer denne uge i dansk oversættelse. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82363483" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63b0c32cb23ac67e5b7acc19/5bf3469a548f339591f174ea4fb8e36e368c3ebee10d55ed932a53ef5192bf75"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032203493</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/kannibalerne-er-loes-11032203493</link>
            <title>Kannibalerne er løs!</title>
            <description>Og hvordan menneskekød smager, får du svaret på i dagens program. Desuden dykker vi ned i romanen, 'Stedsønnen' af den argentinske forfatter, Juan José Saer. Her vrimler det med kannibaler - men også med overvejelser af, hvad mennesket egentlig er for en størrelse. Lektor i Latinamerikastudier ved Københavns Universitet, Jan Gustafsson er gæst og udlægger den nyoversatte roman og Saers forfatterskab.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82302427" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6382a4a2b44427074dd957f0/dcb71a3233282890401826f719330a832aca9be226cb648e33788f7840714d4c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032203473</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/han-var-44-hun-var-16-11032203473</link>
            <title>Han var 44. Hun var 16</title>
            <description>Den norske forfatter, Linn Ullmann havde som meget ung et erotisk forhold til en lagt ældre fransk fotograf. Hvorfor opstod det, og blev hun egentlig udnyttet? Hvor stærkt er det unge begær? Det er kernetemaer i den nye roman, 'Pige 1983'.  I dagens program kan du høre et interview med Linn Ullmann, og så diskuterer vært, Nanna Mogensen romanen med Ullmanns danske oversætter, Karen Fastrup, der også selv er forfatter.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 23. november 2022).</description>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="82173979" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6370295d2b7e3ab8c2f7f5c1/b882b60aa6e9a9cc70f930415a84703000ee2a2aa2604941a9789896a069c53b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032203113</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/jesper-stein-er-aedru-11032203113</link>
            <title>Jesper Stein er ædru</title>
            <description>Som 54-årig beslutter bestsellerforfatter, Jesper Stein at lægge sprutten på hylden, før den når at koste ham alt. I sin nye roman, 'Ædru', fortæller han om processen med at blive tørlagt - og om løgne, selvbedrag og svigt. Bogen er samtidig en kritik af den alkoholmytologi, der besynger fuldskaben som kreativ og undergangen som attråværdig.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 16. marts 2022).</description>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81248347" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6223ee593776e47b9d58e2bd/1bd4ea4dc93602c6ecab5050efb01edb158ca0d40b7caa351a11a403f06c1256"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032203053</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/underklassen-skriver-edouard-louis-og-thomas-korsgaard-11032203053</link>
            <title>Underklassen skriver - Édouard Louis og Thomas Korsgaard</title>
            <description>Hvis det kun er middelklassens børn, der skriver, bliver det kun middelklassens verden, vi kan læse om i ny dansk skønlitteratur. Væk er underklassens universer og underklassens stemmer. Derfor overlader Skønlitteratur på P1 denne gang ordet til to forfattere, der netop kommer fra underklassen og bruger deres erfaringer i deres bøger: Franske Èdouard Louis (aktuel med 'En kvindes forvandling') og danske Thomas Korsgaard (aktuel med 'Man skulle nok have været der' og indstillet til DRRomanprisen 2022). 
Medvirkende: Journalist, Bodil Skovgaard Nielsen og Thomas Korsgaard. 
Diana Bach og vært, Nanna Mogensen interviewer.
(Sendt første gang 2. februar 2022).</description>
            <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81534619" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ec90b64230c009a3dfc0e3/1a534606cc409a50a3e60e1b9fecf073fb1bf8c6d2298604397c4df0b4431018"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11032103503</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/paa-p1-soeren-ulrik-thomsen-og-frygten-for-alderdommen-11032103503</link>
            <title>På P1: Søren Ulrik Thomsen og frygten for alderdommen</title>
            <description>Hvem har lyst til at blive gammel og affældig? Fumle rundt og lugte mærkeligt? Ikke digteren, Søren Ulrik Thomsen! I sit nye erindringsessay, 'Store Kongensgade 23' skriver han bl.a. om sin frygt for det, man kunne kalde, alderdommens terrorregime. I denne udgave af Skønlitteratur på P1 besøger programmets vært, Nanna Mogensen Søren Ulrik Thomsen på hjemmeadressen i København. Med sig har hun Thomsens bog og en bog, der tegner alderdommen, som hun frygter den. Sammen taler de om litteratur, demens, kontrol, død og voksenbleer.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 15. december 2021).</description>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81536710" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61abf635930bf1dd5a9b5703/05ae9560662275709c1837bf918ba6dd8e18406c8a9de15455851b2409f2f817"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
