<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <atom:link href="https://drpodcast.nu/daarlig-stemning/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <title>Dårlig stemning</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning-6130793138000</link>
        <description>Den dårlige stemning rumsterer på internettet, i det politiske landskab, i det store udland og rundt omkring i lille Danmark. Den optræder i nyhedsbilledet, afslører magtkampe og driver folk til tasterne på sociale medier. Hvem har skabt den dårlige stemning? Og hvordan kunne det gå så galt?
Det undersøger journalisterne Adina Ren og Anna Olrik, når de hver uge afdækker den dårlige stemning med et satirisk glimt i øjet og konfronterer de involverede. Her får du serveret de bedste nyheder med de værste vibes gennem skæve analyser og et kritisk blik.
Genudgivet RSS-feed.</description>
        <language>da</language>
        <copyright>DR</copyright>
        <managingEditor>no-reply@drpodcast.nu</managingEditor>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 05:00:00 +0200</lastBuildDate>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:author>DR</itunes:author>
        <itunes:owner>
            <itunes:email>no-reply@drpodcast.nu</itunes:email>
            <itunes:name>DR</itunes:name>
        </itunes:owner>
        <itunes:new-feed-url>https://drpodcast.nu/daarlig-stemning/feed.xml</itunes:new-feed-url>
        <image>
            <url>https://drpodcast.nu/daarlig-stemning/image.jpg</url>
            <title>Dårlig stemning</title>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning-6130793138000</link>
        </image>
        <itunes:category>News</itunes:category>
        <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509032</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/hvem-ka-fonseca-11162509032</link>
            <title>Hvem ka'? Fonseca!</title>
            <description>Der var dårlig stemning i et kælderlokale hos Moderaterne, da Lars Løkke forsøgte at købe Mike Fonsecas mandat. Men hvem var det egentlig, der afpressede hvem? 
Kulturminister Jakob Engel-Schmidt er træt af veganske sabotører, der vanrøgter hans lokale slagter på Amager. Som straf vil han afskaffe en kødfri dag i ministeriet! Vi spørger ham, hvad han har gang i?
Joachim B. Olsen har lavet en grine-græde emoji som reaktion på bombeangrebet på den iranske TV-station, og så er Borgernes Parti trætte af, at Enhedslisten kopierer deres politiske dagsorden. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Anna Olrik og Karoline Juul.
Producer: Thea Egestrand. 
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="59705722" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5887ab50e584ac2d18ec/e279d2606372a3379f187d4ec06771c7db61c4d4c60757304d2a2fef28bbecc0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509031</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/korsfaestede-fugle-og-mette-folkemor-frederiksen-11162509031</link>
            <title>Korsfæstede fugle og Mette "Folkemor" Frederiksen</title>
            <description>En sag om korsfæstede fugle har skabt dårlig stemning og forargelse i Nordjylland. Dårlig stemning taler med provokunstneren Ole Sand, der står bag de såkaldte 'happenings'. 
Det er faldet DF-politiker Peter Kofod for brystet, at der i Colas navnekampagne indgår det ikke-danskklingende navn Ahmed. Er det begyndelsen på den såkaldte befolkningsudskiftning? 
Børns Vilkår er i dårlig stemning over Lakserytterens børneapp Flimmer - og så runder vi også Dansk Komponistforening, der er i dårlig stemning over Kongehuset, som ifølge dem har opfordret til gratis arbejdskraft i forbindelse med Kong Frederiks fødselsdagssang.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Redaktion: Thea Egestrand og Anna Olrik.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="52358842" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5886ab50e584ac2d18cb/33163c398e532f11d257400b89bf84dac05a1adf127d3608421e54b2801d4fca"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509030</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/mobbe-memes-molslinjen-jingle-og-mc-heunicke-11162509030</link>
            <title>Mobbe-memes, Molslinjen-jingle og MC-Heunicke</title>
            <description>Instagram-profilen 'Krænkelseskulturellememes' skaber dårlig stemning efter at have langet ud efter bl.a. filminstruktør Jonas Risvig. Kan man både bekæmpe digital chikane og potentielt udøve det selv?
Henrik Sass Larsen har givet et 3 timer langt interview til B.T., Musk og Trump er røget i totterne på hinanden, Heunicke forsøger at rappe, og så bliver Mascha Vang morudskammet efter et interview til TV 2, hvor hun fortæller, at hun med glæde deler billeder af sin 12-årige datter.
Socialdemokratiets SoMe-medarbejdere har endnu engang skabt dårlig stemning i kommentarsporet, Mads P. giver ikke en fuck for paven, og vi kan selvfølgelig heller ikke komme udenom Kombardo-jinglen, der har skabt dårlig stemning i et årti nu.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Redaktion: Thea Egestrand og Anna Olrik.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="64865530" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5887ee7033184f6a17d7/409b86c87d37f76c4c73dd13a4bc37f047d175c3aa5aede3f93a6fe899a80f62"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509028</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/hoejrefloejens-kaelegris-og-sass-larsens-kinesiske-dukke-11162509028</link>
            <title>Højrefløjens kælegris og Sass Larsens kinesiske dukke</title>
            <description>Dansk politik har tilføjet et nyt politikerkælenavn til listen, Henrik Sass Larsen har annonceret, at hans bog 'Tilbageslag' er på vej - og ifølge ham selv vil den forklare, hvorfor en tøjdukke med en uheldig revne bare er en træls "bonusgave" fra en kinesisk handelsplatform.
Og så lever vi pludselig i en virkelighed, hvor Københavns Kommune skal tackle MAGA-modydelser mod at uddele parkeringslicenser til den amerikanske ambassade i København. 
I denne særudgave af 'Dårlig Stemning' har de to panelister Gustav Hagild og Sebastian Kanani begge medbragt en historie, som har skabt virkelig dårlig stemning. Og så quizzer Karoline Juul ugens gæster i nogle opsigtsvækkende kommentarspor og tager en rundtur i ugens nyhedsbillede. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Vært: Karoline Juul
Gæster: Gustav Hagild &amp; Sebastian Kanani
Producer: Thea Egestrand
Redaktør: Silke Fensman</description>
            <pubDate>Sat, 24 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:36:00</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51854266" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5887ee7033184f6a17e3/6184e000368c214d156df89dd99e37429679b76b13a3ac1025ad7b4e44ff6ce0"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509027</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/lorteble-eurovision-drama-og-kirkegaardsinfluencer-11162509027</link>
            <title>Lorteble, Eurovision-drama og kirkegårdsinfluencer</title>
            <description>Mette Abildgaard, folketingsmedlem for Konservative, har skabt dårlig stemning efter at have lagt et billede af sin baby med lort op ad ryggen på Facebook. Vi spørger hende, om der er grænser for, hvad man kan dele af sine børn. 
Influencer Josefine Valentin reklamerer for undertøj på en kirkegård, og Jon "du er smuk med den lækreste krop" Stephensen er stille og roligt på vej tilbage i Moderaterne. 
Den nye pave giver en stikpille til Trump -  eller måske er det i virkeligheden Lars Boje, han taler til? 
Og så er der også masser af dårlig stemning i årets Eurovision, hvor krænkede italienere klager over at blive latterliggjort. Er der noget om snakken?  
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 17 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="67605561" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5886ab50e584ac2d18d1/44574067d7e5dbb632eee28d28543df6d2a444d57299f4108cd9aaeb79a4988b"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509026</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/nepobaby-dickslaps-og-moerkets-fyrste-11162509026</link>
            <title>Nepobaby, dickslaps og mørkets fyrste</title>
            <description>Popstjernen Saint Clara, der er Thomas Helmigs niece, understreger på sine sociale medier, at hun altså IKKE er en nepobaby. Det har virkelig skabt dårlig stemning i hendes kommentarspor, der påpeger, at hun måske har haft en mikroskopisk fordel, ved f.eks. at have Malaga-sangeren med til sit første møde på et pladeselskab. 
Dårlig stemning er der nok også hos Trumps pressede presserådgiver, når præsidenten af den frie verden ligger AI-billeder op af sig selv som pave og som Sith Lord omringet af havørne i menneskestørrelse. 
Vi tager også lige temperaturen på advokatkontoret Plesner, hvor dickslaps og strippere tilsyneladende er en del af hverdagen. 
Og vi vender, at Vurderingsstyrelsen stadig sejler, reality-influencere har det stramt og usømmelig askespredning er lige om hjørnet. 

Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Producer: Christian Ulloriaq Jeppesen 
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:43</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="51449336" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5887ab50e584ac2d18da/efdabd6ba7c5db2270decbb595ddddd216911d08cfecc4db904b445fe4b5fa25"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509025</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/at-slikke-isse-og-nye-borgerliges-genopstandelse-11162509025</link>
            <title>At slikke isse og Nye Borgerliges genopstandelse</title>
            <description>Partiet Nye Borgerlige har fået ny politisk leder, men i modsætning til tidligere ledere, har den nyvalgte Susanne Borggaard ikke tænkt sig at skabe dårlig stemning. Derfor giver vi hende nogle gode råd med på vejen. 
Der var buh-råb og båthorn under 1. maj-talerne i Fælledparken forleden. De såkaldte "problemulve" skaber ekstremt dårlig stemning i det danske landskab, og så blev Thomas Blachman stiktosset for nylig, da rigmandssønnen Christopher Kjær ville slikke på hans isse.
Vi skal også forbi historien om den forhenværende balletmester på Det Kongelige Teater Nikolaj Hübbe, som er i dårlig stemning, efter at han i et interview til Radio IIII fortalte, at han bare var "vred", da han meldte sig syg. Og så sætter det gang i reaktionerne, at Bjarne Corydon bliver ny generaldirektør i DR.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:37:22</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="53816702" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5887ab50e584ac2d18e0/605dc063f09634babf2a3ec18e0c448fdf08bd7d59438aa43008867813489787"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509024</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/koldkrigspatter-influencerland-og-en-doed-pave-11162509024</link>
            <title>Koldkrigspatter, influencerland og en død pave</title>
            <description>Angsten for at skabe dårlig stemning sitrer på Koldkrigsmuseum Stevnsfort, hvor man er i tvivl om, hvorvidt man skal hænge plakater med patter op, selvom de er historisk retvisende.
Der er dårlig stemning i influencerland, hvor en influencer har søgt om en assistent hos kommunen, fordi hun har ADHD. Og en anden har langet ud efter Molslinjen, men vil ikke gå i rette med virksomheden selv.  
Der er stjerner i rummet, når Katy Perry og fem andre rige, botox-inficerede kvinder er blevet sendt ud i rummet. Og så er paven død, Theis Horndrup fra Paradise Hotel er blevet beskyldt for at udøve psykisk vold - og nu ghoster han Adina.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:35:14</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="50749498" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67f7859e42308537cfa0f564/613023e92b16b2503e448b481617cae5415769d7e50c1b4fbde3c8139b87155c"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509023</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/158-toender-menneskelort-og-sexede-koncerter-for-boern-11162509023</link>
            <title>158 tønder menneskelort og sexede koncerter for børn</title>
            <description>Der er dårlig stemning blandt landets juicere hos "Joe &amp; the juice", der ikke længere må arbejde hjemmefra. Det afslører en lækket mail.  
Sangerinden Saint Clara er kommet i dårlig stemning blandt anmeldere, som hun kalder for incels, men undskylder optrinnet med, at hun i virkeligheden forsøgte at skabe fokus på en sexistisk musikbranche. En Sabrina Carpenter-fan er sur over, at 8-årige børn får lov til at gå sexet klædt til superstjernens koncerter.  
En ny beskæftigelsesreform vil forsøge at gøre en ende på bureaukratiet - men kan det lykkedes? Tidligere CBS-studerende sagsøger nu CBS, og så er der dårlig stemning på Christiansborg, efter at klimaminister Lars Aagaard har tilbageholdt information. På toppen af kransekagen står øko-parret bag "Stedsans in the woods" med en skattegæld på 7 millioner og 158 tønder menneskelort i en svensk skov. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81448008" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67ea5886ab50e584ac2d18c5/cde23883d0dd971e7168274ef5b1f9886b009745240a3b4b44509693633536a4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509022</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/dennis-knudsens-koensskifte-og-ketamin-i-puff-bars-11162509022</link>
            <title>Dennis Knudsens kønsskifte og ketamin i puff bars</title>
            <description>Kendisfrisør Dennis Knudsen skifter køn, skriver han på Instagram. Snydt! Det var bare en aprilsnar. Vi taler med ham om den ekstremt dårlige stemning, opslaget har skabt i hans kommentarspor. 
Kunne du tænke dig at få sprøjtet andres væv ind i dine læber? Nej, vel? Så tyder noget på, du ikke bør få lavet filler-behandlinger i skønhedsklinikken Cerix, hvor anonyme medarbejdere fortæller, at de genbruger filler fra patient til patient. 
Og så undersøger vi, om Alex Vanopslagh, aka. pjække-Alex, er værdig som statsministerkandidat,  hvor meget ketamin, der egentlig er i puff bars, og om Trump vil tvinge danske virksomheder til at droppe mangfoldighed.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 05:00:00 +0200</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80370319" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67e3375de132d0959ccd6b3d/f4d949e486e7b3b42f8149408fb029b5e7905374eaf4ac718e84bd3ebe063dc1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509021</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/solcelle-drama-hos-frisoeren-og-sass-larsens-research-11162509021</link>
            <title>Solcelle-drama hos frisøren og Sass Larsens research</title>
            <description>Der er seriøst dårlig stemning i Salon Zigzax i Sndr. Vium i Vestjylland, hvor diskussionen om et solcelleanlæg splitter naboer, venner og familie. 
Eks-politiker Henrik Sass Larsen er tiltalt for at være i besiddelse af seksuelt overgrebsmateriale mod børn, men var det bare research til en bog?
Donald Trumps sikkerhedsrådgiver, Michael Waltz, er kommet til at tilføje en journalist i en ellers fortrolig og krypteret gruppechat. 
Planlægger de også invasionen af Grønland over Snapchat? 
Kulturminister Jakob Engel-Schmidt er træt af, at pressen tager billeder af hans datter. Og så skaber det dårlig stemning, at politiet ikke efterforsker sager under 500.000 kr, at Ekstra Bladet kalder Kasper Schmeichel for kvabset - og ikke mindst, at TV 2 Echo har meget forældet syn på sundhed. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81359882" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d9fdaeea334c10b3dcf953/633eb8f479a57ce6aa13e8b7f2030e9f1f49340b84e23e59bf2ca9dd48d7166e"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509020</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/snehvideskandale-momfluencers-og-messerschmidts-dyre-vin-11162509020</link>
            <title>Snehvideskandale, "momfluencers" og Messerschmidts dyre vin</title>
            <description>Der er dårlig stemning i influencer-lejren, for "momfluencer" Julie-Elsebeth og hendes baby blev for nylig smidt ud fra et politisk arrangement. 
Stemningen over Messerschmidts medvirken i programmet "Middag med magten" er heller ikke i top, da han drikker dyr vin på DRs regning. Men er det ikke i småtingsafdelingen, når man tænker over, hvor mange dumme penge DR bruger? 
Snehvide og hendes syv små dværge er havnet i en shitstorm, og så er SAS anmeldt for greenwashing. 
Vi skal også omkring adoption, Voldemort i Janni Rees bog, politiet på Facebook og inshallah i ordbogen.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Karoline Juul.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81445122" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67d0c3567733feedac0f054a/5e0241f618222459c8cdd8af0f388b3e2974e771c18a8ac0fac974fa04c1b26a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509018</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/miss-universe-blackface-og-doede-pattegrise-11162509018</link>
            <title>Miss Universe, blackface og døde pattegrise</title>
            <description>En børnefilm om sæd har fået curlingforældre til tasterne, og de ønsker boykot af filmen.
Folketinget har vedtaget et officielt forbud mod det kinesiske AI-værktøj, DeepSeek, og provokunstner Marco Evaristti har skabt virkelig dårlig stemning i sit forsøg på at sulte tre små pattegrise i kunstens tjeneste. Vi spørger ham, hvorfor han selv mener, han skaber god stemning, når han samtidig har lagt sag an mod Pia Kjærsgaard for at kalde ham "pervers". 
Facebook er storleverandør af heftig dårlig stemning, kristne højskoleelever "blackfacer" til fastelavn, og så er alting ikke ligefrem smukt, når man kradser i overfladen på Miss Universe-konkurrencen. Det har direktør, Lisa Lents, bemærket, og nu harcelerer hun over en skønhedsindustri, som hun selv bærer et stort ansvar for.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Filiz Yasar.
Tilrettelægger: August Stenbroen.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80112846" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67be4d46042d0091f76b3811/c60b879c646daf06707df19eaa3c799afadbc8091a26122f683feb8b7d3ba015"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509017</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/kebabser-og-trumps-haandskade-11162509017</link>
            <title>Kebabser og Trumps håndskade</title>
            <description>Er ordet 'Kebabser' overhovedet sjovt? En 29-årig mand er blevet dømt i landsretten for sine racistiske jokes. Komiker og vittighedsekspert Brian Mørk forklarer os, hvad en objektivt sjov joke er. 
Peter Skaarup har forsøgt at skabe dårlig stemning over en Ramadankalender, og Inger Støjberg er træt af unge demonstranter.  Verden undrer sig over Trumps blå mærke på hånden, og så er endnu et medlem af Moderaterne stået af klovnebussen.  
Vi besøger også lige DR-programmet Tæt på sandheden, der er kommet i grønlandsk modvind, og måske kunne have brugt en såkaldt mangfoldighedskonsulent.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:31</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81396169" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67b51250f064e1e888c1d293/74c8367fde424c619a7601e6ce8d5696160db21321518004177e9317ed416aa1"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509016</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/identitetstyveri-og-krisetider-11162509016</link>
            <title>Identitetstyveri og krisetider</title>
            <description>Mode-influencere er endt i SoMe-gabestokken efter, at Politiken har lavet en opgørelse over deres klimaaftryk. "De skulle skamme sig", mener den vrede forsamling.  
Der er også dårlig stemning mellem verdenslederne, men trives Mette Frederiksen egentlig ikke i kriser? 
Vi vender lige historien om Sisse Sejr-Nørgaard, der har chikaneret en kvinde 81 gange ved at bruge offerets oplysninger til bl.a. at tilmelde hende nyhedsbreve. 
En anden influencer har skabt dårlig stemning, fordi han vil have kvinder på vejskilte i trafikken, og Det Hvide Hus gør sig selv upopulære, når de poster ASMR-videoer med folk, der skal deporteres. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80415812" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67abd78bda05ac55ba189f81/6b542289f832f45562189e6b71b4f0ed654f9038c08b9e0acd2575903ac9edf4"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509015</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/netfisse-vanopslagh-og-flying-superkids-11162509015</link>
            <title>Netfisse, Vanopslagh og Flying Superkids</title>
            <description>Influenceren og forretningskongen Casper Krause er kommet i dårlig stemning, efter medierne forsøger at "cancel" ham. Det påstår han i hvert fald selv.
DRs dokumentar "Grønlands hvide gulv" har skabt sindssygt dårlig stemning. Vi ringer til Indien for at få styr på, hvad der er op og ned i den sag. 
Jeppe Søe siger, at det, han fortryder allermest fra sin tid i Moderaterne, er at stemme koranloven igennem. Vi spørger ham, om det virkelig kan passe.
Vanopslagh vil lukke ministerier, Flying Superkids og TV2 har et stærkt tillidsbånd, og Ed Sheeran får trukket stikket. Det vender vi også lige. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81560907" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67a29d027d6b01199e976e3d/376090b4eb3b4b271a9609bea09a1cba93fc82ca7e9ee96b0c21602f13ebe22a"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509014</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/naboen-fra-helvede-og-russisk-eurovision-11162509014</link>
            <title>Naboen fra helvede og russisk Eurovision</title>
            <description>I Odsherred er der så voldsom en nabostrid, at TV2 har lavet en dokumentar om den. Vi har "naboen fra helvede" i studiet og forsøger at komme til bunds i sagen. 
En politiker fra Danmarksdemokraterne er sur over, at "anti-kødsegmentet" forsøger at få ham til at spise en blanding af oksekød og kylling. Ved han mon, at kylling også er kød?
Vi skal et smut forbi den dårlige stemnings fætter, nemlig den akavede stemning, hos Lars Løkke Rasmussen og Troels Lund Poulsen. Og så har JD Vance pisset danskerne af, Ole Birk Olesen har været...ja, Ole Birk Olesen og Kanye Wests kone har smidt tøjet på den røde løber. 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="81343753" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:679962746b71a1e7bbd2a4bd/0bf6f2a863386fb804373b46c03f64b19b8b65a96b8bce462616b10c29131fbc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509013</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/luder-og-doed-over-woke-11162509013</link>
            <title>Luder og død over woke</title>
            <description>En anmelder er kommet i vælten for bl.a. at have kaldt influencer Irina Olsen for Irina Malkeko. Vi spørger ham, om det er god satire. Woke er død, men det er som om, at kultureliten "didn't get the memo". For gangstermusicalen Emilia Perez hiver Oscars med hjem, imens internettet er kommet i rigtig dårlig stemning over, hvor ringe den er. 
Maria Fantinos følgere har fundet ud af, at hun følger JD Vance på Instagram. Det har hun undskyldt og har sidenhen unfollowed. Er det social kontrol? 
Og er klimaaktivisterne egentlig benspænd for egen sag, når de afbryder en håndboldkamp med konfetti? 
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Charlotte Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80957833" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6790322b2a51e1bacbbf1153/9469b193e50d410855edd43fdea7028e16c25b0982ecfa7dc959b59d02ec59dc"/>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="false">11162509012</guid>
            <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/daarlig-stemning/daarlig-stemning-2025/skolepigefnis-ulve-og-muslimer-11162509012</link>
            <title>Skolepigefnis, ulve og muslimer</title>
            <description>En historiker har skabt dårlig stemning på internettet, efter at han har kaldt to DR-værter for fjantede piger. Er det nedværdigende sprogbrug? Der er dårlig stemning i BTs kommentarspor, fordi muslimske studerende bryder reglerne og giver sig til at bede på skolen. Vi quizzer Christine Cordsen i "Er det Messerschmidt eller Manniche?" og sender en kærlig hilsen til Digitaliseringsminister Caroline Stage, som har pisset internettet af i en Instagram-video.
Skriv til: daarligstemning@dr.dk
Værter: Adina Ren og Anna Olrik.
Producer: Thea Charlotte Egestrand.
Redaktør: Silke Fensman.</description>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 05:00:00 +0100</pubDate>
            <explicit>no</explicit>
            <itunes:author>DR</itunes:author>
            <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
            <media:restriction relationship="allow" type="country">dk</media:restriction>
            <enclosure length="80532171" type="audio/mpeg" url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6786ed5dcd469c2e406ecef3/f040d5b8534eab984ee61dfda730d7286aced9675f34cb010205a2f9d4a85656"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
